{
    "Acegu\u00e1": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "1551,339 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "79 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "82,2 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "13,1 %",
        "Total de receitas realizadas": "26548.53375 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "3 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "23549.10968 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,687",
        "Mortalidade Infantil": "13,7 \u00f3bitos por mil nascidos vivos",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "11,8 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "4394 pessoas",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "658 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "158 matr\u00edculas",
        "Docentes no ensino fundamental": "45 docentes",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "2,84 hab/km\u00b2",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "36,3 %",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "13 docentes",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "4858 pessoas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "4 escolas",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "5,6",
        "Pessoal ocupado": "953 pessoas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "1 escolas",
        "Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade": "93,9 %",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "2,5 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "20,1 %",
        "PIB per capita": "52913,18 R$",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "85,2 %"
    },
    "\u00c1gua Santa": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "291,503 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "84,3 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "64,2 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "15,4 %",
        "Total de receitas realizadas": "25897.40087 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "4 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "20012.52985 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,750",
        "Mortalidade Infantil": "-",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "1 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "466 matr\u00edculas",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "3722 pessoas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "102 matr\u00edculas",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "12,76 hab/km\u00b2",
        "Docentes no ensino fundamental": "37 docentes",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "28,9 %",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "3753 pessoas",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "16 docentes",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "5,8",
        "Pessoal ocupado": "685 pessoas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "3 escolas",
        "Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade": "98,5 %",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "2,5 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "1 escolas",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "17,8 %",
        "PIB per capita": "73762,48 R$",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "81,6 %"
    },
    "Agudo": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "534,624 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "89,5 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "68,1 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "27,1 %",
        "Total de receitas realizadas": "63192.46487 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "7 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "51366.67337 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,694",
        "Mortalidade Infantil": "18,52 \u00f3bitos por mil nascidos vivos",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "6,8 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "1744 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "435 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "25,5 %",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "16722 pessoas",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "5,9",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "31,19 hab/km\u00b2",
        "Docentes no ensino fundamental": "119 docentes",
        "Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade": "96,5 %",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "16524 pessoas",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "40 docentes",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "10 escolas",
        "Pessoal ocupado": "3155 pessoas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "2 escolas",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "2,1 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "PIB per capita": "24771,79 R$",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "18,4 %",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "73,8 %"
    },
    "Ajuricaba": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "322,671 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "95,5 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "17,4 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "13 %",
        "Total de receitas realizadas": "26396.04314 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "4 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "21630.98289 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,753",
        "Mortalidade Infantil": "16,39 \u00f3bitos por mil nascidos vivos",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "8,5 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "729 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "137 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "30,1 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "6,2",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "7255 pessoas",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "22,44 hab/km\u00b2",
        "Docentes no ensino fundamental": "72 docentes",
        "Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade": "98,5 %",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "20 docentes",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "7063 pessoas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "7 escolas",
        "Pessoal ocupado": "1391 pessoas",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "2,1 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "1 escolas",
        "PIB per capita": "35748,66 R$",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "18,9 %",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "87,5 %"
    },
    "Alecrim": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "316,510 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "90 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "13,9 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "2,1 %",
        "Total de receitas realizadas": "22917.27603 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "7 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "20554.57376 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,672",
        "Mortalidade Infantil": "33,9 \u00f3bitos por mil nascidos vivos",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "2,6 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "613 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "150 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "38,2 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "6,3",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "7045 pessoas",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "22,38 hab/km\u00b2",
        "Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade": "97,1 %",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "6077 pessoas",
        "Docentes no ensino fundamental": "44 docentes",
        "Pessoal ocupado": "669 pessoas",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "13 docentes",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "6 escolas",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "2,1 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "1 escolas",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "9,8 %",
        "PIB per capita": "14880,75 R$",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "79,7 %"
    },
    "Alegrete": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "7800,163 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "82,1 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "77,4 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "30,3 %",
        "Total de receitas realizadas": "225019.54108 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "27 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "199319.40583 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,740",
        "Mortalidade Infantil": "6,49 \u00f3bitos por mil nascidos vivos",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "1,3 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "8436 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "2676 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "34 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "5,4",
        "Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade": "98,9 %",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "77653 pessoas",
        "Docentes no ensino fundamental": "528 docentes",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "9,95 hab/km\u00b2",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "287 docentes",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "74173 pessoas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "45 escolas",
        "Pessoal ocupado": "12841 pessoas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "17 escolas",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "2,1 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "PIB per capita": "23689,07 R$",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "16,4 %",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "67 %"
    },
    "Alegria": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "172,396 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "92,9 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "11,7 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "3,3 %",
        "Total de receitas realizadas": "21841.34483 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "3 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "17891.13949 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,695",
        "Mortalidade Infantil": "-",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "0,2 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "373 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "129 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "36,5 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "5,6",
        "Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade": "98,9 %",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "4301 pessoas",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "24,91 hab/km\u00b2",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "3559 pessoas",
        "Docentes no ensino fundamental": "36 docentes",
        "Pessoal ocupado": "456 pessoas",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "19 docentes",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "2,3 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "4 escolas",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "11,2 %",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "1 escolas",
        "PIB per capita": "26144,19 R$",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "78,3 %"
    },
    "Almirante Tamandar\u00e9 do Sul": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "265,327 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "99,7 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "23,7 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "4,6 %",
        "Total de receitas realizadas": "16595.42398 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "3 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "13286.48947 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,740",
        "Mortalidade Infantil": "-",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "1 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "198 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "42 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "28,7 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "100 %",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "2067 pessoas",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "7,79 hab/km\u00b2",
        "Docentes no ensino fundamental": "28 docentes",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "1979 pessoas",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "10 docentes",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "3 escolas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "1 escolas",
        "PIB per capita": "66107,46 R$",
        "Pessoal ocupado": "451 pessoas",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "91 %",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "2,5 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "21,6 %"
    },
    "Alpestre": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "325,979 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "75,5 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "17 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "33 %",
        "Total de receitas realizadas": "50164.46672 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "4 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "39342.56205 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,671",
        "Mortalidade Infantil": "13,89 \u00f3bitos por mil nascidos vivos",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "5,6 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "798 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "216 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "36,7 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "7,4",
        "Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade": "98,1 %",
        "Docentes no ensino fundamental": "60 docentes",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "27 docentes",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "10 escolas",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "8027 pessoas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "2 escolas",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "24,73 hab/km\u00b2",
        "PIB per capita": "59940,16 R$",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "6458 pessoas",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "87,9 %",
        "Pessoal ocupado": "870 pessoas",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "2,5 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "11,5 %"
    },
    "Alto Alegre": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "115,335 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "98,5 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "19,9 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "17,3 %",
        "Total de receitas realizadas": "14976.0642 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "1 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "13265.16596 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,747",
        "Mortalidade Infantil": "-",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "1,7 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "167 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "47 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "33,3 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "98,1 %",
        "Docentes no ensino fundamental": "26 docentes",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "13 docentes",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "2 escolas",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "1848 pessoas",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "16,15 hab/km\u00b2",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "1 escolas",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "1663 pessoas",
        "PIB per capita": "36389,16 R$",
        "Pessoal ocupado": "450 pessoas",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "87 %",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "2,9 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "24,8 %"
    },
    "Alto Feliz": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "78,852 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "24,3 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "73,1 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "20,7 %",
        "Total de receitas realizadas": "20197.8141 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "2 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "13761.35301 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,734",
        "Mortalidade Infantil": "-",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "1 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "269 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "56 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "18,3 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "5,5",
        "Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade": "98,1 %",
        "Docentes no ensino fundamental": "25 docentes",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "10 docentes",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "2917 pessoas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "3 escolas",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "36,84 hab/km\u00b2",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "1 escolas",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "3020 pessoas",
        "PIB per capita": "27415,76 R$",
        "Pessoal ocupado": "725 pessoas",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "81,1 %",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "2,1 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "23,9 %"
    },
    "Alvorada": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "71,602 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "85,3 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "87,1 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "38,8 %",
        "Total de receitas realizadas": "358403.06181 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "25 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "290560.43064 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,699",
        "Mortalidade Infantil": "9,65 \u00f3bitos por mil nascidos vivos",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "0,7 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "29186 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "7146 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "31,3 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "4,8",
        "Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade": "95,3 %",
        "Docentes no ensino fundamental": "1280 docentes",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "381 docentes",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "195673 pessoas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "50 escolas",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "2743,94 hab/km\u00b2",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "16 escolas",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "209213 pessoas",
        "PIB per capita": "12166,04 R$",
        "Pessoal ocupado": "22030 pessoas",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "70,6 %",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "2,3 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "10,6 %"
    },
    "Amaral Ferrador": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "505,983 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "63,5 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "17,5 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "22,6 %",
        "Total de receitas realizadas": "18819.76662 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "4 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "16883.0557 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,624",
        "Mortalidade Infantil": "16,39 \u00f3bitos por mil nascidos vivos",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "0,1 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "755 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "210 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "34,7 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "4,3",
        "Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade": "98,3 %",
        "Docentes no ensino fundamental": "61 docentes",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "16 docentes",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "6353 pessoas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "6 escolas",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "12,54 hab/km\u00b2",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "1 escolas",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "6974 pessoas",
        "PIB per capita": "16172,45 R$",
        "Pessoal ocupado": "409 pessoas",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "94 %",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "1,8 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "6,0 %"
    },
    "Ametista do Sul": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "93,704 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "15,7 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "28,7 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "28,4 %",
        "Total de receitas realizadas": "24884.7736 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "5 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "21341.45299 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,682",
        "Mortalidade Infantil": "-",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "2,6 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "942 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "235 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "35,9 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "5,6",
        "Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade": "100 %",
        "Docentes no ensino fundamental": "61 docentes",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "30 docentes",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "7323 pessoas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "4 escolas",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "78,33 hab/km\u00b2",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "1 escolas",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "7416 pessoas",
        "PIB per capita": "12203,19 R$",
        "Pessoal ocupado": "1236 pessoas",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "80 %",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "1,8 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "16,3 %"
    },
    "Andr\u00e9 da Rocha": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "329,400 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "75 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "54,1 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "28,8 %",
        "Total de receitas realizadas": "13615.32263 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "1 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "11441.32315 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,720",
        "Mortalidade Infantil": "-",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "0,8 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "124 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "28 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "26,5 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "100 %",
        "Docentes no ensino fundamental": "14 docentes",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "9 docentes",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "1216 pessoas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "2 escolas",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "3,75 hab/km\u00b2",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "1324 pessoas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "1 escolas",
        "Pessoal ocupado": "275 pessoas",
        "PIB per capita": "95030,75 R$",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "2,5 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "91,1 %",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "21,2 %"
    },
    "Anta Gorda": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "242,262 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "85,8 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "47,9 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "81,8 %",
        "Total de receitas realizadas": "26400.22746 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "5 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "18964.88259 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,740",
        "Mortalidade Infantil": "-",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "9,5 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "593 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "116 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "20,7 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "6,6",
        "Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade": "97,8 %",
        "Docentes no ensino fundamental": "45 docentes",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "16 docentes",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "6073 pessoas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "7 escolas",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "25,00 hab/km\u00b2",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "2 escolas",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "6003 pessoas",
        "PIB per capita": "30141,67 R$",
        "Pessoal ocupado": "1716 pessoas",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "76 %",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "2,1 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "27,6 %"
    },
    "Ant\u00f4nio Prado": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "348,148 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "36,4 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "84,1 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "48,7 %",
        "Total de receitas realizadas": "52701.15069 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "9 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "39358.59478 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,758",
        "Mortalidade Infantil": "6,94 \u00f3bitos por mil nascidos vivos",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "5,3 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "1305 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "356 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "21,3 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "5,9",
        "Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade": "98,6 %",
        "Docentes no ensino fundamental": "105 docentes",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "12833 pessoas",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "48 docentes",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "36,92 hab/km\u00b2",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "8 escolas",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "13055 pessoas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "4 escolas",
        "Pessoal ocupado": "4660 pessoas",
        "PIB per capita": "38633,71 R$",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "2,3 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "76,4 %",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "35,0 %"
    },
    "Arambar\u00e9": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "518,193 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "98,3 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "67 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "3,8 %",
        "Total de receitas realizadas": "19350.07054 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "2 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "17402.41911 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,691",
        "Mortalidade Infantil": "-",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "0,3 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "476 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "138 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "34,2 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "97,2 %",
        "Docentes no ensino fundamental": "45 docentes",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "3693 pessoas",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "15 docentes",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "7,11 hab/km\u00b2",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "3600 pessoas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "4 escolas",
        "Pessoal ocupado": "459 pessoas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "1 escolas",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "2,0 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "PIB per capita": "35069,80 R$",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "12,2 %",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "80,3 %"
    },
    "Araric\u00e1": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "35,165 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "62,2 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "76,5 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "6,5 %",
        "Total de receitas realizadas": "28056.28981 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "2 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "27235.36544 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,679",
        "Mortalidade Infantil": "9,26 \u00f3bitos por mil nascidos vivos",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "0,6 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "1091 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "211 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "27 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "5,8",
        "Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade": "97,3 %",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "4864 pessoas",
        "Docentes no ensino fundamental": "79 docentes",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "137,83 hab/km\u00b2",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "12 docentes",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "5 escolas",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "5622 pessoas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "1 escolas",
        "Pessoal ocupado": "1767 pessoas",
        "PIB per capita": "28426,24 R$",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "1,9 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "88,9 %",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "33,0 %"
    },
    "Aratiba": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "342,279 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "58,4 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "74,7 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "29,1 %",
        "Total de receitas realizadas": "53325.65805 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "8 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "41529.68031 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,772",
        "Mortalidade Infantil": "-",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "1,8 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "534 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "169 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "26,2 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "7,7",
        "Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade": "98,8 %",
        "Docentes no ensino fundamental": "45 docentes",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "6565 pessoas",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "16 docentes",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "19,17 hab/km\u00b2",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "6 escolas",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "6283 pessoas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "1 escolas",
        "Pessoal ocupado": "1231 pessoas",
        "PIB per capita": "144218,51 R$",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "2,8 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "79,8 %",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "18,6 %"
    },
    "Arroio do Meio": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "157,508 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "94,7 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "50 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "27,1 %",
        "Total de receitas realizadas": "74592.76921 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "9 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "66199.83998 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,769",
        "Mortalidade Infantil": "7,33 \u00f3bitos por mil nascidos vivos",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "2,7 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "2011 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "503 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "17,1 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "6,4",
        "Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade": "99,8 %",
        "Docentes no ensino fundamental": "154 docentes",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "18783 pessoas",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "118,91 hab/km\u00b2",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "36 docentes",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "20637 pessoas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "15 escolas",
        "Pessoal ocupado": "8208 pessoas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "2 escolas",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "2,1 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "PIB per capita": "48603,18 R$",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "40,7 %",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "78,2 %"
    },
    "Arroio do Padre": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "124,693 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "30 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "57,3 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "0 %",
        "Total de receitas realizadas": "15514.87737 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "2 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "12969.97481 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,669",
        "Mortalidade Infantil": "-",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "315 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "174 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "42,9 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "5",
        "Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade": "97,3 %",
        "Docentes no ensino fundamental": "31 docentes",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "2730 pessoas",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "10 docentes",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "21,96 hab/km\u00b2",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "4 escolas",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "2921 pessoas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "1 escolas",
        "Pessoal ocupado": "303 pessoas",
        "PIB per capita": "17470,76 R$",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "2,0 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "91,2 %",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "10,5 %"
    },
    "Arroio do Sal": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "119,163 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "65,2 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "52,8 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "0,1 %",
        "Total de receitas realizadas": "55278.99308 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "5 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "44607.80651 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,740",
        "Mortalidade Infantil": "9,71 \u00f3bitos por mil nascidos vivos",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "0,1 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "1355 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "309 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "28,5 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "5,9",
        "Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade": "98,6 %",
        "Docentes no ensino fundamental": "97 docentes",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "7740 pessoas",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "23 docentes",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "64,01 hab/km\u00b2",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "9842 pessoas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "6 escolas",
        "Pessoal ocupado": "2389 pessoas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "1 escolas",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "1,9 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "PIB per capita": "21822,84 R$",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "26,8 %",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "42,2 %"
    },
    "Arroio do Tigre": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "315,132 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "88,1 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "48 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "37,4 %",
        "Total de receitas realizadas": "34764.39264 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "11 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "34048.15789 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,707",
        "Mortalidade Infantil": "-",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "10,3 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "1583 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "474 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "31,9 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "5,7",
        "Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade": "98,2 %",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "12648 pessoas",
        "Docentes no ensino fundamental": "135 docentes",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "39,74 hab/km\u00b2",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "44 docentes",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "13332 pessoas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "15 escolas",
        "Pessoal ocupado": "1914 pessoas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "2 escolas",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "1,9 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "PIB per capita": "23226,69 R$",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "14,3 %",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "90,1 %"
    },
    "Arroio dos Ratos": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "425,210 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "51,8 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "68,4 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "10,7 %",
        "Total de receitas realizadas": "39356.10478 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "4 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "40049.52698 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,698",
        "Mortalidade Infantil": "-",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "0,6 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "1870 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "392 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "32,5 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "5",
        "Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade": "97,6 %",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "13606 pessoas",
        "Docentes no ensino fundamental": "111 docentes",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "31,94 hab/km\u00b2",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "34 docentes",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "9 escolas",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "14123 pessoas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "2 escolas",
        "Pessoal ocupado": "2135 pessoas",
        "PIB per capita": "15646,31 R$",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "2,0 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "79,3 %",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "15,0 %"
    },
    "Arroio Grande": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "2514,763 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "63,1 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "72,2 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "15,8 %",
        "Total de receitas realizadas": "63823.38841 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "13 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "51641.09274 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,657",
        "Mortalidade Infantil": "-",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "5,3 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "2186 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "516 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "35,8 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "5",
        "Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade": "98,7 %",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "18470 pessoas",
        "Docentes no ensino fundamental": "179 docentes",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "7,35 hab/km\u00b2",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "26 docentes",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "18351 pessoas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "17 escolas",
        "Pessoal ocupado": "2770 pessoas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "1 escolas",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "2,1 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "PIB per capita": "26232,39 R$",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "14,6 %",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "78,8 %"
    },
    "Arvorezinha": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "270,241 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "96,9 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "46,7 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "30,5 %",
        "Total de receitas realizadas": "35872.63932 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "3 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "29425.30867 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,694",
        "Mortalidade Infantil": "-",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "4,4 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "1048 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "327 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "26,6 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "6,3",
        "Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade": "97,2 %",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "10225 pessoas",
        "Docentes no ensino fundamental": "72 docentes",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "37,64 hab/km\u00b2",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "34 docentes",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "10425 pessoas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "9 escolas",
        "Pessoal ocupado": "2261 pessoas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "1 escolas",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "1,9 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "PIB per capita": "23066,12 R$",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "21,3 %",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "81,3 %"
    },
    "Augusto Pestana": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "347,057 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "93,2 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "30,5 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "11,7 %",
        "Total de receitas realizadas": "27924.08095 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "3 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "23858.71507 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,743",
        "Mortalidade Infantil": "16,13 \u00f3bitos por mil nascidos vivos",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "0,1 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "691 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "137 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "23,1 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "6,7",
        "Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade": "99,7 %",
        "Docentes no ensino fundamental": "67 docentes",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "7096 pessoas",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "20 docentes",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "20,42 hab/km\u00b2",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "6 escolas",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "6706 pessoas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "1 escolas",
        "Pessoal ocupado": "1359 pessoas",
        "PIB per capita": "41918,54 R$",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "2,5 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "79,2 %",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "19,1 %"
    },
    "\u00c1urea": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "156,729 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "84 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "52,2 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "7,7 %",
        "Total de receitas realizadas": "16465.1749 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "1 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "14531.32215 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,707",
        "Mortalidade Infantil": "58,82 \u00f3bitos por mil nascidos vivos",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "0,5 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "348 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "106 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "28,8 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "4,8",
        "Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade": "99,1 %",
        "Docentes no ensino fundamental": "30 docentes",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "3665 pessoas",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "14 docentes",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "23,15 hab/km\u00b2",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "3573 pessoas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "2 escolas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "1 escolas",
        "Pessoal ocupado": "665 pessoas",
        "PIB per capita": "28130,87 R$",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "2,0 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "88,9 %",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "17,9 %"
    },
    "Bag\u00e9": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "4090,360 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "88,8 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "85,3 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "26 %",
        "Total de receitas realizadas": "343433.62812 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "38 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "352375.09462 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,740",
        "Mortalidade Infantil": "13,2 \u00f3bitos por mil nascidos vivos",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "0,9 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "14955 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "4170 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "32,8 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "5,1",
        "Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade": "97,6 %",
        "Docentes no ensino fundamental": "779 docentes",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "116794 pessoas",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "310 docentes",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "28,52 hab/km\u00b2",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "61 escolas",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "120943 pessoas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "14 escolas",
        "Pessoal ocupado": "22700 pessoas",
        "PIB per capita": "21930,77 R$",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "2,8 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "59,4 %",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "18,6 %"
    },
    "Balne\u00e1rio Pinhal": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "102,386 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "50,3 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "69,5 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "0,9 %",
        "Total de receitas realizadas": "51658.83659 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "5 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "40349.65391 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,696",
        "Mortalidade Infantil": "28,99 \u00f3bitos por mil nascidos vivos",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "0,2 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "1852 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "328 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "34,4 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "4,6",
        "Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade": "97,9 %",
        "Docentes no ensino fundamental": "103 docentes",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "10856 pessoas",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "23 docentes",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "104,63 hab/km\u00b2",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "6 escolas",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "13760 pessoas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "1 escolas",
        "Pessoal ocupado": "1845 pessoas",
        "PIB per capita": "15606,11 R$",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "2,2 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "65,5 %",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "14,8 %"
    },
    "Bar\u00e3o": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "124,563 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "89,5 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "35,9 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "17,5 %",
        "Total de receitas realizadas": "28504.95127 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "5 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "22700.87109 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,748",
        "Mortalidade Infantil": "15,63 \u00f3bitos por mil nascidos vivos",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "2 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "582 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "206 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "16,2 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "6,3",
        "Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade": "98,7 %",
        "Docentes no ensino fundamental": "59 docentes",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "5741 pessoas",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "20 docentes",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "46,12 hab/km\u00b2",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "6 escolas",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "6139 pessoas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "1 escolas",
        "Pessoal ocupado": "1971 pessoas",
        "PIB per capita": "29997,01 R$",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "2,3 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "82 %",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "32,4 %"
    },
    "Bar\u00e3o de Cotegipe": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "260,505 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "93,1 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "61 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "21,9 %",
        "Total de receitas realizadas": "22423.35229 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "5 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "18698.72214 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,719",
        "Mortalidade Infantil": "29,85 \u00f3bitos por mil nascidos vivos",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "0,7 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "607 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "152 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "27,6 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "5,1",
        "Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade": "98 %",
        "Docentes no ensino fundamental": "45 docentes",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "6529 pessoas",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "22 docentes",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "25,10 hab/km\u00b2",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "3 escolas",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "6627 pessoas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "1 escolas",
        "Pessoal ocupado": "1752 pessoas",
        "PIB per capita": "28220,57 R$",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "1,9 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "86 %",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "25,9 %"
    },
    "Bar\u00e3o do Triunfo": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "436,481 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "29,1 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "29,2 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "10,9 %",
        "Total de receitas realizadas": "22103.73662 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "2 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "18307.81847 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,610",
        "Mortalidade Infantil": "-",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "761 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "215 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "41,7 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "98 %",
        "Docentes no ensino fundamental": "66 docentes",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "7018 pessoas",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "14 docentes",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "16,08 hab/km\u00b2",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "9 escolas",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "7454 pessoas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "1 escolas",
        "Pessoal ocupado": "456 pessoas",
        "PIB per capita": "15212,71 R$",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "2,3 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "6,1 %",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "81,4 %"
    },
    "Barra do Guarita": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "62,874 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "98,7 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "5,6 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "3,3 %",
        "Total de receitas realizadas": "17288.61298 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "3 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "11528.53161 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,734",
        "Mortalidade Infantil": "27,03 \u00f3bitos por mil nascidos vivos",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "1,8 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "364 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "105 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "29,7 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "5,4",
        "Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade": "97,9 %",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "3089 pessoas",
        "Docentes no ensino fundamental": "50 docentes",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "47,98 hab/km\u00b2",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "19 docentes",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "3238 pessoas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "5 escolas",
        "Pessoal ocupado": "314 pessoas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "1 escolas",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "2,0 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "PIB per capita": "12562,33 R$",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "9,7 %",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "83,3 %"
    },
    "Barra do Quara\u00ed": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "1055,937 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "97,7 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "66,3 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "13,6 %",
        "Total de receitas realizadas": "22275.85564 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "1 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "18478.5792 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,662",
        "Mortalidade Infantil": "-",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "0,2 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "653 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "143 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "41,3 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "5,4",
        "Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade": "97,7 %",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "4012 pessoas",
        "Docentes no ensino fundamental": "46 docentes",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "3,80 hab/km\u00b2",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "13 docentes",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "4202 pessoas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "4 escolas",
        "Pessoal ocupado": "617 pessoas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "1 escolas",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "1,8 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "PIB per capita": "41392,48 R$",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "14,6 %",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "88,4 %"
    },
    "Barra do Ribeiro": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "729,375 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "94,8 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "75 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "13,7 %",
        "Total de receitas realizadas": "36620.74256 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "6 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "31563.98941 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,670",
        "Mortalidade Infantil": "16,53 \u00f3bitos por mil nascidos vivos",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "0,3 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "1608 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "408 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "32,7 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "4,7",
        "Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade": "94,2 %",
        "Docentes no ensino fundamental": "93 docentes",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "12572 pessoas",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "34 docentes",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "17,25 hab/km\u00b2",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "10 escolas",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "13423 pessoas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "2 escolas",
        "Pessoal ocupado": "2541 pessoas",
        "PIB per capita": "23577,62 R$",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "2,0 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "19,1 %"
    },
    "Barra do Rio Azul": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "146,995 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "82,1 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "63,2 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "13,2 %",
        "Total de receitas realizadas": "18332.5934 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "1 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "13199.76127 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,723",
        "Mortalidade Infantil": "0 \u00f3bitos por mil nascidos vivos",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "0,5 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "142 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "45 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "27,5 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "99,1 %",
        "Docentes no ensino fundamental": "24 docentes",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "12 docentes",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "2003 pessoas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "2 escolas",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "13,61 hab/km\u00b2",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "1 escolas",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "1726 pessoas",
        "PIB per capita": "25997,40 R$",
        "Pessoal ocupado": "216 pessoas",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "79 %",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "2,5 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "11,2 %"
    },
    "Barra Funda": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "60,437 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "99,2 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "37,7 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "63,2 %",
        "Total de receitas realizadas": "20920.7526 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "2 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "15998.35113 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,763",
        "Mortalidade Infantil": "27,78 \u00f3bitos por mil nascidos vivos",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "2,4 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "241 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "95 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "22,6 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "100 %",
        "Docentes no ensino fundamental": "26 docentes",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "10 docentes",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "2367 pessoas",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "39,43 hab/km\u00b2",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "2 escolas",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "2527 pessoas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "1 escolas",
        "Pessoal ocupado": "1082 pessoas",
        "PIB per capita": "45693,02 R$",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "2,7 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "76,9 %",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "43,2 %"
    },
    "Barrac\u00e3o": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "515,469 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "69,9 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "56,8 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "0,2 %",
        "Total de receitas realizadas": "23283.59177 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "5 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "20402.34577 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,710",
        "Mortalidade Infantil": "-",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "0,5 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "569 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "158 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "36,4 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "6,1",
        "Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade": "97,7 %",
        "Docentes no ensino fundamental": "48 docentes",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "5357 pessoas",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "14 docentes",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "10,37 hab/km\u00b2",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "5 escolas",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "5295 pessoas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "1 escolas",
        "Pessoal ocupado": "773 pessoas",
        "PIB per capita": "38442,96 R$",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "2,2 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "89,8 %",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "14,1 %"
    },
    "Barros Cassal": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "648,896 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "74,3 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "27,2 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "25,5 %",
        "Total de receitas realizadas": "35255.25311 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "2 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "25036.50555 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,650",
        "Mortalidade Infantil": "-",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "1,5 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "1332 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "263 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "35,8 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "5,5",
        "Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade": "96,5 %",
        "Docentes no ensino fundamental": "93 docentes",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "11133 pessoas",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "25 docentes",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "17,16 hab/km\u00b2",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "18 escolas",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "11216 pessoas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "1 escolas",
        "Pessoal ocupado": "1047 pessoas",
        "PIB per capita": "16048,05 R$",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "1,9 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "9,1 %",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "82,3 %"
    },
    "Benjamin Constant do Sul": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "132,351 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "100 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "56,2 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "3,2 %",
        "Total de receitas realizadas": "13956.39568 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "2 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "12934.15788 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,619",
        "Mortalidade Infantil": "-",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "3,6 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "301 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "121 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "44,5 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "98 %",
        "Docentes no ensino fundamental": "27 docentes",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "2307 pessoas",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "17,43 hab/km\u00b2",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "19 docentes",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "4 escolas",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "2031 pessoas",
        "Pessoal ocupado": "207 pessoas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "2 escolas",
        "PIB per capita": "14024,81 R$",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "2,0 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "94,3 %",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "9,2 %"
    },
    "Bento Gon\u00e7alves": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "273,955 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "72,5 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "86,9 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "74,5 %",
        "Total de receitas realizadas": "499680.20821 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "39 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "409196.8316 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,778",
        "Mortalidade Infantil": "9,29 \u00f3bitos por mil nascidos vivos",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "0,2 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "11852 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "2946 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "19,6 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "6,2",
        "Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade": "96,6 %",
        "Docentes no ensino fundamental": "694 docentes",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "107278 pessoas",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "266 docentes",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "280,86 hab/km\u00b2",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "47 escolas",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "119049 pessoas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "12 escolas",
        "Pessoal ocupado": "51491 pessoas",
        "PIB per capita": "47657,58 R$",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "3,0 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "60,3 %",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "45,1 %"
    },
    "Boa Vista das Miss\u00f5es": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "194,815 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "68,8 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "10,5 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "3,8 %",
        "Total de receitas realizadas": "17672.44546 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "1 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "13862.73123 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,676",
        "Mortalidade Infantil": "-",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "1,8 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "276 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "49 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "37,3 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "98,5 %",
        "Docentes no ensino fundamental": "26 docentes",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "2114 pessoas",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "9 docentes",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "10,85 hab/km\u00b2",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "3 escolas",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "2104 pessoas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "1 escolas",
        "Pessoal ocupado": "436 pessoas",
        "PIB per capita": "62147,83 R$",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "2,0 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "83,1 %",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "20,1 %"
    },
    "Boa Vista do Buric\u00e1": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "109,557 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "99,4 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "8,4 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "27,8 %",
        "Total de receitas realizadas": "29753.10434 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "4 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "23270.48802 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,762",
        "Mortalidade Infantil": "28,57 \u00f3bitos por mil nascidos vivos",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "0,4 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "663 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "135 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "20,9 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "6,4",
        "Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade": "99,6 %",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "6574 pessoas",
        "Docentes no ensino fundamental": "54 docentes",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "60,46 hab/km\u00b2",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "15 docentes",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "6712 pessoas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "4 escolas",
        "Pessoal ocupado": "2114 pessoas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "1 escolas",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "1,8 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "PIB per capita": "27375,95 R$",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "31,0 %",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "77,6 %"
    },
    "Boa Vista do Cadeado": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "701,314 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "85,3 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "23,5 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "0 %",
        "Total de receitas realizadas": "22315.28359 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "2 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "17560.94927 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,703",
        "Mortalidade Infantil": "43,48 \u00f3bitos por mil nascidos vivos",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "2,4 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "262 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "87 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "32 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "4,5",
        "Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade": "100 %",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "2441 pessoas",
        "Docentes no ensino fundamental": "28 docentes",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "3,48 hab/km\u00b2",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "9 docentes",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "2473 pessoas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "3 escolas",
        "Pessoal ocupado": "299 pessoas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "1 escolas",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "2,8 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "PIB per capita": "92160,18 R$",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "11,8 %",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "91,8 %"
    },
    "Boa Vista do Incra": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "503,471 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "94,4 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "2,7 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "0 %",
        "Total de receitas realizadas": "18590.77857 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "1 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "15342.66583 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,731",
        "Mortalidade Infantil": "-",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "1,6 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "286 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "59 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "33,5 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "5,6",
        "Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade": "99 %",
        "Docentes no ensino fundamental": "23 docentes",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "2425 pessoas",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "8 docentes",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "4,82 hab/km\u00b2",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "2 escolas",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "2590 pessoas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "1 escolas",
        "Pessoal ocupado": "377 pessoas",
        "PIB per capita": "68652,32 R$",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "2,3 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "89,2 %",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "14,7 %"
    },
    "Boa Vista do Sul": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "92,926 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "41,7 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "2,2 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "10,1 %",
        "Total de receitas realizadas": "23858.67521 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "4 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "18636.13572 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,728",
        "Mortalidade Infantil": "-",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "1 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "230 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "52 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "18,8 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "99,2 %",
        "Docentes no ensino fundamental": "26 docentes",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "2776 pessoas",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "9 docentes",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "29,42 hab/km\u00b2",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "4 escolas",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "2788 pessoas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "1 escolas",
        "Pessoal ocupado": "693 pessoas",
        "PIB per capita": "22774,22 R$",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "2,5 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "75,9 %",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "24,2 %"
    },
    "Bom Jesus": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "2623,120 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "39,1 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "74,8 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "21,1 %",
        "Total de receitas realizadas": "39922.42126 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "5 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "38042.21173 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,666",
        "Mortalidade Infantil": "-",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "1,9 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "1552 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "321 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "33,9 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "5,6",
        "Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade": "95 %",
        "Docentes no ensino fundamental": "88 docentes",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "11519 pessoas",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "29 docentes",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "4,39 hab/km\u00b2",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "8 escolas",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "11391 pessoas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "1 escolas",
        "Pessoal ocupado": "2036 pessoas",
        "PIB per capita": "28060,10 R$",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "1,9 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "90,8 %",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "17,3 %"
    },
    "Bom Princ\u00edpio": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "88,779 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "29,9 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "65,4 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "20 %",
        "Total de receitas realizadas": "55399.86961 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "6 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "46618.53886 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,746",
        "Mortalidade Infantil": "6,1 \u00f3bitos por mil nascidos vivos",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "0,9 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "1417 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "308 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "17,3 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "6,2",
        "Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade": "97,9 %",
        "Docentes no ensino fundamental": "92 docentes",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "11789 pessoas",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "14 docentes",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "133,20 hab/km\u00b2",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "9 escolas",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "13846 pessoas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "1 escolas",
        "Pessoal ocupado": "5741 pessoas",
        "PIB per capita": "40058,32 R$",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "2,0 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "74,5 %",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "43,9 %"
    },
    "Bom Progresso": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "88,741 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "98 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "22,6 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "11,4 %",
        "Total de receitas realizadas": "13815.77448 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "1 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "12414.33648 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,723",
        "Mortalidade Infantil": "-",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "1,3 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "243 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "221 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "38,1 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "99,1 %",
        "Docentes no ensino fundamental": "28 docentes",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "2328 pessoas",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "33 docentes",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "26,23 hab/km\u00b2",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "3 escolas",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "1987 pessoas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "2 escolas",
        "Pessoal ocupado": "324 pessoas",
        "PIB per capita": "24879,04 R$",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "1,8 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "93,4 %",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "14,5 %"
    },
    "Bom Retiro do Sul": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "102,326 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "93,7 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "77,6 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "30,7 %",
        "Total de receitas realizadas": "32956.16436 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "6 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "28906.30097 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,739",
        "Mortalidade Infantil": "14,6 \u00f3bitos por mil nascidos vivos",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "0,1 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "1441 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "287 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "19,5 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "6,7",
        "Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade": "99,4 %",
        "Docentes no ensino fundamental": "92 docentes",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "11472 pessoas",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "27 docentes",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "112,11 hab/km\u00b2",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "12265 pessoas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "10 escolas",
        "Pessoal ocupado": "3514 pessoas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "1 escolas",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "1,8 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "PIB per capita": "20372,11 R$",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "28,9 %",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "86 %"
    },
    "Boqueir\u00e3o do Le\u00e3o": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "265,580 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "98,7 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "21 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "27,2 %",
        "Total de receitas realizadas": "25855.66084 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "5 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "20691.74014 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,700",
        "Mortalidade Infantil": "11,9 \u00f3bitos por mil nascidos vivos",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "3,3 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "941 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "263 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "33,8 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "6",
        "Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade": "98,6 %",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "7673 pessoas",
        "Docentes no ensino fundamental": "73 docentes",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "28,91 hab/km\u00b2",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "23 docentes",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "7726 pessoas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "16 escolas",
        "Pessoal ocupado": "821 pessoas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "1 escolas",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "2,0 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "PIB per capita": "14498,31 R$",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "10,4 %",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "75,1 %"
    },
    "Bossoroca": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "1610,056 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "91,8 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "25,7 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "6,1 %",
        "Total de receitas realizadas": "36220.00234 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "11 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "28267.8596 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,692",
        "Mortalidade Infantil": "-",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "760 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "199 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "38,7 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "5,1",
        "Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade": "96,9 %",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "6884 pessoas",
        "Docentes no ensino fundamental": "79 docentes",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "4,27 hab/km\u00b2",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "24 docentes",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "6356 pessoas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "10 escolas",
        "Pessoal ocupado": "691 pessoas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "2 escolas",
        "PIB per capita": "42327,58 R$",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "2,3 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "10,1 %",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "76,5 %"
    },
    "Bozano": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "200,550 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "48 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "47,9 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "9,4 %",
        "Total de receitas realizadas": "14320.44703 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "2 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "12588.72653 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,745",
        "Mortalidade Infantil": "58,82 \u00f3bitos por mil nascidos vivos",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "0,4 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "224 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "35 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "25 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "100 %",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "2200 pessoas",
        "Docentes no ensino fundamental": "26 docentes",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "10,94 hab/km\u00b2",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "11 docentes",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "2135 pessoas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "3 escolas",
        "Pessoal ocupado": "253 pessoas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "1 escolas",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "3,0 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "11,3 %",
        "PIB per capita": "47728,66 R$",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "91,1 %"
    },
    "Braga": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "128,992 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "99,7 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "7,6 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "5,5 %",
        "Total de receitas realizadas": "15109.4536 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "3 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "13453.96985 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,674",
        "Mortalidade Infantil": "-",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "2,5 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "462 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "106 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "39 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "4,8",
        "Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade": "92,9 %",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "3702 pessoas",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "28,70 hab/km\u00b2",
        "Docentes no ensino fundamental": "46 docentes",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "3397 pessoas",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "14 docentes",
        "Pessoal ocupado": "432 pessoas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "5 escolas",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "1,9 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "1 escolas",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "11,8 %",
        "PIB per capita": "21618,54 R$",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "92,6 %"
    },
    "Brochier": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "105,353 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "88,6 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "31,9 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "21 %",
        "Total de receitas realizadas": "24671.28276 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "2 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "20390.27715 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,699",
        "Mortalidade Infantil": "-",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "0,6 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "445 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "100 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "22,6 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "4,9",
        "Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade": "98 %",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "4675 pessoas",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "43,80 hab/km\u00b2",
        "Docentes no ensino fundamental": "35 docentes",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "5043 pessoas",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "13 docentes",
        "Pessoal ocupado": "1048 pessoas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "4 escolas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "1 escolas",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "1,9 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "PIB per capita": "16199,19 R$",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "21,1 %",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "84,2 %"
    },
    "Buti\u00e1": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "752,187 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "75,2 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "67,5 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "19,4 %",
        "Total de receitas realizadas": "51269.88883 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "7 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "48652.68324 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,689",
        "Mortalidade Infantil": "3,19 \u00f3bitos por mil nascidos vivos",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "0,1 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "2584 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "570 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "35,5 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "5,1",
        "Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade": "96,4 %",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "20406 pessoas",
        "Docentes no ensino fundamental": "140 docentes",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "27,13 hab/km\u00b2",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "43 docentes",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "20929 pessoas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "12 escolas",
        "Pessoal ocupado": "4041 pessoas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "2 escolas",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "2,5 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "PIB per capita": "19791,29 R$",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "19,0 %",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "85,3 %"
    },
    "Ca\u00e7apava do Sul": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "3047,113 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "84,5 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "51,2 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "17,5 %",
        "Total de receitas realizadas": "104304.78214 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "14 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "96550.5853 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,704",
        "Mortalidade Infantil": "10,05 \u00f3bitos por mil nascidos vivos",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "4143 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "1096 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "34,5 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "5,3",
        "Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade": "99 %",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "33690 pessoas",
        "Docentes no ensino fundamental": "271 docentes",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "11,06 hab/km\u00b2",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "106 docentes",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "33702 pessoas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "25 escolas",
        "Pessoal ocupado": "6469 pessoas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "6 escolas",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "2,3 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "PIB per capita": "21856,50 R$",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "18,7 %",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "75,6 %"
    },
    "Cacequi": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "2373,174 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "37,3 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "59,1 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "12,9 %",
        "Total de receitas realizadas": "50754.64186 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "10 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "37893.47907 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,700",
        "Mortalidade Infantil": "9,62 \u00f3bitos por mil nascidos vivos",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "1,6 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "1482 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "359 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "38,3 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "5,7",
        "Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade": "96,5 %",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "13676 pessoas",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "5,77 hab/km\u00b2",
        "Docentes no ensino fundamental": "101 docentes",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "12705 pessoas",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "31 docentes",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "15 escolas",
        "Pessoal ocupado": "1343 pessoas",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "2,2 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "2 escolas",
        "PIB per capita": "22585,03 R$",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "9,9 %",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "81,4 %"
    },
    "Cachoeira do Sul": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "3735,026 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "89,8 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "35,8 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "25,7 %",
        "Total de receitas realizadas": "229150.14005 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "38 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "220437.53382 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,742",
        "Mortalidade Infantil": "8,21 \u00f3bitos por mil nascidos vivos",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "1 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "9621 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "2309 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "31,2 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "5,3",
        "Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade": "98,7 %",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "83827 pessoas",
        "Docentes no ensino fundamental": "644 docentes",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "22,44 hab/km\u00b2",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "228 docentes",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "82547 pessoas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "49 escolas",
        "Pessoal ocupado": "16246 pessoas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "13 escolas",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "2,2 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "PIB per capita": "27143,23 R$",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "19,0 %",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "73,7 %"
    },
    "Cachoeirinha": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "43,900 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "83,7 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "95,3 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "45 %",
        "Total de receitas realizadas": "397285.38696 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "32 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "353604.78645 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,757",
        "Mortalidade Infantil": "12,35 \u00f3bitos por mil nascidos vivos",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "0,4 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "16284 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "4957 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "28,5 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "5,5",
        "Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade": "96 %",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "118278 pessoas",
        "Docentes no ensino fundamental": "829 docentes",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "2687,04 hab/km\u00b2",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "334 docentes",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "129307 pessoas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "38 escolas",
        "Pessoal ocupado": "46703 pessoas",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "2,5 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "17 escolas",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "36,9 %",
        "PIB per capita": "41565,54 R$",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "59,1 %"
    },
    "Cacique Doble": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "203,797 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "74,6 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "41,4 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "9,1 %",
        "Total de receitas realizadas": "20873.4998 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "5 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "16570.44483 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,662",
        "Mortalidade Infantil": "14,93 \u00f3bitos por mil nascidos vivos",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "1,8 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "598 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "164 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "38,6 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "5,8",
        "Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade": "99 %",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "4868 pessoas",
        "Docentes no ensino fundamental": "55 docentes",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "23,87 hab/km\u00b2",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "14 docentes",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "5055 pessoas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "7 escolas",
        "Pessoal ocupado": "750 pessoas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "1 escolas",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "1,9 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "PIB per capita": "19941,21 R$",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "85 %",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "14,7 %"
    },
    "Caibat\u00e9": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "260,561 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "98,9 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "22,7 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "16,7 %",
        "Total de receitas realizadas": "23000.54028 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "7 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "6899.45646 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,719",
        "Mortalidade Infantil": "-",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "3,4 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "516 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "109 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "34,3 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "5,5",
        "Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade": "98,1 %",
        "Docentes no ensino fundamental": "56 docentes",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "4954 pessoas",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "20 docentes",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "19,08 hab/km\u00b2",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "4856 pessoas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "7 escolas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "1 escolas",
        "Pessoal ocupado": "1038 pessoas",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "2,7 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "PIB per capita": "33168,05 R$",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "20,6 %",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "80,1 %"
    },
    "Cai\u00e7ara": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "188,983 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "95,5 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "30,4 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "36 %",
        "Total de receitas realizadas": "21044.9224 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "4 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "16441.85456 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,699",
        "Mortalidade Infantil": "-",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "5,9 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "498 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "131 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "34,4 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "6,7",
        "Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade": "97,1 %",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "5071 pessoas",
        "Docentes no ensino fundamental": "35 docentes",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "26,80 hab/km\u00b2",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "14 docentes",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "4788 pessoas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "3 escolas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "1 escolas",
        "Pessoal ocupado": "551 pessoas",
        "PIB per capita": "19264,28 R$",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "2,0 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "84,4 %",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "10,8 %"
    },
    "Camaqu\u00e3": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "1680,168 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "96,9 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "82,1 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "21,9 %",
        "Total de receitas realizadas": "179124,119 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "35 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "152356.30386 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,697",
        "Mortalidade Infantil": "10,44 \u00f3bitos por mil nascidos vivos",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "0,6 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "7593 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "2249 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "33,5 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "5,5",
        "Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade": "96,7 %",
        "Docentes no ensino fundamental": "441 docentes",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "62764 pessoas",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "187 docentes",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "37,37 hab/km\u00b2",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "38 escolas",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "66034 pessoas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "9 escolas",
        "Pessoal ocupado": "13556 pessoas",
        "PIB per capita": "27736,29 R$",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "68,6 %",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "2,3 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "20,5 %"
    },
    "Camargo": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "138,069 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "45,1 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "48,7 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "36,5 %",
        "Total de receitas realizadas": "18751.7361 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "1 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "15998.18101 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,736",
        "Mortalidade Infantil": "-",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "307 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "86 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "25,2 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "6",
        "Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade": "98,1 %",
        "Docentes no ensino fundamental": "27 docentes",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "14 docentes",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "2592 pessoas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "3 escolas",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "18,77 hab/km\u00b2",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "1 escolas",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "2724 pessoas",
        "PIB per capita": "63841,64 R$",
        "Pessoal ocupado": "711 pessoas",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "88 %",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "2,4 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "26,1 %"
    },
    "Cambar\u00e1 do Sul": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "1207,916 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "0,4 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "73,9 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "5,8 %",
        "Total de receitas realizadas": "27082.76038 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "7 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "23798.82472 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,697",
        "Mortalidade Infantil": "15,15 \u00f3bitos por mil nascidos vivos",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "1,3 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "856 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "216 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "31 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "4,9",
        "Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade": "96,4 %",
        "Docentes no ensino fundamental": "66 docentes",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "20 docentes",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "6542 pessoas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "6 escolas",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "5,41 hab/km\u00b2",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "1 escolas",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "6456 pessoas",
        "PIB per capita": "21321,52 R$",
        "Pessoal ocupado": "1958 pessoas",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "80,1 %",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "1,9 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "29,3 %"
    },
    "Campestre da Serra": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "537,994 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "88,8 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "46,6 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "6,7 %",
        "Total de receitas realizadas": "19492.70709 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "3 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "17085.86625 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,706",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "346 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "103 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "25,7 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "4,5",
        "Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade": "100 %",
        "Mortalidade Infantil": "-",
        "Docentes no ensino fundamental": "30 docentes",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "9 docentes",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "3247 pessoas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "3 escolas",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "6,04 hab/km\u00b2",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "1 escolas",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "3380 pessoas",
        "PIB per capita": "41237,08 R$",
        "Pessoal ocupado": "551 pessoas",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "2,3 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "16,2 %"
    },
    "Campina das Miss\u00f5es": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "224,801 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "99,2 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "37,1 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "19,3 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "504 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "139 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "33,5 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "6,7",
        "Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade": "98,5 %",
        "Total de receitas realizadas": "25398.23231 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "3 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "21983.45882 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,738",
        "Mortalidade Infantil": "-",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "2,8 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Docentes no ensino fundamental": "52 docentes",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "15 docentes",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "6 escolas",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "6117 pessoas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "1 escolas",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "27,09 hab/km\u00b2",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "5553 pessoas",
        "PIB per capita": "24136,13 R$",
        "Pessoal ocupado": "922 pessoas",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "81,5 %",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "2,1 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "15,3 %"
    },
    "Campinas do Sul": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "276,162 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "82,8 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "87 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "33,6 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "556 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "102 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "29,4 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "7,8",
        "Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade": "99,4 %",
        "Total de receitas realizadas": "22542.71214 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "3 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "19560.17862 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,760",
        "Mortalidade Infantil": "-",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "0,4 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Docentes no ensino fundamental": "44 docentes",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "25 docentes",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "5506 pessoas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "3 escolas",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "19,94 hab/km\u00b2",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "1 escolas",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "5471 pessoas",
        "PIB per capita": "37138,53 R$",
        "Pessoal ocupado": "1185 pessoas",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "87 %",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "2,2 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "21,0 %"
    },
    "Campo Bom": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "60,811 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "95,7 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "94,6 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "67,2 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "7259 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "2389 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "21,8 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "6,7",
        "Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade": "98,9 %",
        "Total de receitas realizadas": "295667.57345 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "19 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "223333.19719 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,745",
        "Mortalidade Infantil": "16,57 \u00f3bitos por mil nascidos vivos",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "0,2 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Docentes no ensino fundamental": "429 docentes",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "125 docentes",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "60074 pessoas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "27 escolas",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "992,79 hab/km\u00b2",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "6 escolas",
        "PIB per capita": "44103,68 R$",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "66156 pessoas",
        "Pessoal ocupado": "26606 pessoas",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "60,3 %",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "2,4 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "41,2 %"
    },
    "Campo Novo": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "222,073 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "54,7 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "10,5 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "4,6 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "608 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "131 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "37,7 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "5,5",
        "Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade": "98,6 %",
        "Total de receitas realizadas": "19491.58779 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "2 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "17638.81514 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,703",
        "Mortalidade Infantil": "34,09 \u00f3bitos por mil nascidos vivos",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "5,9 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Docentes no ensino fundamental": "47 docentes",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "18 docentes",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "5459 pessoas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "7 escolas",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "24,58 hab/km\u00b2",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "1 escolas",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "4596 pessoas",
        "PIB per capita": "36444,30 R$",
        "Pessoal ocupado": "1398 pessoas",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "88,1 %",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "2,3 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "26,8 %"
    },
    "Campos Borges": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "226,202 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "79,1 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "13,6 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "14,8 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "390 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "88 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "31,7 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "6",
        "Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade": "97,3 %",
        "Total de receitas realizadas": "19979.97978 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "2 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "16505.20251 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,708",
        "Mortalidade Infantil": "-",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "1,1 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Docentes no ensino fundamental": "39 docentes",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "20 docentes",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "3494 pessoas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "2 escolas",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "15,42 hab/km\u00b2",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "1 escolas",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "3345 pessoas",
        "PIB per capita": "25741,85 R$",
        "Pessoal ocupado": "574 pessoas",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "80,7 %",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "1,9 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "16,3 %"
    },
    "Candel\u00e1ria": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "944,058 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "87,6 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "66,3 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "29,9 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "3326 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "816 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "31,5 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "5,7",
        "Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade": "97,9 %",
        "Total de receitas realizadas": "92299.9708 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "10 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "74456.98989 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,674",
        "Mortalidade Infantil": "22,01 \u00f3bitos por mil nascidos vivos",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "2,4 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Docentes no ensino fundamental": "209 docentes",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "81 docentes",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "29 escolas",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "30171 pessoas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "4 escolas",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "31,96 hab/km\u00b2",
        "PIB per capita": "21711,46 R$",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "31306 pessoas",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "79 %",
        "Pessoal ocupado": "5349 pessoas",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "2,0 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "17,0 %"
    },
    "C\u00e2ndido God\u00f3i": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "247,047 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "95,1 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "16,7 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "45 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "592 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "212 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "29,1 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "6,9",
        "Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade": "99,1 %",
        "Total de receitas realizadas": "27554.15265 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "7 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "22357.00211 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,728",
        "Mortalidade Infantil": "16,95 \u00f3bitos por mil nascidos vivos",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "4,3 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Docentes no ensino fundamental": "56 docentes",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "26 docentes",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "6 escolas",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "6535 pessoas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "1 escolas",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "26,54 hab/km\u00b2",
        "PIB per capita": "33333,80 R$",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "6246 pessoas",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "81,3 %",
        "Pessoal ocupado": "1096 pessoas",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "2,4 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "16,6 %"
    },
    "Candiota": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "933,628 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "84,3 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "80,2 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "53,5 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "1479 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "299 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "37,2 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "4,8",
        "Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade": "94,9 %",
        "Total de receitas realizadas": "60622.88348 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "8 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "49151.9899 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,698",
        "Mortalidade Infantil": "15,04 \u00f3bitos por mil nascidos vivos",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "1,4 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Docentes no ensino fundamental": "96 docentes",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "34 docentes",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "9 escolas",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "8771 pessoas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "3 escolas",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "9,39 hab/km\u00b2",
        "PIB per capita": "48954,20 R$",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "9519 pessoas",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "53,7 %",
        "Pessoal ocupado": "2508 pessoas",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "4,8 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "26,8 %"
    },
    "Canela": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "253,730 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "51,2 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "87,1 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "21,7 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "6199 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "1421 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "26,1 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "5,3",
        "Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade": "97,1 %",
        "Total de receitas realizadas": "150158.76724 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "12 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "139251.53041 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,748",
        "Mortalidade Infantil": "7,4 \u00f3bitos por mil nascidos vivos",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "0 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Docentes no ensino fundamental": "301 docentes",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "109 docentes",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "22 escolas",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "39229 pessoas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "6 escolas",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "154,58 hab/km\u00b2",
        "PIB per capita": "22968,73 R$",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "44489 pessoas",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "60,2 %",
        "Pessoal ocupado": "11566 pessoas",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "2,3 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "27,1 %"
    },
    "Cangu\u00e7u": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "3526,253 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "49,4 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "41,6 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "27,8 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "6060 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "1522 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "38,1 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "5,9",
        "Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade": "96,9 %",
        "Total de receitas realizadas": "161314.1282 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "36 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "132705.37591 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,650",
        "Mortalidade Infantil": "3,48 \u00f3bitos por mil nascidos vivos",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "1 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Docentes no ensino fundamental": "421 docentes",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "116 docentes",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "47 escolas",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "53259 pessoas",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "15,11 hab/km\u00b2",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "8 escolas",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "55871 pessoas",
        "PIB per capita": "19013,48 R$",
        "Pessoal ocupado": "5968 pessoas",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "76,5 %",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "2,2 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "10,7 %"
    },
    "Canoas": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "130,789 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "81,9 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "92,9 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "59,6 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "45286 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "11541 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "29,4 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "5,1",
        "Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade": "95,9 %",
        "Total de receitas realizadas": "1696189.3067 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "42 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "1511073.04485 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,750",
        "Mortalidade Infantil": "10,32 \u00f3bitos por mil nascidos vivos",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "0,5 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Docentes no ensino fundamental": "1838 docentes",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "662 docentes",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "323827 pessoas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "92 escolas",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "2470,15 hab/km\u00b2",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "30 escolas",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "344957 pessoas",
        "PIB per capita": "56995,33 R$",
        "Pessoal ocupado": "94555 pessoas",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "69,7 %",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "3,2 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "27,6 %"
    },
    "Canudos do Vale": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "82,292 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "93,2 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "35,4 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "18,9 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "160 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "40 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "28,6 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "99 %",
        "Total de receitas realizadas": "14798.56903 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "2 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "11649.25622 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,713",
        "Mortalidade Infantil": "-",
        "Docentes no ensino fundamental": "20 docentes",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "9 docentes",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "2 escolas",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "1807 pessoas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "1 escolas",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "22,06 hab/km\u00b2",
        "PIB per capita": "23718,90 R$",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "1729 pessoas",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "93,2 %",
        "Pessoal ocupado": "254 pessoas",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "2,2 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "13,9 %"
    },
    "Cap\u00e3o Bonito do Sul": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "527,119 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "12,3 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "1,1 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "207 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "58 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "40 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "5,8",
        "Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade": "98,8 %",
        "Total de receitas realizadas": "16948.24706 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "2 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "14604.30728 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,637",
        "Mortalidade Infantil": "-",
        "Docentes no ensino fundamental": "26 docentes",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "11 docentes",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "1754 pessoas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "2 escolas",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "3,33 hab/km\u00b2",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "1 escolas",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "1668 pessoas",
        "Pessoal ocupado": "216 pessoas",
        "PIB per capita": "76861,48 R$",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "91,4 %",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "2,8 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "12,2 %"
    },
    "Cap\u00e3o da Canoa": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "98,290 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "56,2 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "62,7 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "6,9 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "8349 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "1913 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "29,7 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "5,1",
        "Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade": "95,2 %",
        "Total de receitas realizadas": "214804.36536 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "12 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "191982.06736 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,743",
        "Mortalidade Infantil": "12,58 \u00f3bitos por mil nascidos vivos",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "0,3 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Docentes no ensino fundamental": "442 docentes",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "116 docentes",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "42040 pessoas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "18 escolas",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "432,96 hab/km\u00b2",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "5 escolas",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "52004 pessoas",
        "Pessoal ocupado": "15688 pessoas",
        "PIB per capita": "27330,71 R$",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "2,1 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "39,7 %",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "32,8 %"
    },
    "Cap\u00e3o do Cip\u00f3": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "1007,796 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "84,2 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "36,9 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "0 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "403 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "88 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "40,5 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "5,4",
        "Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade": "98,9 %",
        "Total de receitas realizadas": "24147.84993 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "2 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "19946.16808 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,672",
        "Mortalidade Infantil": "-",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "0,3 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Docentes no ensino fundamental": "42 docentes",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "3104 pessoas",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "11 docentes",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "3,08 hab/km\u00b2",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "4 escolas",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "3602 pessoas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "1 escolas",
        "Pessoal ocupado": "285 pessoas",
        "PIB per capita": "80672,37 R$",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "3,0 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "83,2 %",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "8,3 %"
    },
    "Cap\u00e3o do Le\u00e3o": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "785,373 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "72,6 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "74,4 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "0,4 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "3766 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "572 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "35,6 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "4,9",
        "Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade": "95,3 %",
        "Total de receitas realizadas": "61854.14578 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "11 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "55573.08384 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,637",
        "Mortalidade Infantil": "7,89 \u00f3bitos por mil nascidos vivos",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "0 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Docentes no ensino fundamental": "201 docentes",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "39 docentes",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "24298 pessoas",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "30,94 hab/km\u00b2",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "14 escolas",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "25297 pessoas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "2 escolas",
        "Pessoal ocupado": "3677 pessoas",
        "PIB per capita": "20054,42 R$",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "2,3 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "83,8 %",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "14,5 %"
    },
    "Capela de Santana": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "183,065 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "93,7 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "91,6 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "11,4 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "1301 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "204 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "28,4 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "5,2",
        "Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade": "98,3 %",
        "Total de receitas realizadas": "35142,838 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "4 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "27958.52599 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,661",
        "Mortalidade Infantil": "-",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "0,2 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Docentes no ensino fundamental": "109 docentes",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "11612 pessoas",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "18 docentes",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "63,19 hab/km\u00b2",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "11 escolas",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "11810 pessoas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "1 escolas",
        "Pessoal ocupado": "1753 pessoas",
        "PIB per capita": "16674,85 R$",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "1,9 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "80,9 %",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "15,4 %"
    },
    "Capit\u00e3o": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "73,967 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "41,6 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "13,1 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "27,3 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "327 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "75 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "18 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "6,5",
        "Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade": "98,2 %",
        "Total de receitas realizadas": "21044.28261 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "1 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "18205.94561 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,746",
        "Mortalidade Infantil": "-",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "10,9 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Docentes no ensino fundamental": "23 docentes",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "2636 pessoas",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "10 docentes",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "35,64 hab/km\u00b2",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "3 escolas",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "2750 pessoas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "1 escolas",
        "Pessoal ocupado": "564 pessoas",
        "PIB per capita": "22380,23 R$",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "2,0 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "85,7 %",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "20,4 %"
    },
    "Capivari do Sul": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "412,889 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "82,9 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "77,4 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "2,7 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "589 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "193 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "32 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "5,9",
        "Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade": "96,4 %",
        "Total de receitas realizadas": "21416.84635 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "2 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "19148.51398 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,766",
        "Mortalidade Infantil": "-",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "0,9 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Docentes no ensino fundamental": "38 docentes",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "3890 pessoas",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "15 docentes",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "9,42 hab/km\u00b2",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "4 escolas",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "4589 pessoas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "1 escolas",
        "Pessoal ocupado": "1146 pessoas",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "2,4 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "PIB per capita": "49985,39 R$",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "85 %",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "26,5 %"
    },
    "Cara\u00e1": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "294,456 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "95,5 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "76,7 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "0 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "824 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "208 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "32,2 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "5,3",
        "Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade": "96,2 %",
        "Total de receitas realizadas": "23665.95006 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "3 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "20893.65789 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,652",
        "Mortalidade Infantil": "13,89 \u00f3bitos por mil nascidos vivos",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "0,1 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Docentes no ensino fundamental": "55 docentes",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "7312 pessoas",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "24,84 hab/km\u00b2",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "19 docentes",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "7 escolas",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "8187 pessoas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "1 escolas",
        "Pessoal ocupado": "1202 pessoas",
        "PIB per capita": "12158,07 R$",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "1,4 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "78,1 %",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "15,2 %"
    },
    "Carazinho": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "665,515 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "90,2 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "49,9 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "33,5 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "7188 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "1923 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "28,3 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "5,9",
        "Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade": "98 %",
        "Total de receitas realizadas": "247260.22686 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "28 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "205274.16865 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,766",
        "Mortalidade Infantil": "11,47 \u00f3bitos por mil nascidos vivos",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "0,4 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Docentes no ensino fundamental": "413 docentes",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "59317 pessoas",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "189 docentes",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "89,19 hab/km\u00b2",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "31 escolas",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "61949 pessoas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "12 escolas",
        "Pessoal ocupado": "16652 pessoas",
        "PIB per capita": "42532,60 R$",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "2,4 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "66,2 %",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "26,8 %"
    },
    "Carlos Barbosa": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "229,993 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "98,7 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "75,5 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "49,9 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "2754 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "769 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "17,5 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "6,8",
        "Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade": "98,7 %",
        "Total de receitas realizadas": "134175.3448 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "10 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "107434.30247 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,796",
        "Mortalidade Infantil": "6,27 \u00f3bitos por mil nascidos vivos",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "0,8 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Docentes no ensino fundamental": "171 docentes",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "25192 pessoas",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "60 docentes",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "110,17 hab/km\u00b2",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "13 escolas",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "29409 pessoas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "3 escolas",
        "Pessoal ocupado": "13705 pessoas",
        "PIB per capita": "72125,21 R$",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "3,2 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "60,5 %",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "49,2 %"
    },
    "Carlos Gomes": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "83,155 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "100 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "50,5 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "2,2 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "131 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "49 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "31,2 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "98,1 %",
        "Total de receitas realizadas": "13093.96113 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "1 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "10925.40366 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,739",
        "Mortalidade Infantil": "0 \u00f3bitos por mil nascidos vivos",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "0,6 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Docentes no ensino fundamental": "16 docentes",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "1607 pessoas",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "11 docentes",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "19,33 hab/km\u00b2",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "2 escolas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "1 escolas",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "1404 pessoas",
        "PIB per capita": "23543,23 R$",
        "Pessoal ocupado": "190 pessoas",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "90 %",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "2,2 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "12,2 %"
    },
    "Casca": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "272,018 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "91,4 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "31,7 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "56,9 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "716 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "219 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "24,2 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "6,4",
        "Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade": "99,1 %",
        "Total de receitas realizadas": "32602.6894 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "6 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "28589.45588 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,785",
        "Mortalidade Infantil": "10,75 \u00f3bitos por mil nascidos vivos",
        "Docentes no ensino fundamental": "63 docentes",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "22 docentes",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "8651 pessoas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "7 escolas",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "31,83 hab/km\u00b2",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "1 escolas",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "9010 pessoas",
        "PIB per capita": "43680,15 R$",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "76,8 %",
        "Pessoal ocupado": "3757 pessoas",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "2,1 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "41,5 %"
    },
    "Caseiros": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "235,863 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "68,8 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "37,9 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "4,6 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "400 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "88 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "32,1 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "5,6",
        "Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade": "94,6 %",
        "Total de receitas realizadas": "20258.92661 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "2 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "14000.49879 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,703",
        "Mortalidade Infantil": "-",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "0,9 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Docentes no ensino fundamental": "34 docentes",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "15 docentes",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "2 escolas",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "3007 pessoas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "1 escolas",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "12,76 hab/km\u00b2",
        "PIB per capita": "37753,69 R$",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "3189 pessoas",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "76,5 %",
        "Pessoal ocupado": "490 pessoas",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "2,3 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "15,4 %"
    },
    "Catu\u00edpe": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "583,200 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "99,2 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "18,3 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "3,8 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "951 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "240 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "29,1 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "5,9",
        "Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade": "99,5 %",
        "Total de receitas realizadas": "29730.56379 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "2 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "26224.6341 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,739",
        "Mortalidade Infantil": "-",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "0,1 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Docentes no ensino fundamental": "99 docentes",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "33 docentes",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "10 escolas",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "9323 pessoas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "2 escolas",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "15,98 hab/km\u00b2",
        "PIB per capita": "36997,55 R$",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "8851 pessoas",
        "Pessoal ocupado": "1240 pessoas",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "86,8 %",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "1,9 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "13,2 %"
    },
    "Caxias do Sul": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "1652,704 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "79,7 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "91,9 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "58,3 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "52915 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "14745 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "22,9 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "6",
        "Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade": "96,3 %",
        "Total de receitas realizadas": "1943956.48808 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "94 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "1758354.81487 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,782",
        "Mortalidade Infantil": "12,15 \u00f3bitos por mil nascidos vivos",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "0,2 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Docentes no ensino fundamental": "2736 docentes",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "435564 pessoas",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "852 docentes",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "264,89 hab/km\u00b2",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "147 escolas",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "504069 pessoas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "45 escolas",
        "Pessoal ocupado": "195543 pessoas",
        "PIB per capita": "44007,35 R$",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "3,1 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "48,5 %",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "40,8 %"
    },
    "Centen\u00e1rio": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "134,230 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "23,8 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "57,9 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "5,6 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "268 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "85 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "34 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "6,6",
        "Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade": "99,4 %",
        "Total de receitas realizadas": "15047.60326 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "1 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "12156.03498 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,701",
        "Mortalidade Infantil": "60,61 \u00f3bitos por mil nascidos vivos",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "1,3 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Docentes no ensino fundamental": "24 docentes",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "2965 pessoas",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "14 docentes",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "22,07 hab/km\u00b2",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "2 escolas",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "2905 pessoas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "1 escolas",
        "PIB per capita": "24113,98 R$",
        "Pessoal ocupado": "316 pessoas",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "88,1 %",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "2,3 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "10,5 %"
    },
    "Cerrito": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "451,699 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "70,7 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "51 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "8 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "661 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "176 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "39,6 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "5,1",
        "Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade": "97,5 %",
        "Total de receitas realizadas": "21877.95711 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "4 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "17786.05514 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,649",
        "Mortalidade Infantil": "32,79 \u00f3bitos por mil nascidos vivos",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "0,5 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Docentes no ensino fundamental": "81 docentes",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "34 docentes",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "6402 pessoas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "6 escolas",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "14,17 hab/km\u00b2",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "2 escolas",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "6136 pessoas",
        "PIB per capita": "13605,50 R$",
        "Pessoal ocupado": "568 pessoas",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "84 %",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "1,9 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "8,8 %"
    },
    "Cerro Branco": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "158,025 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "100 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "71 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "65,7 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "456 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "134 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "33,2 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "5,4",
        "Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade": "98,7 %",
        "Total de receitas realizadas": "22828.04775 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "3 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "17549.23129 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,661",
        "Mortalidade Infantil": "-",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "0,2 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Docentes no ensino fundamental": "45 docentes",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "16 docentes",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "4 escolas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "1 escolas",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "4454 pessoas",
        "PIB per capita": "14506,57 R$",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "28,05 hab/km\u00b2",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "83,7 %",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "4676 pessoas",
        "Pessoal ocupado": "462 pessoas",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "2,2 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "9,9 %"
    },
    "Cerro Grande": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "73,438 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "78,4 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "26,7 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "50,9 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "295 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "75 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "39,3 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "97,7 %",
        "Total de receitas realizadas": "16236.36619 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "1 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "13082.01219 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,674",
        "Mortalidade Infantil": "33,33 \u00f3bitos por mil nascidos vivos",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "0,4 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Docentes no ensino fundamental": "38 docentes",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "15 docentes",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "4 escolas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "1 escolas",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "2417 pessoas",
        "PIB per capita": "21229,74 R$",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "32,91 hab/km\u00b2",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "70,7 %",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "2327 pessoas",
        "Pessoal ocupado": "303 pessoas",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "2,1 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "12,4 %"
    },
    "Cerro Grande do Sul": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "324,789 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "94,9 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "28,1 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "6,3 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "1410 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "349 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "35,8 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "5,6",
        "Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade": "94,9 %",
        "Total de receitas realizadas": "29144,086 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "2 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "27192.42081 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,660",
        "Mortalidade Infantil": "-",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "0,2 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Docentes no ensino fundamental": "97 docentes",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "19 docentes",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "11 escolas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "1 escolas",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "10268 pessoas",
        "PIB per capita": "14794,44 R$",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "31,61 hab/km\u00b2",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "12058 pessoas",
        "Pessoal ocupado": "1093 pessoas",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "2,1 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "9,6 %"
    },
    "Cerro Largo": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "176,627 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "95,6 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "40,8 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "18,9 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "1406 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "396 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "26,3 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "6,2",
        "Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade": "98,2 %",
        "Total de receitas realizadas": "47201.37318 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "5 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "42105.72476 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,764",
        "Mortalidade Infantil": "-",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "5,3 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Docentes no ensino fundamental": "103 docentes",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "36 docentes",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "10 escolas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "2 escolas",
        "PIB per capita": "45330,48 R$",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "13289 pessoas",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "72,5 %",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "74,79 hab/km\u00b2",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "14074 pessoas",
        "Pessoal ocupado": "3599 pessoas",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "2,3 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "25,7 %"
    },
    "Chapada": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "684,247 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "91 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "22 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "39,6 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "964 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "239 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "22,9 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "6,6",
        "Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade": "98,9 %",
        "Total de receitas realizadas": "42527.3917 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "8 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "35331.69235 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,757",
        "Mortalidade Infantil": "14,49 \u00f3bitos por mil nascidos vivos",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "4,2 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Docentes no ensino fundamental": "95 docentes",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "31 docentes",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "7 escolas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "1 escolas",
        "PIB per capita": "45827,63 R$",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "9377 pessoas",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "74,5 %",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "13,71 hab/km\u00b2",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "9300 pessoas",
        "Pessoal ocupado": "2218 pessoas",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "2,1 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "23,1 %"
    },
    "Charqueadas": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "216,512 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "95,8 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "91,5 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "25,2 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "3956 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "1436 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "40,1 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "5",
        "Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade": "99,5 %",
        "Total de receitas realizadas": "117582.82995 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "18 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "104656.38465 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,747",
        "Mortalidade Infantil": "11,57 \u00f3bitos por mil nascidos vivos",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "1 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Docentes no ensino fundamental": "261 docentes",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "136 docentes",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "19 escolas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "4 escolas",
        "PIB per capita": "29205,05 R$",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "35320 pessoas",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "70,8 %",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "163,13 hab/km\u00b2",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "40301 pessoas",
        "Pessoal ocupado": "5569 pessoas",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "2,6 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "14,4 %"
    },
    "Charrua": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "198,556 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "99 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "47,3 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "43,5 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "473 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "81 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "31,7 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "89,6 %",
        "Total de receitas realizadas": "15072.80381 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "2 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "12085.1199 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,620",
        "Mortalidade Infantil": "30,3 \u00f3bitos por mil nascidos vivos",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "1,1 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Docentes no ensino fundamental": "35 docentes",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "8 docentes",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "3 escolas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "1 escolas",
        "PIB per capita": "22874,62 R$",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "3471 pessoas",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "90,4 %",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "17,52 hab/km\u00b2",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "3306 pessoas",
        "Pessoal ocupado": "254 pessoas",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "2,4 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "7,3 %"
    },
    "Chiapetta": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "397,393 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "99,4 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "13,2 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "11,4 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "432 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "80 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "32,2 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "6",
        "Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade": "97,5 %",
        "Total de receitas realizadas": "20474.64238 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "5 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "17318.54146 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,732",
        "Mortalidade Infantil": "0 \u00f3bitos por mil nascidos vivos",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "0,2 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Docentes no ensino fundamental": "42 docentes",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "15 docentes",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "4 escolas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "1 escolas",
        "PIB per capita": "49217,66 R$",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "4044 pessoas",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "93,6 %",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "10,20 hab/km\u00b2",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "3794 pessoas",
        "Pessoal ocupado": "519 pessoas",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "2,0 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "12,8 %"
    },
    "Chu\u00ed": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "202,387 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "77,6 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "83,4 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "14,7 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "406 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "144 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "35 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "4,9",
        "Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade": "97,7 %",
        "Total de receitas realizadas": "22187.41297 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "2 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "18799,203 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,706",
        "Mortalidade Infantil": "17,24 \u00f3bitos por mil nascidos vivos",
        "Docentes no ensino fundamental": "30 docentes",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "15 docentes",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "2 escolas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "1 escolas",
        "PIB per capita": "29788,92 R$",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "5917 pessoas",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "78,8 %",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "29,21 hab/km\u00b2",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "6635 pessoas",
        "Pessoal ocupado": "1980 pessoas",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "1,8 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "30,9 %"
    },
    "Chuvisca": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "220,471 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "72,5 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "19,7 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "0 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "711 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "174 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "33,8 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "5,5",
        "Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade": "97 %",
        "Total de receitas realizadas": "18391.68787 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "1 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "16082.56631 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,616",
        "Mortalidade Infantil": "-",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "0,2 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Docentes no ensino fundamental": "60 docentes",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "17 docentes",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "4 escolas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "1 escolas",
        "PIB per capita": "21993,01 R$",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "91,7 %",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "4944 pessoas",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "22,42 hab/km\u00b2",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "5401 pessoas",
        "Pessoal ocupado": "346 pessoas",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "2,1 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "6,5 %"
    },
    "Cidreira": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "243,420 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "72,7 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "45,9 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "2,1 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "2086 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "386 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "31,8 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "4,9",
        "Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade": "99,1 %",
        "Total de receitas realizadas": "64061.61764 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "6 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "55416.89392 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,729",
        "Mortalidade Infantil": "22,99 \u00f3bitos por mil nascidos vivos",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "0,3 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Docentes no ensino fundamental": "126 docentes",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "28 docentes",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "6 escolas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "1 escolas",
        "PIB per capita": "17487,52 R$",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "12668 pessoas",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "61,1 %",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "51,52 hab/km\u00b2",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "15912 pessoas",
        "Pessoal ocupado": "2276 pessoas",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "2,0 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "15,7 %"
    },
    "Cir\u00edaco": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "274,350 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "73,1 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "41,8 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "25,7 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "417 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "97 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "29,6 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "5,8",
        "Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade": "95,4 %",
        "Total de receitas realizadas": "21993.92816 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "3 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "17742.46508 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,719",
        "Mortalidade Infantil": "21,28 \u00f3bitos por mil nascidos vivos",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "0,4 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Docentes no ensino fundamental": "46 docentes",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "21 docentes",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "7 escolas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "1 escolas",
        "PIB per capita": "26216,48 R$",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "4922 pessoas",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "85 %",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "17,97 hab/km\u00b2",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "4775 pessoas",
        "Pessoal ocupado": "673 pessoas",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "1,9 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "13,5 %"
    },
    "Colinas": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "58,373 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "68,4 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "64,3 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "64,6 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "262 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "42 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "15,1 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "7",
        "Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade": "99 %",
        "Total de receitas realizadas": "18400.2255 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "1 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "14119.31534 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,765",
        "Mortalidade Infantil": "-",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "1,6 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Docentes no ensino fundamental": "25 docentes",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "7 docentes",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "2 escolas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "1 escolas",
        "PIB per capita": "27180,24 R$",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "2420 pessoas",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "91,7 %",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "41,46 hab/km\u00b2",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "2442 pessoas",
        "Pessoal ocupado": "624 pessoas",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "1,7 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "25,0 %"
    },
    "Colorado": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "286,268 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "76,8 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "3,5 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "23,1 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "288 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "55 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "31,5 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "99,2 %",
        "Total de receitas realizadas": "23770.04831 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "4 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "18230.22909 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,758",
        "Mortalidade Infantil": "-",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "3,1 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Docentes no ensino fundamental": "30 docentes",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "12 docentes",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "3 escolas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "1 escolas",
        "PIB per capita": "52893,71 R$",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "3550 pessoas",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "83,1 %",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "12,44 hab/km\u00b2",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "3221 pessoas",
        "Pessoal ocupado": "593 pessoas",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "2,8 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "16,9 %"
    },
    "Condor": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "465,177 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "86,6 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "26,8 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "29,3 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "862 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "156 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "32,4 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "5,9",
        "Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade": "98,3 %",
        "Total de receitas realizadas": "34620.93941 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "6 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "28217.67175 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,747",
        "Mortalidade Infantil": "54,05 \u00f3bitos por mil nascidos vivos",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "0,4 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Docentes no ensino fundamental": "72 docentes",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "25 docentes",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "8 escolas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "1 escolas",
        "PIB per capita": "50069,74 R$",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "6552 pessoas",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "78,8 %",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "14,08 hab/km\u00b2",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "6746 pessoas",
        "Pessoal ocupado": "1754 pessoas",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "2,4 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "25,7 %"
    },
    "Constantina": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "203,614 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "96,3 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "39,9 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "45,6 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "1134 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "287 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "33,4 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "6,5",
        "Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade": "96,1 %",
        "Total de receitas realizadas": "34866.85225 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "6 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "31729.66688 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,754",
        "Mortalidade Infantil": "8,7 \u00f3bitos por mil nascidos vivos",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "2,8 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Docentes no ensino fundamental": "95 docentes",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "33 docentes",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "9 escolas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "1 escolas",
        "PIB per capita": "26350,06 R$",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "9752 pessoas",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "77 %",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "48,04 hab/km\u00b2",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "9915 pessoas",
        "Pessoal ocupado": "2594 pessoas",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "1,8 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "25,7 %"
    },
    "Coqueiro Baixo": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "112,277 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "100 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "6,4 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "18,3 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "104 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "41 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "27,3 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "100 %",
        "Total de receitas realizadas": "13736.83525 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "1 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "12098.70376 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,692",
        "Mortalidade Infantil": "-",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "6,4 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Docentes no ensino fundamental": "16 docentes",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "8 docentes",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "2 escolas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "1 escolas",
        "PIB per capita": "21240,49 R$",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "91,3 %",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "1528 pessoas",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "13,61 hab/km\u00b2",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "1507 pessoas",
        "Pessoal ocupado": "161 pessoas",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "2,8 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "10,3 %"
    },
    "Coqueiros do Sul": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "277,637 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "95,5 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "22,1 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "0,6 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "202 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "77 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "31,6 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "4,5",
        "Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade": "98,8 %",
        "Total de receitas realizadas": "19331.41531 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "4 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "14959.06093 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,746",
        "Mortalidade Infantil": "0 \u00f3bitos por mil nascidos vivos",
        "Docentes no ensino fundamental": "32 docentes",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "7 docentes",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "3 escolas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "1 escolas",
        "PIB per capita": "42256,02 R$",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "2457 pessoas",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "8,92 hab/km\u00b2",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "83,6 %",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "2327 pessoas",
        "Pessoal ocupado": "339 pessoas",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "2,4 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "13,7 %"
    },
    "Coronel Barros": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "163,745 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "97,3 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "68 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "11,1 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "266 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "49 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "24,8 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "6,1",
        "Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade": "98,6 %",
        "Total de receitas realizadas": "20534.23841 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "1 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "16595.22705 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,744",
        "Mortalidade Infantil": "-",
        "Docentes no ensino fundamental": "23 docentes",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "11 docentes",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "1 escolas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "1 escolas",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "2459 pessoas",
        "PIB per capita": "41098,17 R$",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "15,09 hab/km\u00b2",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "75,6 %",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "2518 pessoas",
        "Pessoal ocupado": "430 pessoas",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "2,6 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "16,8 %"
    },
    "Coronel Bicaco": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "492,124 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "76,1 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "3,7 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "6,8 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "913 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "141 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "38,9 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "4,7",
        "Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade": "97,2 %",
        "Total de receitas realizadas": "35370.86867 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "7 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "24301.26092 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,665",
        "Mortalidade Infantil": "0 \u00f3bitos por mil nascidos vivos",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "6,4 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Docentes no ensino fundamental": "73 docentes",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "17 docentes",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "8 escolas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "1 escolas",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "7748 pessoas",
        "PIB per capita": "39577,83 R$",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "15,74 hab/km\u00b2",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "82,8 %",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "7385 pessoas",
        "Pessoal ocupado": "864 pessoas",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "2,1 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "11,1 %"
    },
    "Coronel Pilar": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "105,447 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "70 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "5,2 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "50 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "124 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "36 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "19,5 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "100 %",
        "Total de receitas realizadas": "15138.03902 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "1 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "10343.47361 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,727",
        "Mortalidade Infantil": "-",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "2,3 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Docentes no ensino fundamental": "15 docentes",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "7 docentes",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "2 escolas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "1 escolas",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "1725 pessoas",
        "PIB per capita": "20203,53 R$",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "16,36 hab/km\u00b2",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "84,2 %",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "1641 pessoas",
        "Pessoal ocupado": "179 pessoas",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "3,0 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "10,3 %"
    },
    "Cotipor\u00e3": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "172,375 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "66,3 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "85,4 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "21,5 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "233 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "80 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "24 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "5,9",
        "Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade": "99,5 %",
        "Total de receitas realizadas": "21260.06842 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "3 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "18039.33811 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,741",
        "Mortalidade Infantil": "-",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "0,7 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Docentes no ensino fundamental": "24 docentes",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "9 docentes",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "1 escolas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "1 escolas",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "3917 pessoas",
        "PIB per capita": "30623,82 R$",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "22,72 hab/km\u00b2",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "88,6 %",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "3868 pessoas",
        "Pessoal ocupado": "958 pessoas",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "2,3 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "23,9 %"
    },
    "Coxilha": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "421,493 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "45,1 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "28,6 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "6,9 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "342 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "96 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "35,1 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "6,1",
        "Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade": "98 %",
        "Total de receitas realizadas": "20612.12508 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "1 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "15593.65054 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,706",
        "Mortalidade Infantil": "-",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "0,7 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Docentes no ensino fundamental": "37 docentes",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "12 docentes",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "2 escolas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "1 escolas",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "2826 pessoas",
        "PIB per capita": "71840,72 R$",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "6,68 hab/km\u00b2",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "91,8 %",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "2769 pessoas",
        "Pessoal ocupado": "538 pessoas",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "3,1 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "18,7 %"
    },
    "Crissiumal": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "363,597 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "96,1 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "15,4 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "25,3 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "1371 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "357 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "28,2 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "6,3",
        "Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade": "98,8 %",
        "Total de receitas realizadas": "41619.49743 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "7 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "37252.24126 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,712",
        "Mortalidade Infantil": "12,82 \u00f3bitos por mil nascidos vivos",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "1,3 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Docentes no ensino fundamental": "108 docentes",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "40 docentes",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "14 escolas",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "14084 pessoas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "2 escolas",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "38,89 hab/km\u00b2",
        "PIB per capita": "22248,46 R$",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "13544 pessoas",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "82,9 %",
        "Pessoal ocupado": "2799 pessoas",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "1,8 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "19,7 %"
    },
    "Cristal": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "682,138 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "97,7 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "81,8 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "11 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "980 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "196 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "34,1 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "5,2",
        "Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade": "98 %",
        "Total de receitas realizadas": "31927.74302 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "5 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "25180.21375 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,644",
        "Mortalidade Infantil": "10,53 \u00f3bitos por mil nascidos vivos",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "0,1 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Docentes no ensino fundamental": "68 docentes",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "23 docentes",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "6 escolas",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "7280 pessoas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "1 escolas",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "10,68 hab/km\u00b2",
        "PIB per capita": "21051,30 R$",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "7950 pessoas",
        "Pessoal ocupado": "2139 pessoas",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "76,7 %",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "1,8 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "27,5 %"
    },
    "Cristal do Sul": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "97,077 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "54 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "18 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "17,2 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "345 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "80 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "40,6 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "97,8 %",
        "Total de receitas realizadas": "15033.46232 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "1 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "14644.24067 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,660",
        "Mortalidade Infantil": "-",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "2,1 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Docentes no ensino fundamental": "34 docentes",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "13 docentes",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "2826 pessoas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "3 escolas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "1 escolas",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "28,92 hab/km\u00b2",
        "PIB per capita": "19164,74 R$",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "2851 pessoas",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "89,2 %",
        "Pessoal ocupado": "258 pessoas",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "1,8 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "8,8 %"
    },
    "Cruz Alta": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "1360,321 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "90,1 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "36,3 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "6,7 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "7453 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "2025 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "31,1 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "5,3",
        "Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade": "97,2 %",
        "Total de receitas realizadas": "153363.77104 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "32 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "143288.81372 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,750",
        "Mortalidade Infantil": "12,13 \u00f3bitos por mil nascidos vivos",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "1,1 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Docentes no ensino fundamental": "476 docentes",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "182 docentes",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "62821 pessoas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "42 escolas",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "46,18 hab/km\u00b2",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "9 escolas",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "60693 pessoas",
        "PIB per capita": "52062,77 R$",
        "Pessoal ocupado": "15003 pessoas",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "71,8 %",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "2,4 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "23,6 %"
    },
    "Cruzaltense": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "166,883 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "94,1 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "50,7 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "35,9 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "150 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "50 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "32,4 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "100 %",
        "Total de receitas realizadas": "14893.47239 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "1 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "12365.56314 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,719",
        "Mortalidade Infantil": "-",
        "Docentes no ensino fundamental": "22 docentes",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "10 docentes",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "2141 pessoas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "2 escolas",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "12,83 hab/km\u00b2",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "1 escolas",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "1870 pessoas",
        "PIB per capita": "35555,31 R$",
        "Pessoal ocupado": "207 pessoas",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "2,4 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "92,8 %",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "10,0 %"
    },
    "Cruzeiro do Sul": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "154,687 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "90,6 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "41,7 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "31,6 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "1079 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "293 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "21,2 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "5,9",
        "Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade": "97 %",
        "Total de receitas realizadas": "33724.29667 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "6 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "30091.9724 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,723",
        "Mortalidade Infantil": "19,42 \u00f3bitos por mil nascidos vivos",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "0,1 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Docentes no ensino fundamental": "100 docentes",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "12320 pessoas",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "40 docentes",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "79,20 hab/km\u00b2",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "14 escolas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "2 escolas",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "12290 pessoas",
        "PIB per capita": "25941,86 R$",
        "Pessoal ocupado": "3460 pessoas",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "85,2 %",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "2,3 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "28,3 %"
    },
    "David Canabarro": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "174,939 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "70 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "58,1 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "46,1 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "419 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "120 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "31 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "6,3",
        "Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade": "98,6 %",
        "Total de receitas realizadas": "18124.68547 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "2 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "16647.68016 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,762",
        "Mortalidade Infantil": "-",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "2,3 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Docentes no ensino fundamental": "50 docentes",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "20 docentes",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "4683 pessoas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "6 escolas",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "26,77 hab/km\u00b2",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "1 escolas",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "4744 pessoas",
        "PIB per capita": "25831,88 R$",
        "Pessoal ocupado": "933 pessoas",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "92,3 %",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "2,0 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "19,3 %"
    },
    "Derrubadas": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "360,851 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "94,3 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "60,9 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "12 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "363 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "101 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "43,1 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "6,2",
        "Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade": "100 %",
        "Total de receitas realizadas": "18056.30969 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "2 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "14847.94253 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,707",
        "Mortalidade Infantil": "-",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "1,6 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Docentes no ensino fundamental": "37 docentes",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "12 docentes",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "3190 pessoas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "5 escolas",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "8,83 hab/km\u00b2",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "1 escolas",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "2852 pessoas",
        "PIB per capita": "24810,53 R$",
        "Pessoal ocupado": "303 pessoas",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "92,4 %",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "2,3 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "9,7 %"
    },
    "Dezesseis de Novembro": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "217,800 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "91,2 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "19,3 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "16,3 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "267 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "91 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "42,7 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "98,8 %",
        "Total de receitas realizadas": "16564.36399 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "1 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "12933.07308 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,654",
        "Mortalidade Infantil": "-",
        "Docentes no ensino fundamental": "42 docentes",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "12 docentes",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "2866 pessoas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "7 escolas",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "13,22 hab/km\u00b2",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "1 escolas",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "2478 pessoas",
        "PIB per capita": "14029,85 R$",
        "Pessoal ocupado": "208 pessoas",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "83,8 %",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "2,5 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "7,5 %"
    },
    "Dilermando de Aguiar": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "601,170 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "66,2 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "81,3 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "0 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "342 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "76 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "40,2 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "94,1 %",
        "Total de receitas realizadas": "20684.15349 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "3 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "14532.21067 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,648",
        "Mortalidade Infantil": "-",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "0,3 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Docentes no ensino fundamental": "37 docentes",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "3064 pessoas",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "14 docentes",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "5,10 hab/km\u00b2",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "2 escolas",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "3026 pessoas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "1 escolas",
        "PIB per capita": "39343,83 R$",
        "Pessoal ocupado": "259 pessoas",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "85,4 %",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "3,0 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "8,3 %"
    },
    "Dois Irm\u00e3os": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "65,152 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "97,9 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "94,9 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "39,1 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "3405 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "916 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "16,4 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "6,3",
        "Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade": "98,5 %",
        "Total de receitas realizadas": "106704.39333 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "10 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "90620.08157 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,743",
        "Mortalidade Infantil": "5,51 \u00f3bitos por mil nascidos vivos",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "0,3 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Docentes no ensino fundamental": "197 docentes",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "70 docentes",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "27572 pessoas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "13 escolas",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "423,17 hab/km\u00b2",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "3 escolas",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "32205 pessoas",
        "PIB per capita": "53672,39 R$",
        "Pessoal ocupado": "14165 pessoas",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "66,6 %",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "2,3 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "46,5 %"
    },
    "Dois Irm\u00e3os das Miss\u00f5es": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "225,681 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "35,9 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "8,6 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "13,8 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "297 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "89 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "41,8 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "4,9",
        "Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade": "96 %",
        "Total de receitas realizadas": "15718.8754 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "1 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "13309.73231 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,670",
        "Mortalidade Infantil": "74,07 \u00f3bitos por mil nascidos vivos",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "1,8 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Docentes no ensino fundamental": "32 docentes",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "2157 pessoas",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "14 docentes",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "4 escolas",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "9,56 hab/km\u00b2",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "1 escolas",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "2044 pessoas",
        "PIB per capita": "51287,28 R$",
        "Pessoal ocupado": "280 pessoas",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "91,8 %",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "2,1 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "12,9 %"
    },
    "Dois Lajeados": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "133,535 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "50,1 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "64,8 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "52,3 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "243 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "67 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "19,4 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "6,2",
        "Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade": "99,1 %",
        "Total de receitas realizadas": "19161.6826 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "2 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "15301.45362 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,757",
        "Mortalidade Infantil": "76,92 \u00f3bitos por mil nascidos vivos",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "11,7 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Docentes no ensino fundamental": "21 docentes",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "13 docentes",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "3278 pessoas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "2 escolas",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "24,58 hab/km\u00b2",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "1 escolas",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "3394 pessoas",
        "PIB per capita": "26180,85 R$",
        "Pessoal ocupado": "767 pessoas",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "84 %",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "2,3 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "22,4 %"
    },
    "Dom Feliciano": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "1355,195 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "90,2 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "32 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "13,4 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "1845 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "357 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "40 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "4,9",
        "Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade": "94 %",
        "Total de receitas realizadas": "41028.69253 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "5 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "39189.23594 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,587",
        "Mortalidade Infantil": "6,13 \u00f3bitos por mil nascidos vivos",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "0,1 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Docentes no ensino fundamental": "95 docentes",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "28 docentes",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "14380 pessoas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "7 escolas",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "10,60 hab/km\u00b2",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "1 escolas",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "15338 pessoas",
        "PIB per capita": "14798,63 R$",
        "Pessoal ocupado": "1096 pessoas",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "94,4 %",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "2,0 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "7,2 %"
    },
    "Dom Pedrito": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "5191,915 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "97,8 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "86,8 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "16,4 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "4506 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "988 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "32,7 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "5,4",
        "Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade": "97,5 %",
        "Total de receitas realizadas": "144387.3361 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "17 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "104390.85323 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,708",
        "Mortalidade Infantil": "10,73 \u00f3bitos por mil nascidos vivos",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "1 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Docentes no ensino fundamental": "290 docentes",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "102 docentes",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "33 escolas",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "38898 pessoas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "7 escolas",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "7,49 hab/km\u00b2",
        "PIB per capita": "29405,65 R$",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "38589 pessoas",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "71,5 %",
        "Pessoal ocupado": "6225 pessoas",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "2,0 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "15,6 %"
    },
    "Dom Pedro de Alc\u00e2ntara": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "78,219 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "90,8 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "38,1 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "0 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "233 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "70 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "31,8 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "97,4 %",
        "Total de receitas realizadas": "17050.22408 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "1 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "13144.86711 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,691",
        "Mortalidade Infantil": "0 \u00f3bitos por mil nascidos vivos",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "0,4 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Docentes no ensino fundamental": "26 docentes",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "14 docentes",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "3 escolas",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "2550 pessoas",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "32,63 hab/km\u00b2",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "1 escolas",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "2541 pessoas",
        "PIB per capita": "18869,89 R$",
        "Pessoal ocupado": "410 pessoas",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "87,2 %",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "2,0 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "15,7 %"
    },
    "Dona Francisca": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "114,149 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "99,6 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "53,6 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "45,1 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "359 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "68 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "36,9 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "4,9",
        "Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade": "97,6 %",
        "Total de receitas realizadas": "17545.43176 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "3 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "14104.97755 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,697",
        "Mortalidade Infantil": "30,3 \u00f3bitos por mil nascidos vivos",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "1,2 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Docentes no ensino fundamental": "28 docentes",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "16 docentes",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "3401 pessoas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "3 escolas",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "29,74 hab/km\u00b2",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "1 escolas",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "3086 pessoas",
        "PIB per capita": "19846,11 R$",
        "Pessoal ocupado": "462 pessoas",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "84,7 %",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "2,1 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "13,8 %"
    },
    "Doutor Maur\u00edcio Cardoso": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "255,733 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "89,4 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "5,2 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "19 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "418 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "101 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "32,8 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "5,7",
        "Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade": "97,3 %",
        "Total de receitas realizadas": "27465.60325 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "4 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "19560.6628 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,706",
        "Mortalidade Infantil": "23,81 \u00f3bitos por mil nascidos vivos",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "0,6 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Docentes no ensino fundamental": "34 docentes",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "18 docentes",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "5313 pessoas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "3 escolas",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "21,03 hab/km\u00b2",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "4639 pessoas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "1 escolas",
        "Pessoal ocupado": "672 pessoas",
        "PIB per capita": "36120,83 R$",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "2,3 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "75,3 %",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "13,0 %"
    },
    "Doutor Ricardo": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "108,728 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "97,3 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "29,5 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "4,5 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "170 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "48 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "21,8 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "99,2 %",
        "Total de receitas realizadas": "13955.64006 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "2 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "11586.3542 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,724",
        "Mortalidade Infantil": "-",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "3,9 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Docentes no ensino fundamental": "23 docentes",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "2030 pessoas",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "6 docentes",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "18,72 hab/km\u00b2",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "2 escolas",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "1994 pessoas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "1 escolas",
        "Pessoal ocupado": "504 pessoas",
        "PIB per capita": "28414,20 R$",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "2,2 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "85 %",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "24,3 %"
    },
    "Eldorado do Sul": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "508,803 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "86 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "90,4 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "27,7 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "5139 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "1016 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "31,8 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "4,9",
        "Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade": "97,2 %",
        "Total de receitas realizadas": "143141.6091 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "6 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "107529.16848 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,717",
        "Mortalidade Infantil": "13,49 \u00f3bitos por mil nascidos vivos",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "0,2 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Docentes no ensino fundamental": "222 docentes",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "34343 pessoas",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "51 docentes",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "67,38 hab/km\u00b2",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "18 escolas",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "40643 pessoas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "4 escolas",
        "Pessoal ocupado": "16600 pessoas",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "3,6 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "PIB per capita": "36188,28 R$",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "43,5 %",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "68,8 %"
    },
    "Encantado": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "139,160 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "97,6 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "87,6 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "45,9 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "1944 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "567 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "21,9 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "6,8",
        "Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade": "99,5 %",
        "Total de receitas realizadas": "83996.52904 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "17 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "70043.85689 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,767",
        "Mortalidade Infantil": "7,3 \u00f3bitos por mil nascidos vivos",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "0,4 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "20510 pessoas",
        "Docentes no ensino fundamental": "143 docentes",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "147,38 hab/km\u00b2",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "22520 pessoas",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "51 docentes",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "15 escolas",
        "Pessoal ocupado": "9599 pessoas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "2 escolas",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "2,2 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "43,6 %",
        "PIB per capita": "34921,24 R$",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "71,3 %"
    },
    "Encruzilhada do Sul": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "3348,447 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "72,9 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "63,7 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "19,2 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "3179 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "928 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "37,1 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "5,3",
        "Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade": "96,1 %",
        "Total de receitas realizadas": "83090.59068 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "13 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "64389.71595 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,657",
        "Mortalidade Infantil": "-",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "3,1 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "24534 pessoas",
        "Docentes no ensino fundamental": "197 docentes",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "7,33 hab/km\u00b2",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "66 docentes",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "25791 pessoas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "16 escolas",
        "Pessoal ocupado": "4171 pessoas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "3 escolas",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "2,1 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "PIB per capita": "21889,73 R$",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "16,2 %",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "72,4 %"
    },
    "Engenho Velho": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "71,191 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "79,8 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "22,9 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "6,9 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "209 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "44 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "32,8 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "3,3",
        "Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade": "97,3 %",
        "Total de receitas realizadas": "15833.63203 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "2 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "12210.94107 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,717",
        "Mortalidade Infantil": "-",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "2,9 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "1527 pessoas",
        "Docentes no ensino fundamental": "31 docentes",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "21,45 hab/km\u00b2",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "12 docentes",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "1088 pessoas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "3 escolas",
        "Pessoal ocupado": "227 pessoas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "1 escolas",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "2,6 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "PIB per capita": "38904,14 R$",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "16,6 %"
    },
    "Entre-Iju\u00eds": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "552,657 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "97,3 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "13,6 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "10,9 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "972 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "223 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "34 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "5,8",
        "Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade": "99,2 %",
        "Total de receitas realizadas": "36987.09947 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "3 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "30083.8978 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,680",
        "Mortalidade Infantil": "30 \u00f3bitos por mil nascidos vivos",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "1,1 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Docentes no ensino fundamental": "75 docentes",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "8938 pessoas",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "25 docentes",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "16,17 hab/km\u00b2",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "6 escolas",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "8542 pessoas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "1 escolas",
        "Pessoal ocupado": "1383 pessoas",
        "PIB per capita": "38038,62 R$",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "2,3 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "68,9 %",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "15,4 %"
    },
    "Entre Rios do Sul": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "119,912 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "61,1 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "75,4 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "8,2 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "361 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "91 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "32,9 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "98,2 %",
        "Total de receitas realizadas": "19511.33904 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "2 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "17850.41883 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,703",
        "Mortalidade Infantil": "-",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "1,3 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Docentes no ensino fundamental": "34 docentes",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "3080 pessoas",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "13 docentes",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "25,65 hab/km\u00b2",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "3 escolas",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "2829 pessoas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "1 escolas",
        "Pessoal ocupado": "485 pessoas",
        "PIB per capita": "63805,22 R$",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "2,4 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "87 %",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "15,9 %"
    },
    "Erebango": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "153,122 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "86,1 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "31,4 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "19,2 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "355 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "79 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "32,5 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "5,3",
        "Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade": "99,1 %",
        "Total de receitas realizadas": "20441.52275 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "1 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "16206.07329 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,712",
        "Mortalidade Infantil": "-",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "0,3 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Docentes no ensino fundamental": "32 docentes",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "2970 pessoas",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "10 docentes",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "19,40 hab/km\u00b2",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "4 escolas",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "2995 pessoas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "1 escolas",
        "Pessoal ocupado": "442 pessoas",
        "PIB per capita": "31661,36 R$",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "2,5 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "73,9 %",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "14,4 %"
    },
    "Erechim": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "429,295 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "78,4 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "90,2 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "39,3 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "10953 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "3304 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "23,6 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "6,4",
        "Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade": "97,9 %",
        "Total de receitas realizadas": "297865.90204 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "37 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "234782.88761 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,776",
        "Mortalidade Infantil": "12,56 \u00f3bitos por mil nascidos vivos",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "1 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Docentes no ensino fundamental": "695 docentes",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "96087 pessoas",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "302 docentes",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "223,11 hab/km\u00b2",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "105059 pessoas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "35 escolas",
        "Pessoal ocupado": "41481 pessoas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "14 escolas",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "2,6 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "PIB per capita": "43052,17 R$",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "40,3 %",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "60,8 %"
    },
    "Ernestina": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "238,558 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "84 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "18,6 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "5,7 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "338 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "74 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "27,7 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "4,1",
        "Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade": "100 %",
        "Total de receitas realizadas": "17830.52249 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "1 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "16484.8806 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,716",
        "Mortalidade Infantil": "-",
        "Docentes no ensino fundamental": "38 docentes",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "3088 pessoas",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "12 docentes",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "12,91 hab/km\u00b2",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "4 escolas",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "3167 pessoas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "1 escolas",
        "Pessoal ocupado": "865 pessoas",
        "PIB per capita": "44745,53 R$",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "2,1 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "91 %",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "26,9 %"
    },
    "Erval Grande": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "285,677 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "97,8 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "42,3 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "18,2 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "549 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "130 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "33,4 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "6,5",
        "Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade": "99,3 %",
        "Total de receitas realizadas": "19814.67522 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "2 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "18720.85634 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,681",
        "Mortalidade Infantil": "31,75 \u00f3bitos por mil nascidos vivos",
        "Docentes no ensino fundamental": "39 docentes",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "5163 pessoas",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "16 docentes",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "18,07 hab/km\u00b2",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "6 escolas",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "4902 pessoas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "1 escolas",
        "Pessoal ocupado": "627 pessoas",
        "PIB per capita": "17494,58 R$",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "94,5 %",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "2,0 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "12,1 %"
    },
    "Erval Seco": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "363,906 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "52,5 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "18,2 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "46,3 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "835 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "151 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "39 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "6,1",
        "Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade": "99,1 %",
        "Total de receitas realizadas": "23586.09433 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "9 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "21304.91842 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,685",
        "Mortalidade Infantil": "-",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "2,6 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Docentes no ensino fundamental": "81 docentes",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "23 docentes",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "7878 pessoas",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "21,65 hab/km\u00b2",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "12 escolas",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "7040 pessoas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "1 escolas",
        "PIB per capita": "32005,70 R$",
        "Pessoal ocupado": "879 pessoas",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "92,1 %",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "2,1 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "11,4 %"
    },
    "Esmeralda": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "829,766 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "9 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "58,2 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "22,5 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "476 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "98 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "35,1 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "5,1",
        "Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade": "98,7 %",
        "Total de receitas realizadas": "22041.43415 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "2 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "19059.47116 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,680",
        "Mortalidade Infantil": "-",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "1,8 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Docentes no ensino fundamental": "40 docentes",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "3168 pessoas",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "14 docentes",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "3,82 hab/km\u00b2",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "2 escolas",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "3277 pessoas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "1 escolas",
        "Pessoal ocupado": "508 pessoas",
        "PIB per capita": "58588,44 R$",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "2,5 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "87,9 %",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "15,4 %"
    },
    "Esperan\u00e7a do Sul": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "148,909 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "59,9 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "3,3 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "22 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "337 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "105 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "35,3 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "98 %",
        "Total de receitas realizadas": "19298.55955 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "5 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "14366.55824 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,661",
        "Mortalidade Infantil": "-",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "2,8 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Docentes no ensino fundamental": "31 docentes",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "10 docentes",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "3272 pessoas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "3 escolas",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "22,05 hab/km\u00b2",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "1 escolas",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "2969 pessoas",
        "PIB per capita": "20843,04 R$",
        "Pessoal ocupado": "363 pessoas",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "89,2 %",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "2,4 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "11,3 %"
    },
    "Espumoso": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "783,642 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "94,8 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "55,7 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "19 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "1803 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "473 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "30 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "6,2",
        "Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade": "98,2 %",
        "Total de receitas realizadas": "57995.07767 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "12 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "50633.65535 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,765",
        "Mortalidade Infantil": "32,26 \u00f3bitos por mil nascidos vivos",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "1,3 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Docentes no ensino fundamental": "165 docentes",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "58 docentes",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "15240 pessoas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "12 escolas",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "19,46 hab/km\u00b2",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "3 escolas",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "15584 pessoas",
        "PIB per capita": "42421,91 R$",
        "Pessoal ocupado": "3740 pessoas",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "74,5 %",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "2,3 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "23,6 %"
    },
    "Esta\u00e7\u00e3o": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "100,266 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "97,5 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "66 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "17,4 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "594 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "156 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "26 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "6,7",
        "Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade": "96,6 %",
        "Total de receitas realizadas": "26085.94056 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "2 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "20326.08844 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,753",
        "Mortalidade Infantil": "0 \u00f3bitos por mil nascidos vivos",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "0,5 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Docentes no ensino fundamental": "39 docentes",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "16 docentes",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "6011 pessoas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "4 escolas",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "59,95 hab/km\u00b2",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "1 escolas",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "5976 pessoas",
        "PIB per capita": "36690,69 R$",
        "Pessoal ocupado": "2202 pessoas",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "70,4 %",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "2,6 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "35,7 %"
    },
    "Est\u00e2ncia Velha": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "52,125 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "96,6 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "92,3 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "37,3 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "5465 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "1276 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "24,1 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "6,3",
        "Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade": "98,6 %",
        "Total de receitas realizadas": "148029.47219 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "14 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "120403.41941 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,757",
        "Mortalidade Infantil": "18,63 \u00f3bitos por mil nascidos vivos",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "0,2 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Docentes no ensino fundamental": "254 docentes",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "42574 pessoas",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "76 docentes",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "816,42 hab/km\u00b2",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "19 escolas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "4 escolas",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "49345 pessoas",
        "PIB per capita": "30009,41 R$",
        "Pessoal ocupado": "15300 pessoas",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "62,4 %",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "2,1 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "32,6 %"
    },
    "Esteio": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "27,676 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "87,2 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "90,8 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "61,6 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "10169 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "2882 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "28,7 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "5,4",
        "Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade": "97,6 %",
        "Total de receitas realizadas": "301406.72628 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "12 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "262107.48057 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,754",
        "Mortalidade Infantil": "14,01 \u00f3bitos por mil nascidos vivos",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "0,8 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Docentes no ensino fundamental": "541 docentes",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "80755 pessoas",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "194 docentes",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "2917,87 hab/km\u00b2",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "32 escolas",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "83121 pessoas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "12 escolas",
        "Pessoal ocupado": "21913 pessoas",
        "PIB per capita": "40413,26 R$",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "2,5 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "71,5 %",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "26,1 %"
    },
    "Estrela": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "183,963 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "92,5 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "83,3 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "36,2 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "3540 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "1031 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "19,7 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "6",
        "Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade": "98,7 %",
        "Total de receitas realizadas": "118768.30272 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "17 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "103991.01167 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,767",
        "Mortalidade Infantil": "11,9 \u00f3bitos por mil nascidos vivos",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "0,8 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Docentes no ensino fundamental": "222 docentes",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "30619 pessoas",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "99 docentes",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "166,25 hab/km\u00b2",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "17 escolas",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "33820 pessoas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "6 escolas",
        "Pessoal ocupado": "13117 pessoas",
        "PIB per capita": "37884,84 R$",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "2,4 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "57,1 %",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "39,8 %"
    },
    "Estrela Velha": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "281,613 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "74,4 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "11,8 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "12,5 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "378 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "101 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "39,4 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "4,7",
        "Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade": "100 %",
        "Total de receitas realizadas": "24031.64966 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "3 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "17907.96424 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,679",
        "Mortalidade Infantil": "-",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "9,1 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Docentes no ensino fundamental": "44 docentes",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "3628 pessoas",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "8 docentes",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "12,88 hab/km\u00b2",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "4 escolas",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "3660 pessoas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "1 escolas",
        "Pessoal ocupado": "482 pessoas",
        "PIB per capita": "30931,57 R$",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "2,5 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "82,2 %",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "12,9 %"
    },
    "Eug\u00eanio de Castro": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "417,260 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "90,5 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "11,6 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "16,6 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "285 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "52 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "34,9 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "4,5",
        "Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade": "99,2 %",
        "Total de receitas realizadas": "21153.80936 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "1 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "16704.11971 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,712",
        "Mortalidade Infantil": "76,92 \u00f3bitos por mil nascidos vivos",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "0,4 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Docentes no ensino fundamental": "26 docentes",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "2798 pessoas",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "12 docentes",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "6,67 hab/km\u00b2",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "3 escolas",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "2458 pessoas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "1 escolas",
        "Pessoal ocupado": "351 pessoas",
        "PIB per capita": "70514,69 R$",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "2,8 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "83,9 %",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "12,9 %"
    },
    "Fagundes Varela": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "134,295 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "73,1 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "46 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "56,9 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "218 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "62 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "15,9 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "6,4",
        "Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade": "98,8 %",
        "Total de receitas realizadas": "19562.56008 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "1 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "15657.15196 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,763",
        "Mortalidade Infantil": "0 \u00f3bitos por mil nascidos vivos",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "0,4 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Docentes no ensino fundamental": "25 docentes",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "2579 pessoas",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "12 docentes",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "19,20 hab/km\u00b2",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "2 escolas",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "2721 pessoas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "1 escolas",
        "Pessoal ocupado": "767 pessoas",
        "PIB per capita": "28752,95 R$",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "2,4 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "78,3 %",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "28,2 %"
    },
    "Farroupilha": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "361,729 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "85,6 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "91,3 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "34,9 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "7618 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "2051 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "20,5 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "6,8",
        "Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade": "98,5 %",
        "Total de receitas realizadas": "258342.46053 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "16 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "212320.93437 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,777",
        "Mortalidade Infantil": "8,83 \u00f3bitos por mil nascidos vivos",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "0,4 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Docentes no ensino fundamental": "496 docentes",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "63635 pessoas",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "145 docentes",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "176,57 hab/km\u00b2",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "71570 pessoas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "35 escolas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "8 escolas",
        "Pessoal ocupado": "30888 pessoas",
        "PIB per capita": "44752,07 R$",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "2,8 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "44,7 %",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "67,7 %"
    },
    "Faxinal do Soturno": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "169,514 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "97,2 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "69,2 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "42,6 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "647 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "111 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "30,1 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "6,4",
        "Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade": "99,1 %",
        "Total de receitas realizadas": "28791.68287 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "4 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "21258.78172 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,720",
        "Mortalidade Infantil": "-",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "0,6 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "6672 pessoas",
        "Docentes no ensino fundamental": "57 docentes",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "39,27 hab/km\u00b2",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "17 docentes",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "6690 pessoas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "6 escolas",
        "Pessoal ocupado": "1615 pessoas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "1 escolas",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "2,1 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "PIB per capita": "24766,38 R$",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "23,5 %",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "76,3 %"
    },
    "Faxinalzinho": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "143,321 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "86,6 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "57,9 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "0,4 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "287 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "67 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "36,8 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "4,9",
        "Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade": "96,4 %",
        "Total de receitas realizadas": "13925.32062 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "1 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "12444.13258 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,666",
        "Mortalidade Infantil": "-",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "2 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "2567 pessoas",
        "Docentes no ensino fundamental": "31 docentes",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "17,90 hab/km\u00b2",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "17 docentes",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "2346 pessoas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "4 escolas",
        "Pessoal ocupado": "287 pessoas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "1 escolas",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "2,0 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "PIB per capita": "25383,12 R$",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "11,3 %",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "94,1 %"
    },
    "Fazenda Vilanova": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "84,794 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "98,1 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "35,6 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "1,3 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "562 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "118 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "24,1 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "5,9",
        "Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade": "97 %",
        "Total de receitas realizadas": "21283.93561 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "2 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "16119.12295 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,698",
        "Mortalidade Infantil": "47,62 \u00f3bitos por mil nascidos vivos",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "1,4 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "3697 pessoas",
        "Docentes no ensino fundamental": "32 docentes",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "43,60 hab/km\u00b2",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "10 docentes",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "4455 pessoas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "3 escolas",
        "Pessoal ocupado": "728 pessoas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "1 escolas",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "2,0 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "PIB per capita": "27297,55 R$",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "17,6 %",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "93,7 %"
    },
    "Feliz": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "94,943 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "90,8 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "65,9 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "25,9 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "1336 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "568 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "17,6 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "6,3",
        "Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade": "98,9 %",
        "Total de receitas realizadas": "52318.26671 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "4 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "42841.4138 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,750",
        "Mortalidade Infantil": "-",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "12359 pessoas",
        "Docentes no ensino fundamental": "105 docentes",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "129,59 hab/km\u00b2",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "81 docentes",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "13451 pessoas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "10 escolas",
        "Pessoal ocupado": "4795 pessoas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "3 escolas",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "2,2 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "PIB per capita": "29020,64 R$",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "36,3 %",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "68 %"
    },
    "Flores da Cunha": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "273,637 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "78,5 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "73,6 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "77,2 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "3174 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "786 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "20,9 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "6,3",
        "Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade": "97,4 %",
        "Total de receitas realizadas": "121269.74175 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "9 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "97657.10834 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,754",
        "Mortalidade Infantil": "10,75 \u00f3bitos por mil nascidos vivos",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "0,7 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "27126 pessoas",
        "Docentes no ensino fundamental": "226 docentes",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "99,20 hab/km\u00b2",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "46 docentes",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "30430 pessoas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "18 escolas",
        "Pessoal ocupado": "12907 pessoas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "2 escolas",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "2,6 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "PIB per capita": "46113,35 R$",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "43,9 %",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "69,9 %"
    },
    "Floriano Peixoto": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "168,542 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "93,8 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "22,2 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "0 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "137 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "48 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "36 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "5",
        "Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade": "99,2 %",
        "Total de receitas realizadas": "15320.69838 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "1 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "11065.21623 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,663",
        "Mortalidade Infantil": "0 \u00f3bitos por mil nascidos vivos",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "2018 pessoas",
        "Docentes no ensino fundamental": "17 docentes",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "11,98 hab/km\u00b2",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "10 docentes",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "1796 pessoas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "3 escolas",
        "Pessoal ocupado": "258 pessoas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "1 escolas",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "2,2 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "PIB per capita": "27109,60 R$",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "13,1 %",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "78,1 %"
    },
    "Fontoura Xavier": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "583,465 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "98,5 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "2,1 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "14,4 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "1264 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "462 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "37,9 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "5,9",
        "Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade": "96,1 %",
        "Total de receitas realizadas": "29049.74082 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "2 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "26188.78868 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,661",
        "Mortalidade Infantil": "32,26 \u00f3bitos por mil nascidos vivos",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "3,3 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "10719 pessoas",
        "Docentes no ensino fundamental": "107 docentes",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "18,37 hab/km\u00b2",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "45 docentes",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "10370 pessoas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "10 escolas",
        "Pessoal ocupado": "1719 pessoas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "2 escolas",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "2,3 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "PIB per capita": "16626,41 R$",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "15,8 %",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "94 %"
    },
    "Formigueiro": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "581,619 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "99,7 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "16,4 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "22,2 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "736 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "262 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "36,1 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "5,3",
        "Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade": "95,6 %",
        "Total de receitas realizadas": "26870.5662 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "5 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "21061.9161 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,682",
        "Mortalidade Infantil": "17,86 \u00f3bitos por mil nascidos vivos",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "0,4 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "7014 pessoas",
        "Docentes no ensino fundamental": "46 docentes",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "12,05 hab/km\u00b2",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "20 docentes",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "6715 pessoas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "6 escolas",
        "Pessoal ocupado": "880 pessoas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "1 escolas",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "2,1 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "PIB per capita": "23523,94 R$",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "12,4 %",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "83,9 %"
    },
    "Forquetinha": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "93,480 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "27,5 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "40,2 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "16,3 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "195 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "64 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "18,8 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "6,6",
        "Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade": "95,1 %",
        "Total de receitas realizadas": "11988.82253 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "2 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "11091.39112 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,683",
        "Mortalidade Infantil": "58,82 \u00f3bitos por mil nascidos vivos",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "2479 pessoas",
        "Docentes no ensino fundamental": "15 docentes",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "26,49 hab/km\u00b2",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "7 docentes",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "2424 pessoas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "1 escolas",
        "Pessoal ocupado": "432 pessoas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "1 escolas",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "1,8 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "PIB per capita": "16855,27 R$",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "17,1 %",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "87,6 %"
    },
    "Fortaleza dos Valos": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "649,787 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "94 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "9,5 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "15,2 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "509 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "112 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "33,1 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "6",
        "Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade": "99,7 %",
        "Total de receitas realizadas": "32082.20558 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "7 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "22414.80354 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,756",
        "Mortalidade Infantil": "-",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "0,2 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "4575 pessoas",
        "Docentes no ensino fundamental": "41 docentes",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "7,03 hab/km\u00b2",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "17 docentes",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "4356 pessoas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "5 escolas",
        "Pessoal ocupado": "683 pessoas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "1 escolas",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "2,5 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "PIB per capita": "62245,36 R$",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "14,8 %",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "75,4 %"
    },
    "Frederico Westphalen": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "265,181 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "87,4 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "67,5 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "42,6 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "3433 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "1209 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "28 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "6,4",
        "Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade": "97,9 %",
        "Total de receitas realizadas": "103770.42235 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "13 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "73774.31747 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,760",
        "Mortalidade Infantil": "7,35 \u00f3bitos por mil nascidos vivos",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "4,5 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "28843 pessoas",
        "Docentes no ensino fundamental": "237 docentes",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "108,85 hab/km\u00b2",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "134 docentes",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "31120 pessoas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "23 escolas",
        "Pessoal ocupado": "10589 pessoas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "6 escolas",
        "PIB per capita": "32230,60 R$",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "2,2 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "34,5 %",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "65 %"
    },
    "Garibaldi": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "168,137 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "79,9 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "83,9 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "50 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "2983 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "809 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "19,2 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "6,5",
        "Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade": "95,6 %",
        "Total de receitas realizadas": "141656.11163 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "13 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "113849.76969 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,786",
        "Mortalidade Infantil": "10,93 \u00f3bitos por mil nascidos vivos",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "1 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "30689 pessoas",
        "Docentes no ensino fundamental": "194 docentes",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "64 docentes",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "181,34 hab/km\u00b2",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "19 escolas",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "34684 pessoas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "3 escolas",
        "Pessoal ocupado": "16876 pessoas",
        "PIB per capita": "52612,99 R$",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "2,5 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "61,6 %",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "50,6 %"
    },
    "Garruchos": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "803,737 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "91 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "5,8 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "0 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "388 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "82 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "41,3 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "98,3 %",
        "Total de receitas realizadas": "22135.7476 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "3 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "15975.77588 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,671",
        "Mortalidade Infantil": "-",
        "Docentes no ensino fundamental": "38 docentes",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "3234 pessoas",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "14 docentes",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "4,04 hab/km\u00b2",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "4 escolas",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "2963 pessoas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "1 escolas",
        "Pessoal ocupado": "285 pessoas",
        "PIB per capita": "36529,52 R$",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "3,9 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "69,6 %",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "8,9 %"
    },
    "Gaurama": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "204,428 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "63,7 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "53 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "2,7 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "508 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "155 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "24,7 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "6,6",
        "Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade": "99,2 %",
        "Total de receitas realizadas": "22522.75637 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "2 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "17579.93337 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,738",
        "Mortalidade Infantil": "20 \u00f3bitos por mil nascidos vivos",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "0,8 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Docentes no ensino fundamental": "44 docentes",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "19 docentes",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "5862 pessoas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "8 escolas",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "28,70 hab/km\u00b2",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "5580 pessoas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "1 escolas",
        "PIB per capita": "33403,02 R$",
        "Pessoal ocupado": "1186 pessoas",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "81,6 %",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "2,1 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "20,1 %"
    },
    "General C\u00e2mara": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "510,010 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "19,1 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "64,9 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "17,2 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "949 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "239 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "33,8 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "5,1",
        "Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade": "97,3 %",
        "Total de receitas realizadas": "21506.47911 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "5 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "17890.60547 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,686",
        "Mortalidade Infantil": "23,26 \u00f3bitos por mil nascidos vivos",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "0,3 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Docentes no ensino fundamental": "75 docentes",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "29 docentes",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "8447 pessoas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "10 escolas",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "16,56 hab/km\u00b2",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "1 escolas",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "8409 pessoas",
        "PIB per capita": "16955,88 R$",
        "Pessoal ocupado": "874 pessoas",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "2,0 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "10,1 %"
    },
    "Gentil": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "184,715 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "51,9 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "27,5 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "24,9 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "208 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "41 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "27 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "98 %",
        "Total de receitas realizadas": "14768.63897 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "2 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "11861.22152 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,733",
        "Mortalidade Infantil": "0 \u00f3bitos por mil nascidos vivos",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "0,6 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Docentes no ensino fundamental": "33 docentes",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "10 docentes",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "1677 pessoas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "4 escolas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "1 escolas",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "9,11 hab/km\u00b2",
        "PIB per capita": "66636,34 R$",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "1642 pessoas",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "92,1 %",
        "Pessoal ocupado": "351 pessoas",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "2,1 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "20,6 %"
    },
    "Get\u00falio Vargas": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "287,117 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "98,3 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "59,6 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "26,6 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "1656 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "350 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "26,9 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "6,5",
        "Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade": "98,5 %",
        "Total de receitas realizadas": "54628.39611 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "12 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "44655.77656 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,746",
        "Mortalidade Infantil": "5,35 \u00f3bitos por mil nascidos vivos",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "0,7 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Docentes no ensino fundamental": "142 docentes",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "40 docentes",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "16154 pessoas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "12 escolas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "2 escolas",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "56,37 hab/km\u00b2",
        "PIB per capita": "30200,99 R$",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "16240 pessoas",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "72,8 %",
        "Pessoal ocupado": "5079 pessoas",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "2,3 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "30,5 %"
    },
    "Giru\u00e1": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "856,541 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "99,5 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "14,1 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "8,7 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "1695 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "570 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "34,4 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "6",
        "Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade": "98,2 %",
        "Total de receitas realizadas": "71959.93148 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "13 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "61768.17703 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,721",
        "Mortalidade Infantil": "20,73 \u00f3bitos por mil nascidos vivos",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "4,8 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Docentes no ensino fundamental": "139 docentes",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "38 docentes",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "16 escolas",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "17075 pessoas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "2 escolas",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "19,95 hab/km\u00b2",
        "PIB per capita": "42423,42 R$",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "16151 pessoas",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "80,3 %",
        "Pessoal ocupado": "3048 pessoas",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "2,2 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "17,8 %"
    },
    "Glorinha": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "323,641 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "93,8 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "65,3 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "4,6 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "930 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "267 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "30,1 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "5,5",
        "Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade": "98,8 %",
        "Total de receitas realizadas": "32991.64015 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "3 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "33087.62096 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,714",
        "Mortalidade Infantil": "13,16 \u00f3bitos por mil nascidos vivos",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "0,4 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Docentes no ensino fundamental": "55 docentes",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "17 docentes",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "6 escolas",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "6891 pessoas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "1 escolas",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "21,29 hab/km\u00b2",
        "PIB per capita": "47492,23 R$",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "7988 pessoas",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "78,9 %",
        "Pessoal ocupado": "2267 pessoas",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "2,8 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "29,9 %"
    },
    "Gramado": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "237,588 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "76,3 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "91,5 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "23,5 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "4537 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "1140 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "20,6 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "5,7",
        "Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade": "96,9 %",
        "Total de receitas realizadas": "233602.1937 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "13 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "216720.67689 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,764",
        "Mortalidade Infantil": "9,33 \u00f3bitos por mil nascidos vivos",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "0,3 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Docentes no ensino fundamental": "260 docentes",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "73 docentes",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "22 escolas",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "32273 pessoas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "5 escolas",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "135,70 hab/km\u00b2",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "35875 pessoas",
        "PIB per capita": "51082,22 R$",
        "Pessoal ocupado": "22621 pessoas",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "40,6 %",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "2,4 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "64,9 %"
    },
    "Gramado dos Loureiros": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "131,396 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "16,8 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "65,8 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "26,2 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "392 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "72 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "36,1 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "99,5 %",
        "Total de receitas realizadas": "16440.80699 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "1 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "11574.73044 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,685",
        "Mortalidade Infantil": "-",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "4 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Docentes no ensino fundamental": "44 docentes",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "15 docentes",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "2269 pessoas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "4 escolas",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "17,27 hab/km\u00b2",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "1 escolas",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "2106 pessoas",
        "PIB per capita": "19704,15 R$",
        "Pessoal ocupado": "182 pessoas",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "84,6 %",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "2,4 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "8,1 %"
    },
    "Gramado Xavier": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "217,525 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "81,7 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "14,8 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "12,4 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "575 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "104 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "42,3 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "5,7",
        "Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade": "98,5 %",
        "Total de receitas realizadas": "17998.4821 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "1 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "15817.48143 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,634",
        "Mortalidade Infantil": "29,41 \u00f3bitos por mil nascidos vivos",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "4 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Docentes no ensino fundamental": "48 docentes",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "17 docentes",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "3970 pessoas",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "18,25 hab/km\u00b2",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "6 escolas",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "4297 pessoas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "1 escolas",
        "Pessoal ocupado": "319 pessoas",
        "PIB per capita": "17727,49 R$",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "2,3 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "87,3 %",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "7,5 %"
    },
    "Gravata\u00ed": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "463,166 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "89,4 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "83,5 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "26,5 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "34882 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "8870 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "30,1 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "5,2",
        "Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade": "95,7 %",
        "Total de receitas realizadas": "788308.10235 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "42 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "704080.6682 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,736",
        "Mortalidade Infantil": "7,53 \u00f3bitos por mil nascidos vivos",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "0,2 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Docentes no ensino fundamental": "1611 docentes",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "536 docentes",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "255660 pessoas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "99 escolas",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "551,59 hab/km\u00b2",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "27 escolas",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "279398 pessoas",
        "PIB per capita": "36629,74 R$",
        "Pessoal ocupado": "55901 pessoas",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "68,7 %",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "2,9 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "20,4 %"
    },
    "Guabiju": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "146,528 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "30,8 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "72 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "20,4 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "113 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "38 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "23,5 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "100 %",
        "Total de receitas realizadas": "13074.17498 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "2 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "11686.15253 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,758",
        "Mortalidade Infantil": "0 \u00f3bitos por mil nascidos vivos",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "0,6 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Docentes no ensino fundamental": "16 docentes",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "10 docentes",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "1598 pessoas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "2 escolas",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "10,77 hab/km\u00b2",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "1 escolas",
        "PIB per capita": "45508,20 R$",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "1516 pessoas",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "89,7 %",
        "Pessoal ocupado": "343 pessoas",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "2,0 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "21,4 %"
    },
    "Gua\u00edba": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "376,166 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "85,5 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "86,3 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "39 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "12043 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "3389 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "30,8 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "5,2",
        "Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade": "97,3 %",
        "Total de receitas realizadas": "299640.04983 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "6 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "241629.93162 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,730",
        "Mortalidade Infantil": "9,87 \u00f3bitos por mil nascidos vivos",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "0,2 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Docentes no ensino fundamental": "628 docentes",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "227 docentes",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "38 escolas",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "95204 pessoas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "12 escolas",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "252,57 hab/km\u00b2",
        "PIB per capita": "56111,13 R$",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "98043 pessoas",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "62,5 %",
        "Pessoal ocupado": "19405 pessoas",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "3,3 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "19,6 %"
    },
    "Guapor\u00e9": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "297,545 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "92,8 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "93,1 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "65,5 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "2599 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "828 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "18,1 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "6,3",
        "Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade": "98,5 %",
        "Total de receitas realizadas": "96100.61721 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "10 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "74803.77841 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,765",
        "Mortalidade Infantil": "3,26 \u00f3bitos por mil nascidos vivos",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "0,6 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Docentes no ensino fundamental": "142 docentes",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "66 docentes",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "22814 pessoas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "9 escolas",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "76,64 hab/km\u00b2",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "4 escolas",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "25475 pessoas",
        "PIB per capita": "31402,55 R$",
        "Pessoal ocupado": "11088 pessoas",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "66,3 %",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "2,0 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "44,9 %"
    },
    "Guarani das Miss\u00f5es": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "290,783 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "99,2 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "3,8 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "13 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "755 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "563 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "33,7 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "6,4",
        "Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade": "97,8 %",
        "Total de receitas realizadas": "27663.18637 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "5 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "25187.47006 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,737",
        "Mortalidade Infantil": "0 \u00f3bitos por mil nascidos vivos",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "2,6 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Docentes no ensino fundamental": "64 docentes",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "59 docentes",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "8115 pessoas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "7 escolas",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "27,93 hab/km\u00b2",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "2 escolas",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "7614 pessoas",
        "PIB per capita": "35404,92 R$",
        "Pessoal ocupado": "1394 pessoas",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "75,7 %",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "2,3 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "17,2 %"
    },
    "Harmonia": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "48,551 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "63,7 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "42,1 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "20 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "482 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "150 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "17 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "7,1",
        "Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade": "100 %",
        "Total de receitas realizadas": "30745.51051 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "1 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "24571.19339 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,749",
        "Mortalidade Infantil": "23,26 \u00f3bitos por mil nascidos vivos",
        "Docentes no ensino fundamental": "38 docentes",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "4254 pessoas",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "13 docentes",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "95,04 hab/km\u00b2",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "5 escolas",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "4812 pessoas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "1 escolas",
        "Pessoal ocupado": "1420 pessoas",
        "PIB per capita": "31454,63 R$",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "2,4 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "75,8 %",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "30,7 %"
    },
    "Herval": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "1759,717 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "63,4 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "65 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "14,3 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "872 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "283 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "36 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "4,9",
        "Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade": "97,3 %",
        "Total de receitas realizadas": "28658.59395 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "3 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "24296.95599 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,687",
        "Mortalidade Infantil": "28,17 \u00f3bitos por mil nascidos vivos",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "0,3 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Docentes no ensino fundamental": "74 docentes",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "6753 pessoas",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "27 docentes",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "3,84 hab/km\u00b2",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "7 escolas",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "6828 pessoas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "2 escolas",
        "Pessoal ocupado": "729 pessoas",
        "PIB per capita": "16656,40 R$",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "2,0 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "82,1 %",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "10,4 %"
    },
    "Herveiras": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "118,252 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "20,5 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "7,9 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "15,1 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "345 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "101 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "32,1 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "93,7 %",
        "Total de receitas realizadas": "14430.50185 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "2 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "12660.69109 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,616",
        "Mortalidade Infantil": "0 \u00f3bitos por mil nascidos vivos",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "1,3 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Docentes no ensino fundamental": "40 docentes",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "2954 pessoas",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "13 docentes",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "24,97 hab/km\u00b2",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "4 escolas",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "3018 pessoas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "1 escolas",
        "Pessoal ocupado": "232 pessoas",
        "PIB per capita": "17397,14 R$",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "2,6 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "89,9 %",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "7,6 %"
    },
    "Horizontina": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "229,736 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "98,7 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "49,8 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "19,3 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "1878 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "475 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "25,7 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "6,4",
        "Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade": "97,6 %",
        "Total de receitas realizadas": "110443.57099 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "10 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "84110.4909 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,783",
        "Mortalidade Infantil": "22,62 \u00f3bitos por mil nascidos vivos",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "0,2 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Docentes no ensino fundamental": "122 docentes",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "50 docentes",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "18348 pessoas",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "78,92 hab/km\u00b2",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "10 escolas",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "19267 pessoas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "2 escolas",
        "PIB per capita": "63063,89 R$",
        "Pessoal ocupado": "6569 pessoas",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "3,5 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "71,9 %",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "34,1 %"
    },
    "Hulha Negra": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "822,608 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "81,8 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "61,6 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "0 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "876 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "225 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "39,4 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "4,7",
        "Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade": "96 %",
        "Total de receitas realizadas": "25728.64497 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "8 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "20944.54165 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,643",
        "Mortalidade Infantil": "-",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "5,5 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Docentes no ensino fundamental": "69 docentes",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "6043 pessoas",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "19 docentes",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "8 escolas",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "7,34 hab/km\u00b2",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "2 escolas",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "6714 pessoas",
        "PIB per capita": "24073,53 R$",
        "Pessoal ocupado": "2112 pessoas",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "89,6 %",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "2,3 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "32,4 %"
    },
    "Humait\u00e1": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "134,463 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "95,7 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "25,8 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "33,4 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "505 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "156 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "22,8 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "6,3",
        "Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade": "99 %",
        "Total de receitas realizadas": "26800.76535 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "3 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "21490.22851 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,738",
        "Mortalidade Infantil": "-",
        "Docentes no ensino fundamental": "54 docentes",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "25 docentes",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "4919 pessoas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "6 escolas",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "36,57 hab/km\u00b2",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "1 escolas",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "4788 pessoas",
        "PIB per capita": "27064,84 R$",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "74,3 %",
        "Pessoal ocupado": "973 pessoas",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "1,9 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "19,5 %"
    },
    "Ibarama": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "195,426 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "92,4 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "18,9 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "70,8 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "529 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "113 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "28,7 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "97,7 %",
        "Total de receitas realizadas": "17971.71811 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "2 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "16630.52541 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,652",
        "Mortalidade Infantil": "25,64 \u00f3bitos por mil nascidos vivos",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "2,4 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Docentes no ensino fundamental": "56 docentes",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "16 docentes",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "6 escolas",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "4371 pessoas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "1 escolas",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "22,63 hab/km\u00b2",
        "PIB per capita": "17894,79 R$",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "94,4 %",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "4412 pessoas",
        "Pessoal ocupado": "470 pessoas",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "2,1 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "10,4 %"
    },
    "Ibia\u00e7\u00e1": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "348,778 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "80,3 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "50,9 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "25,5 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "411 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "105 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "24,9 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "6,4",
        "Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade": "97,6 %",
        "Total de receitas realizadas": "27178.79553 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "5 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "20966.36643 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,739",
        "Mortalidade Infantil": "-",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "0,2 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Docentes no ensino fundamental": "40 docentes",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "13 docentes",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "2 escolas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "1 escolas",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "4710 pessoas",
        "PIB per capita": "41791,91 R$",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "13,50 hab/km\u00b2",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "4719 pessoas",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "75,9 %",
        "Pessoal ocupado": "1000 pessoas",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "2,2 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "20,6 %"
    },
    "Ibiraiaras": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "300,650 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "64,5 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "46,6 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "26,5 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "748 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "158 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "29,1 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "6",
        "Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade": "97,5 %",
        "Total de receitas realizadas": "29828.83932 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "5 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "23723.32444 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,724",
        "Mortalidade Infantil": "27,4 \u00f3bitos por mil nascidos vivos",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "0,4 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Docentes no ensino fundamental": "56 docentes",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "17 docentes",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "5 escolas",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "7171 pessoas",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "23,85 hab/km\u00b2",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "1 escolas",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "7338 pessoas",
        "PIB per capita": "36228,82 R$",
        "Pessoal ocupado": "1356 pessoas",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "80,2 %",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "2,3 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "18,2 %"
    },
    "Ibirapuit\u00e3": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "307,164 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "92,8 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "11,8 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "28,5 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "459 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "135 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "32,8 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "5,4",
        "Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade": "95,4 %",
        "Total de receitas realizadas": "21103.76026 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "1 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "18158.48109 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,638",
        "Mortalidade Infantil": "-",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "0,5 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Docentes no ensino fundamental": "44 docentes",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "20 docentes",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "4061 pessoas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "4 escolas",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "13,23 hab/km\u00b2",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "1 escolas",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "4027 pessoas",
        "PIB per capita": "26750,55 R$",
        "Pessoal ocupado": "465 pessoas",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "85,1 %",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "2,1 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "11,2 %"
    },
    "Ibirub\u00e1": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "607,390 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "98 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "20,3 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "22,5 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "2302 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "656 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "23,9 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "6,1",
        "Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade": "99 %",
        "Total de receitas realizadas": "82619.92241 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "11 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "67083.45834 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,765",
        "Mortalidade Infantil": "7,75 \u00f3bitos por mil nascidos vivos",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "0,1 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Docentes no ensino fundamental": "146 docentes",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "101 docentes",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "12 escolas",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "19310 pessoas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "4 escolas",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "31,79 hab/km\u00b2",
        "PIB per capita": "47580,93 R$",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "20284 pessoas",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "75,3 %",
        "Pessoal ocupado": "7016 pessoas",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "2,8 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "34,6 %"
    },
    "Igrejinha": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "136,784 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "84,5 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "88 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "35 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "4159 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "1109 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "18,7 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "6,3",
        "Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade": "97,3 %",
        "Total de receitas realizadas": "129334.22167 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "19 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "105870.01605 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,721",
        "Mortalidade Infantil": "8,51 \u00f3bitos por mil nascidos vivos",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "0,3 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Docentes no ensino fundamental": "244 docentes",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "62 docentes",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "17 escolas",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "31660 pessoas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "2 escolas",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "233,03 hab/km\u00b2",
        "PIB per capita": "44903,78 R$",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "36450 pessoas",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "72,1 %",
        "Pessoal ocupado": "14422 pessoas",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "2,0 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "41,6 %"
    },
    "Iju\u00ed": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "689,094 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "98,1 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "57,5 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "17,7 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "9183 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "2779 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "28,3 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "6,4",
        "Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade": "98,9 %",
        "Total de receitas realizadas": "367898.41579 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "53 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "322410.22183 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,781",
        "Mortalidade Infantil": "10,84 \u00f3bitos por mil nascidos vivos",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "0,4 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Docentes no ensino fundamental": "631 docentes",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "254 docentes",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "43 escolas",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "78915 pessoas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "13 escolas",
        "PIB per capita": "36686,17 R$",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "114,51 hab/km\u00b2",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "83173 pessoas",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "41,7 %",
        "Pessoal ocupado": "26849 pessoas",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "2,6 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "32,3 %"
    },
    "Il\u00f3polis": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "118,144 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "80,7 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "48,9 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "40,6 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "381 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "88 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "22,6 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "5,8",
        "Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade": "95,7 %",
        "Total de receitas realizadas": "19641.29449 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "2 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "14208.73328 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,730",
        "Mortalidade Infantil": "-",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "2,9 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Docentes no ensino fundamental": "38 docentes",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "18 docentes",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "5 escolas",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "4102 pessoas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "1 escolas",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "35,22 hab/km\u00b2",
        "PIB per capita": "27850,19 R$",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "80,3 %",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "4091 pessoas",
        "Pessoal ocupado": "921 pessoas",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "2,0 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "21,9 %"
    },
    "Imb\u00e9": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "39,766 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "66,1 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "81,1 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "1,2 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "3119 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "665 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "29,4 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "5,3",
        "Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade": "96,8 %",
        "Total de receitas realizadas": "93697.3097 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "6 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "86666.62328 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,764",
        "Mortalidade Infantil": "14,13 \u00f3bitos por mil nascidos vivos",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "0,1 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Docentes no ensino fundamental": "155 docentes",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "35 docentes",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "7 escolas",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "17670 pessoas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "2 escolas",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "448,53 hab/km\u00b2",
        "PIB per capita": "21342,58 R$",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "22309 pessoas",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "58,6 %",
        "Pessoal ocupado": "4623 pessoas",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "2,0 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "22,8 %"
    },
    "Imigrante": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "73,689 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "75,6 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "27,8 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "44,5 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "282 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "70 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "15,7 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "95,1 %",
        "Total de receitas realizadas": "22621.7205 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "4 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "19340.55154 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,743",
        "Mortalidade Infantil": "-",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "1,3 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Docentes no ensino fundamental": "29 docentes",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "9 docentes",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "4 escolas",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "3023 pessoas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "1 escolas",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "41,21 hab/km\u00b2",
        "PIB per capita": "58699,05 R$",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "3116 pessoas",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "89 %",
        "Pessoal ocupado": "1218 pessoas",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "2,6 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "38,6 %"
    },
    "Independ\u00eancia": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "358,283 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "91,9 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "12,5 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "17,9 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "701 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "149 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "31,9 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "5,8",
        "Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade": "98,9 %",
        "Total de receitas realizadas": "27809.42103 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "5 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "23496.47184 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,693",
        "Mortalidade Infantil": "25,64 \u00f3bitos por mil nascidos vivos",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "0,8 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Docentes no ensino fundamental": "55 docentes",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "16 docentes",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "6 escolas",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "6618 pessoas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "1 escolas",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "18,52 hab/km\u00b2",
        "PIB per capita": "37854,44 R$",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "6228 pessoas",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "80,8 %",
        "Pessoal ocupado": "932 pessoas",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "2,3 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "14,1 %"
    },
    "Inhacor\u00e1": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "113,749 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "90,3 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "36,4 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "22 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "255 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "86 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "37,4 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "5,5",
        "Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade": "98,8 %",
        "Total de receitas realizadas": "14300.95417 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "2 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "13152.9439 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,673",
        "Mortalidade Infantil": "0 \u00f3bitos por mil nascidos vivos",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "0,4 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Docentes no ensino fundamental": "19 docentes",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "13 docentes",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "1 escolas",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "2267 pessoas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "1 escolas",
        "PIB per capita": "25411,14 R$",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "19,87 hab/km\u00b2",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "93,6 %",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "2235 pessoas",
        "Pessoal ocupado": "257 pessoas",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "1,8 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "11,1 %"
    },
    "Ip\u00ea": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "599,245 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "39,7 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "70 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "40,5 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "576 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "142 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "24,6 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "6,1",
        "Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade": "98,6 %",
        "Total de receitas realizadas": "26439.35552 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "4 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "21629.96404 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,728",
        "Mortalidade Infantil": "20 \u00f3bitos por mil nascidos vivos",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "7,1 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Docentes no ensino fundamental": "55 docentes",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "21 docentes",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "6 escolas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "1 escolas",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "6016 pessoas",
        "PIB per capita": "33982,44 R$",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "10,04 hab/km\u00b2",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "82,8 %",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "6588 pessoas",
        "Pessoal ocupado": "1240 pessoas",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "2,1 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "19,2 %"
    },
    "Ipiranga do Sul": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "157,882 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "93,9 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "71,7 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "74,2 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "166 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "33 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "32,5 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "6,7",
        "Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade": "100 %",
        "Total de receitas realizadas": "15743.40398 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "2 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "13386.92969 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,791",
        "Mortalidade Infantil": "-",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "0,5 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Docentes no ensino fundamental": "18 docentes",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "8 docentes",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "1 escolas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "1 escolas",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "1944 pessoas",
        "PIB per capita": "46011,74 R$",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "12,31 hab/km\u00b2",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "87,4 %",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "1899 pessoas",
        "Pessoal ocupado": "345 pessoas",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "2,7 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "17,4 %"
    },
    "Ira\u00ed": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "181,579 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "99 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "21,2 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "4,7 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "945 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "263 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "37,8 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "5,9",
        "Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade": "98,4 %",
        "Total de receitas realizadas": "21118.44517 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "2 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "17857.66024 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,691",
        "Mortalidade Infantil": "41,32 \u00f3bitos por mil nascidos vivos",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "8,5 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Docentes no ensino fundamental": "97 docentes",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "36 docentes",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "11 escolas",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "8078 pessoas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "1 escolas",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "44,64 hab/km\u00b2",
        "PIB per capita": "19594,99 R$",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "7344 pessoas",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "86,9 %",
        "Pessoal ocupado": "893 pessoas",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "1,9 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "11,2 %"
    },
    "Itaara": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "172,801 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "49 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "54,8 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "1,4 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "559 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "182 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "32,4 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "5,8",
        "Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade": "99,1 %",
        "Total de receitas realizadas": "18509.7824 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "1 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "16493.69247 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,760",
        "Mortalidade Infantil": "-",
        "Docentes no ensino fundamental": "36 docentes",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "10 docentes",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "2 escolas",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "5010 pessoas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "1 escolas",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "28,96 hab/km\u00b2",
        "PIB per capita": "16287,26 R$",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "5459 pessoas",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "86,3 %",
        "Pessoal ocupado": "584 pessoas",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "2,4 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "10,9 %"
    },
    "Itacurubi": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "1120,874 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "96,6 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "27,2 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "9,3 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "379 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "110 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "42 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "4,4",
        "Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade": "96,3 %",
        "Total de receitas realizadas": "18074.02087 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "2 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "15199.27035 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,657",
        "Mortalidade Infantil": "0 \u00f3bitos por mil nascidos vivos",
        "Docentes no ensino fundamental": "31 docentes",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "14 docentes",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "4 escolas",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "3441 pessoas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "1 escolas",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "3,07 hab/km\u00b2",
        "PIB per capita": "26648,59 R$",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "3470 pessoas",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "84,7 %",
        "Pessoal ocupado": "308 pessoas",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "2,2 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "8,7 %"
    },
    "Itapuca": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "184,673 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "18 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "5,8 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "6,9 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "209 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "71 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "33,5 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "4,2",
        "Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade": "97,5 %",
        "Total de receitas realizadas": "14448.83984 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "1 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "11837.66227 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,664",
        "Mortalidade Infantil": "-",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "7,8 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Docentes no ensino fundamental": "23 docentes",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "7 docentes",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "3 escolas",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "2344 pessoas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "1 escolas",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "12,72 hab/km\u00b2",
        "PIB per capita": "21704,43 R$",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "2125 pessoas",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "89,7 %",
        "Pessoal ocupado": "202 pessoas",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "2,2 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "8,7 %"
    },
    "Itaqui": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "3406,606 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "96,2 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "68,5 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "32,2 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "5002 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "1185 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "35,7 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "5,3",
        "Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade": "98,7 %",
        "Total de receitas realizadas": "110187.86557 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "9 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "109059.94316 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,713",
        "Mortalidade Infantil": "13,21 \u00f3bitos por mil nascidos vivos",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "1,2 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Docentes no ensino fundamental": "319 docentes",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "111 docentes",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "38159 pessoas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "21 escolas",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "11,21 hab/km\u00b2",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "5 escolas",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "37757 pessoas",
        "PIB per capita": "29382,73 R$",
        "Pessoal ocupado": "6615 pessoas",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "82,5 %",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "2,4 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "16,9 %"
    },
    "Itati": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "206,910 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "80 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "3,4 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "0 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "366 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "86 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "36 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "3,7",
        "Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade": "97,7 %",
        "Total de receitas realizadas": "14779.51546 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "1 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "12529.42666 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,669",
        "Mortalidade Infantil": "-",
        "Docentes no ensino fundamental": "35 docentes",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "16 docentes",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "2584 pessoas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "3 escolas",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "12,49 hab/km\u00b2",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "1 escolas",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "2441 pessoas",
        "PIB per capita": "30536,77 R$",
        "Pessoal ocupado": "343 pessoas",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "86,4 %",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "1,8 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "13,2 %"
    },
    "Itatiba do Sul": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "212,669 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "37,9 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "37,4 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "18,1 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "338 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "111 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "36,4 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "99,2 %",
        "Total de receitas realizadas": "20611.19147 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "7 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "16955.73773 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,681",
        "Mortalidade Infantil": "-",
        "Docentes no ensino fundamental": "39 docentes",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "18 docentes",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "4171 pessoas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "7 escolas",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "19,65 hab/km\u00b2",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "1 escolas",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "3420 pessoas",
        "PIB per capita": "15855,25 R$",
        "Pessoal ocupado": "451 pessoas",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "79,2 %",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "2,0 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "11,4 %"
    },
    "Ivor\u00e1": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "122,930 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "86,9 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "75,3 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "4 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "208 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "53 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "29,1 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "97,1 %",
        "Total de receitas realizadas": "13908.71148 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "2 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "11563.70323 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,724",
        "Mortalidade Infantil": "0 \u00f3bitos por mil nascidos vivos",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "4,2 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Docentes no ensino fundamental": "23 docentes",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "15 docentes",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "2156 pessoas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "4 escolas",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "17,54 hab/km\u00b2",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "1 escolas",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "1940 pessoas",
        "PIB per capita": "23469,70 R$",
        "Pessoal ocupado": "265 pessoas",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "81,3 %",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "2,7 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "12,5 %"
    },
    "Ivoti": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "63,092 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "86,7 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "72,7 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "48,2 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "2505 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "794 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "19,2 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "6,8",
        "Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade": "100 %",
        "Total de receitas realizadas": "89287.14551 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "6 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "67632.30301 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,784",
        "Mortalidade Infantil": "7,19 \u00f3bitos por mil nascidos vivos",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "0,2 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Docentes no ensino fundamental": "180 docentes",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "56 docentes",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "11 escolas",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "19874 pessoas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "2 escolas",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "314,71 hab/km\u00b2",
        "PIB per capita": "42027,94 R$",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "23880 pessoas",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "61,4 %",
        "Pessoal ocupado": "8625 pessoas",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "2,5 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "38,7 %"
    },
    "Jaboticaba": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "128,053 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "31,9 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "28,6 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "23,6 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "477 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "98 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "43,1 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "5,8",
        "Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade": "98,1 %",
        "Total de receitas realizadas": "16607.68285 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "5 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "13538.10073 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,658",
        "Mortalidade Infantil": "-",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "2,7 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Docentes no ensino fundamental": "36 docentes",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "13 docentes",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "4098 pessoas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "4 escolas",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "32,00 hab/km\u00b2",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "1 escolas",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "3848 pessoas",
        "PIB per capita": "23004,87 R$",
        "Pessoal ocupado": "445 pessoas",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "2,0 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "10,9 %"
    },
    "Jacuizinho": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "339,399 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "93,3 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "3,3 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "4,5 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "271 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "90 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "43,5 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "5,9",
        "Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade": "98,1 %",
        "Total de receitas realizadas": "15167.50537 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "1 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "13466.82912 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,662",
        "Mortalidade Infantil": "-",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "1,1 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Docentes no ensino fundamental": "36 docentes",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "15 docentes",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "6 escolas",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "2507 pessoas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "1 escolas",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "7,41 hab/km\u00b2",
        "PIB per capita": "39895,26 R$",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "2679 pessoas",
        "Pessoal ocupado": "243 pessoas",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "93,7 %",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "2,2 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "9,1 %"
    },
    "Jacutinga": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "179,238 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "87,2 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "68,6 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "36,2 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "317 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "54 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "28,4 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "6,3",
        "Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade": "97,4 %",
        "Total de receitas realizadas": "20329.5472 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "3 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "15444.49987 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,726",
        "Mortalidade Infantil": "30,3 \u00f3bitos por mil nascidos vivos",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "0,8 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Docentes no ensino fundamental": "31 docentes",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "13 docentes",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "3633 pessoas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "3 escolas",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "20,26 hab/km\u00b2",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "1 escolas",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "3576 pessoas",
        "PIB per capita": "37839,36 R$",
        "Pessoal ocupado": "774 pessoas",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "83,5 %",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "2,1 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "20,9 %"
    },
    "Jaguar\u00e3o": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "2052,410 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "72,4 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "61,9 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "22,7 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "3406 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "815 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "32,8 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "5",
        "Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade": "97,1 %",
        "Total de receitas realizadas": "87238.15698 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "10 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "72245.37863 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,707",
        "Mortalidade Infantil": "8,6 \u00f3bitos por mil nascidos vivos",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "0,6 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Docentes no ensino fundamental": "216 docentes",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "83 docentes",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "27931 pessoas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "22 escolas",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "13,60 hab/km\u00b2",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "6 escolas",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "26869 pessoas",
        "PIB per capita": "22271,08 R$",
        "Pessoal ocupado": "4323 pessoas",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "76 %",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "2,0 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "15,3 %"
    },
    "Jaguari": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "672,735 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "90,1 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "33,8 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "18,2 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "987 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "340 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "32,7 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "5,9",
        "Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade": "97 %",
        "Total de receitas realizadas": "38963.78049 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "6 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "34087.80552 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,712",
        "Mortalidade Infantil": "12,05 \u00f3bitos por mil nascidos vivos",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "2,3 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Docentes no ensino fundamental": "88 docentes",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "55 docentes",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "11473 pessoas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "7 escolas",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "17,04 hab/km\u00b2",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "3 escolas",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "10937 pessoas",
        "PIB per capita": "19827,75 R$",
        "Pessoal ocupado": "1654 pessoas",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "78,4 %",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "2,1 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "14,3 %"
    },
    "Jaquirana": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "908,838 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "41,5 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "38,2 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "1,2 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "605 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "141 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "38,1 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "5",
        "Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade": "96,1 %",
        "Total de receitas realizadas": "20416.12266 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "4 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "16166.57638 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,614",
        "Mortalidade Infantil": "20 \u00f3bitos por mil nascidos vivos",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "0,2 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Docentes no ensino fundamental": "37 docentes",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "15 docentes",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "4177 pessoas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "2 escolas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "1 escolas",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "4,60 hab/km\u00b2",
        "PIB per capita": "16587,33 R$",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "3773 pessoas",
        "Pessoal ocupado": "682 pessoas",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "1,9 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "16,6 %"
    },
    "Jari": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "856,475 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "91,1 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "10 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "2,3 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "381 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "63 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "45,7 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "96 %",
        "Total de receitas realizadas": "22238.51838 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "2 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "15751.16851 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,631",
        "Mortalidade Infantil": "-",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "0,5 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Docentes no ensino fundamental": "33 docentes",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "10 docentes",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "4 escolas",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "3575 pessoas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "1 escolas",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "4,17 hab/km\u00b2",
        "PIB per capita": "51723,72 R$",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "3518 pessoas",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "85,6 %",
        "Pessoal ocupado": "257 pessoas",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "2,5 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "7,0 %"
    },
    "J\u00f3ia": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "1238,935 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "98,1 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "41,5 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "15,9 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "966 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "229 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "38 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "5,7",
        "Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade": "96,6 %",
        "Total de receitas realizadas": "42459.69052 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "10 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "32533.97325 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,686",
        "Mortalidade Infantil": "11,49 \u00f3bitos por mil nascidos vivos",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "0,2 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Docentes no ensino fundamental": "86 docentes",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "30 docentes",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "13 escolas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "2 escolas",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "8331 pessoas",
        "PIB per capita": "46616,31 R$",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "6,74 hab/km\u00b2",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "73,8 %",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "8554 pessoas",
        "Pessoal ocupado": "719 pessoas",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "2,7 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "8,3 %"
    },
    "J\u00falio de Castilhos": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "1929,395 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "91 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "47,3 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "30,2 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "2392 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "727 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "34,7 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "5,8",
        "Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade": "97,3 %",
        "Total de receitas realizadas": "77913.77144 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "10 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "63239.13836 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,716",
        "Mortalidade Infantil": "8 \u00f3bitos por mil nascidos vivos",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "2,9 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Docentes no ensino fundamental": "170 docentes",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "89 docentes",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "18 escolas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "3 escolas",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "19579 pessoas",
        "PIB per capita": "53494,43 R$",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "10,15 hab/km\u00b2",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "70 %",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "19364 pessoas",
        "Pessoal ocupado": "3262 pessoas",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "2,3 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "16,3 %"
    },
    "Lagoa Bonita do Sul": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "109,281 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "40 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "27,9 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "31,5 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "297 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "93 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "30,8 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "4,2",
        "Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade": "97,9 %",
        "Total de receitas realizadas": "13940.65325 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "1 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "12121.71781 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,670",
        "Mortalidade Infantil": "-",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "2,1 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Docentes no ensino fundamental": "35 docentes",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "14 docentes",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "4 escolas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "1 escolas",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "2662 pessoas",
        "PIB per capita": "18278,91 R$",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "24,53 hab/km\u00b2",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "93,8 %",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "2884 pessoas",
        "Pessoal ocupado": "267 pessoas",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "2,0 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "9,4 %"
    },
    "Lagoa dos Tr\u00eas Cantos": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "138,602 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "89,9 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "19,8 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "29,5 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "156 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "33 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "22,7 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "7,2",
        "Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade": "100 %",
        "Total de receitas realizadas": "17057.22066 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "2 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "12815.48272 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,789",
        "Mortalidade Infantil": "0 \u00f3bitos por mil nascidos vivos",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "2,4 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Docentes no ensino fundamental": "15 docentes",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "10 docentes",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "3 escolas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "1 escolas",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "1598 pessoas",
        "PIB per capita": "52140,27 R$",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "11,53 hab/km\u00b2",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "82,4 %",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "1611 pessoas",
        "Pessoal ocupado": "619 pessoas",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "2,4 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "37,5 %"
    },
    "Lagoa Vermelha": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "1262,559 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "66 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "81,3 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "18,5 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "3362 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "966 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "29,5 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "5,8",
        "Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade": "97,5 %",
        "Total de receitas realizadas": "76755.62441 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "10 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "79573.80007 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,738",
        "Mortalidade Infantil": "8,65 \u00f3bitos por mil nascidos vivos",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "1,2 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Docentes no ensino fundamental": "225 docentes",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "98 docentes",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "29 escolas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "6 escolas",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "27525 pessoas",
        "PIB per capita": "35311,65 R$",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "21,78 hab/km\u00b2",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "68,3 %",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "27834 pessoas",
        "Pessoal ocupado": "7138 pessoas",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "2,1 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "25,1 %"
    },
    "Lago\u00e3o": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "386,406 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "29,4 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "10,1 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "13 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "746 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "182 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "37,8 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "6,7",
        "Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade": "97 %",
        "Total de receitas realizadas": "22550.25033 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "2 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "18523.42748 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,643",
        "Mortalidade Infantil": "13,51 \u00f3bitos por mil nascidos vivos",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "1,5 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Docentes no ensino fundamental": "66 docentes",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "19 docentes",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "10 escolas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "1 escolas",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "6185 pessoas",
        "PIB per capita": "14456,65 R$",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "16,12 hab/km\u00b2",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "85,1 %",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "6442 pessoas",
        "Pessoal ocupado": "343 pessoas",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "2,2 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "5,3 %"
    },
    "Lajeado": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "91,591 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "92,7 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "83,7 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "44,1 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "9383 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "2173 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "19,6 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "6,1",
        "Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade": "98 %",
        "Total de receitas realizadas": "313426.42933 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "31 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "257293.54268 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,778",
        "Mortalidade Infantil": "11,62 \u00f3bitos por mil nascidos vivos",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "0,3 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Docentes no ensino fundamental": "615 docentes",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "178 docentes",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "36 escolas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "9 escolas",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "71445 pessoas",
        "PIB per capita": "44199,92 R$",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "793,07 hab/km\u00b2",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "69 %",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "82951 pessoas",
        "Pessoal ocupado": "42429 pessoas",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "2,4 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "53,6 %"
    },
    "Lajeado do Bugre": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "67,933 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "20 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "3,4 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "0 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "356 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "52 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "49,1 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "96,8 %",
        "Total de receitas realizadas": "13959.00491 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "1 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "11219.60691 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,613",
        "Mortalidade Infantil": "-",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "1,2 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Docentes no ensino fundamental": "44 docentes",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "13 docentes",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "5 escolas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "1 escolas",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "2487 pessoas",
        "PIB per capita": "19072,51 R$",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "36,61 hab/km\u00b2",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "89,2 %",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "2561 pessoas",
        "Pessoal ocupado": "233 pessoas",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "2,0 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "9,0 %"
    },
    "Lavras do Sul": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "2600,600 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "72,7 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "64,4 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "11,4 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "894 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "298 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "34,4 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "4,3",
        "Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade": "98,5 %",
        "Total de receitas realizadas": "40036.16247 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "7 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "32066.32762 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,699",
        "Mortalidade Infantil": "28,99 \u00f3bitos por mil nascidos vivos",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "0,3 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Docentes no ensino fundamental": "76 docentes",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "26 docentes",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "9 escolas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "1 escolas",
        "PIB per capita": "31583,33 R$",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "71,2 %",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "7679 pessoas",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "2,95 hab/km\u00b2",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "7516 pessoas",
        "Pessoal ocupado": "953 pessoas",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "2,1 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "12,2 %"
    },
    "Liberato Salzano": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "245,627 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "53,4 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "6,3 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "47,8 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "529 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "183 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "33,8 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "98,9 %",
        "Total de receitas realizadas": "21566.55228 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "4 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "18628.82943 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,685",
        "Mortalidade Infantil": "14,71 \u00f3bitos por mil nascidos vivos",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "1,6 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Docentes no ensino fundamental": "56 docentes",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "28 docentes",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "7 escolas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "2 escolas",
        "PIB per capita": "21346,90 R$",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "78,9 %",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "5780 pessoas",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "23,53 hab/km\u00b2",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "5289 pessoas",
        "Pessoal ocupado": "651 pessoas",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "1,9 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "11,4 %"
    },
    "Lindolfo Collor": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "33,414 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "79,1 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "65,6 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "16,4 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "783 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "186 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "19,8 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "6,1",
        "Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade": "97,1 %",
        "Total de receitas realizadas": "26316.3433 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "2 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "18835.38011 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,712",
        "Mortalidade Infantil": "21,74 \u00f3bitos por mil nascidos vivos",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "0,9 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Docentes no ensino fundamental": "51 docentes",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "15 docentes",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "3 escolas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "1 escolas",
        "PIB per capita": "55523,23 R$",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "76,8 %",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "5227 pessoas",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "158,44 hab/km\u00b2",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "5980 pessoas",
        "Pessoal ocupado": "2484 pessoas",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "2,1 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "43,4 %"
    },
    "Linha Nova": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "63,502 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "65,3 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "47 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "38,8 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "173 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "35 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "22,4 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "100 %",
        "Total de receitas realizadas": "12244.82671 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "1 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "9721.99138 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,749",
        "Mortalidade Infantil": "-",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "0,6 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Docentes no ensino fundamental": "26 docentes",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "12 docentes",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "2 escolas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "1 escolas",
        "PIB per capita": "33408,66 R$",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "88,6 %",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "1624 pessoas",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "25,48 hab/km\u00b2",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "1708 pessoas",
        "Pessoal ocupado": "321 pessoas",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "2,2 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "18,8 %"
    },
    "Ma\u00e7ambar\u00e1": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "1682,820 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "87,6 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "34 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "0 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "732 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "260 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "41,5 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "4,4",
        "Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade": "99,3 %",
        "Total de receitas realizadas": "26115.04942 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "7 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "17242.52362 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,684",
        "Mortalidade Infantil": "-",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "0,6 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Docentes no ensino fundamental": "85 docentes",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "48 docentes",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "5 escolas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "3 escolas",
        "PIB per capita": "49335,44 R$",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "4738 pessoas",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "2,82 hab/km\u00b2",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "4613 pessoas",
        "Pessoal ocupado": "336 pessoas",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "2,6 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "7,0 %"
    },
    "Machadinho": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "335,234 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "85 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "85 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "2,9 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "703 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "193 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "32,5 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "5,7",
        "Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade": "98,5 %",
        "Total de receitas realizadas": "22641.84126 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "6 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "20367.88179 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,692",
        "Mortalidade Infantil": "18,18 \u00f3bitos por mil nascidos vivos",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "0,2 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Docentes no ensino fundamental": "42 docentes",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "17 docentes",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "6 escolas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "1 escolas",
        "PIB per capita": "27770,60 R$",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "92 %",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "5510 pessoas",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "16,45 hab/km\u00b2",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "5464 pessoas",
        "Pessoal ocupado": "957 pessoas",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "2,1 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "17,0 %"
    },
    "Mampituba": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "157,848 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "15 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "44,2 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "0 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "375 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "88 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "39,8 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "5,9",
        "Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade": "96,6 %",
        "Total de receitas realizadas": "17104.60084 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "2 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "13934.41597 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,649",
        "Mortalidade Infantil": "-",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "1,3 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Docentes no ensino fundamental": "30 docentes",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "9 docentes",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "3 escolas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "1 escolas",
        "PIB per capita": "17139,04 R$",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "83,9 %",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "3003 pessoas",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "19,02 hab/km\u00b2",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "2990 pessoas",
        "Pessoal ocupado": "241 pessoas",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "1,9 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "7,8 %"
    },
    "Manoel Viana": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "1390,696 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "95,6 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "16 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "0,7 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "836 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "222 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "36,1 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "5,1",
        "Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade": "99,2 %",
        "Total de receitas realizadas": "24016.81615 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "6 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "20462.17218 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,655",
        "Mortalidade Infantil": "30,77 \u00f3bitos por mil nascidos vivos",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "0,7 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Docentes no ensino fundamental": "61 docentes",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "17 docentes",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "6 escolas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "1 escolas",
        "PIB per capita": "30185,78 R$",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "90,8 %",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "7072 pessoas",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "5,09 hab/km\u00b2",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "7291 pessoas",
        "Pessoal ocupado": "781 pessoas",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "2,0 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "10,6 %"
    },
    "Maquin\u00e9": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "621,561 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "83,7 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "68,9 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "4,6 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "837 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "228 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "31,2 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "5,2",
        "Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade": "94,6 %",
        "Total de receitas realizadas": "25260.84595 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "5 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "21079.4165 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,682",
        "Mortalidade Infantil": "-",
        "Docentes no ensino fundamental": "78 docentes",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "30 docentes",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "10 escolas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "2 escolas",
        "PIB per capita": "16948,76 R$",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "74 %",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "6905 pessoas",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "11,11 hab/km\u00b2",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "6749 pessoas",
        "Pessoal ocupado": "834 pessoas",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "1,9 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "11,9 %"
    },
    "Marat\u00e1": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "82,063 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "76 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "77,1 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "31,5 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "238 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "73 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "19,7 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "99 %",
        "Total de receitas realizadas": "21083,682 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "1 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "17162.94568 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,697",
        "Mortalidade Infantil": "0 \u00f3bitos por mil nascidos vivos",
        "Docentes no ensino fundamental": "33 docentes",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "10 docentes",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "5 escolas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "1 escolas",
        "PIB per capita": "36295,22 R$",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "83,9 %",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "2527 pessoas",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "31,13 hab/km\u00b2",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "2680 pessoas",
        "Pessoal ocupado": "598 pessoas",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "1,9 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "22,4 %"
    },
    "Marau": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "649,770 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "86,8 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "87,2 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "32,4 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "4611 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "1122 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "22,6 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "6,2",
        "Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade": "94,5 %",
        "Total de receitas realizadas": "134010.05629 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "16 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "120754.98208 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,774",
        "Mortalidade Infantil": "11,39 \u00f3bitos por mil nascidos vivos",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "0,1 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Docentes no ensino fundamental": "307 docentes",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "98 docentes",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "18 escolas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "4 escolas",
        "PIB per capita": "43573,82 R$",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "79,3 %",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "36364 pessoas",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "56,00 hab/km\u00b2",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "43435 pessoas",
        "Pessoal ocupado": "16662 pessoas",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "2,4 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "41,0 %"
    },
    "Marcelino Ramos": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "229,759 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "72,3 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "64,2 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "59,9 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "514 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "144 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "28,6 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "6,1",
        "Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade": "98,2 %",
        "Total de receitas realizadas": "21555.89208 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "5 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "18131.62087 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,724",
        "Mortalidade Infantil": "20,83 \u00f3bitos por mil nascidos vivos",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "3,4 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Docentes no ensino fundamental": "45 docentes",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "25 docentes",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "6 escolas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "1 escolas",
        "PIB per capita": "22170,12 R$",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "83 %",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "5134 pessoas",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "22,35 hab/km\u00b2",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "4488 pessoas",
        "Pessoal ocupado": "960 pessoas",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "2,1 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "19,3 %"
    },
    "Mariana Pimentel": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "338,450 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "100 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "55,5 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "21,2 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "461 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "121 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "32,1 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "5,9",
        "Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade": "97,7 %",
        "Total de receitas realizadas": "18283.12865 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "1 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "13110.20565 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,701",
        "Mortalidade Infantil": "-",
        "Docentes no ensino fundamental": "32 docentes",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "10 docentes",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "4 escolas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "1 escolas",
        "PIB per capita": "21054,07 R$",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "3768 pessoas",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "11,15 hab/km\u00b2",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "3881 pessoas",
        "Pessoal ocupado": "405 pessoas",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "2,3 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "10,3 %"
    },
    "Mariano Moro": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "98,727 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "58,3 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "84,5 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "34,5 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "178 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "62 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "24,7 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "4,6",
        "Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade": "98,1 %",
        "Total de receitas realizadas": "14891.98136 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "3 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "12052.72243 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,730",
        "Mortalidade Infantil": "0 \u00f3bitos por mil nascidos vivos",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "0,9 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Docentes no ensino fundamental": "19 docentes",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "8 docentes",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "3 escolas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "1 escolas",
        "PIB per capita": "22091,03 R$",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "92,3 %",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "2210 pessoas",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "22,33 hab/km\u00b2",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "2054 pessoas",
        "Pessoal ocupado": "352 pessoas",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "2,3 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "16,0 %"
    },
    "Marques de Souza": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "125,425 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "60,3 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "48,1 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "33,9 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "365 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "101 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "19,8 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "6,7",
        "Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade": "100 %",
        "Total de receitas realizadas": "19305.85222 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "5 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "16099.86827 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,687",
        "Mortalidade Infantil": "-",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "0,5 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Docentes no ensino fundamental": "31 docentes",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "13 docentes",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "4 escolas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "1 escolas",
        "PIB per capita": "19976,48 R$",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "89,1 %",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "4068 pessoas",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "32,50 hab/km\u00b2",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "4024 pessoas",
        "Pessoal ocupado": "853 pessoas",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "2,0 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "20,5 %"
    },
    "Mata": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "311,884 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "96 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "46,1 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "31,9 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "512 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "141 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "36,1 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "6,5",
        "Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade": "97,9 %",
        "Total de receitas realizadas": "20420.28628 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "4 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "16818.5502 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,656",
        "Mortalidade Infantil": "22,73 \u00f3bitos por mil nascidos vivos",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "1 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Docentes no ensino fundamental": "41 docentes",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "13 docentes",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "5 escolas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "1 escolas",
        "PIB per capita": "20897,81 R$",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "82 %",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "5111 pessoas",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "16,39 hab/km\u00b2",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "4864 pessoas",
        "Pessoal ocupado": "695 pessoas",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "2,1 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "13,5 %"
    },
    "Mato Castelhano": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "238,268 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "42 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "87,4 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "23 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "343 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "68 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "32 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "5,3",
        "Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade": "100 %",
        "Total de receitas realizadas": "15704.44874 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "1 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "13481.05083 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,727",
        "Mortalidade Infantil": "-",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "0,4 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Docentes no ensino fundamental": "43 docentes",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "14 docentes",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "5 escolas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "1 escolas",
        "PIB per capita": "40721,63 R$",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "80,1 %",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "2470 pessoas",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "10,36 hab/km\u00b2",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "2538 pessoas",
        "Pessoal ocupado": "361 pessoas",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "2,3 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "14,0 %"
    },
    "Mato Leit\u00e3o": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "46,800 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "78,9 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "81 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "19,9 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "564 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "133 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "19,2 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "7",
        "Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade": "100 %",
        "Total de receitas realizadas": "26467.22556 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "2 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "19159.41995 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,746",
        "Mortalidade Infantil": "-",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "0,2 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Docentes no ensino fundamental": "45 docentes",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "15 docentes",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "3 escolas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "1 escolas",
        "PIB per capita": "33241,80 R$",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "79,4 %",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "3865 pessoas",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "84,20 hab/km\u00b2",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "4456 pessoas",
        "Pessoal ocupado": "1985 pessoas",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "1,9 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "46,8 %"
    },
    "Mato Queimado": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "115,098 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "82,7 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "32,3 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "11,7 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "206 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "58 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "30,4 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "99,2 %",
        "Total de receitas realizadas": "15489.1869 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "4 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "11880.36335 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,717",
        "Mortalidade Infantil": "45,45 \u00f3bitos por mil nascidos vivos",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "6,1 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Docentes no ensino fundamental": "25 docentes",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "8 docentes",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "3 escolas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "1 escolas",
        "PIB per capita": "30220,77 R$",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "90,3 %",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "1799 pessoas",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "15,69 hab/km\u00b2",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "1665 pessoas",
        "Pessoal ocupado": "240 pessoas",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "2,3 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "13,4 %"
    },
    "Maximiliano de Almeida": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "208,439 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "24,4 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "42,3 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "4,4 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "430 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "138 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "34,7 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "6,4",
        "Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade": "99,1 %",
        "Total de receitas realizadas": "18408.71269 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "3 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "16021.01359 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,699",
        "Mortalidade Infantil": "-",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "11,6 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Docentes no ensino fundamental": "42 docentes",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "16 docentes",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "5 escolas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "1 escolas",
        "PIB per capita": "21810,68 R$",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "91,9 %",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "4911 pessoas",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "23,56 hab/km\u00b2",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "4443 pessoas",
        "Pessoal ocupado": "754 pessoas",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "2,0 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "15,6 %"
    },
    "Minas do Le\u00e3o": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "424,339 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "83,5 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "71,9 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "1,2 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "1112 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "180 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "37,1 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "5,1",
        "Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade": "97,9 %",
        "Total de receitas realizadas": "28075.10307 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "3 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "24196.04405 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,681",
        "Mortalidade Infantil": "8,77 \u00f3bitos por mil nascidos vivos",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "0,1 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Docentes no ensino fundamental": "68 docentes",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "17 docentes",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "5 escolas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "1 escolas",
        "PIB per capita": "21159,75 R$",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "66,8 %",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "7631 pessoas",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "17,98 hab/km\u00b2",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "8045 pessoas",
        "Pessoal ocupado": "1135 pessoas",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "2,2 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "14,1 %"
    },
    "Miragua\u00ed": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "130,503 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "55,5 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "35,8 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "8,3 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "726 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "295 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "35,7 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "5,3",
        "Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade": "99,1 %",
        "Total de receitas realizadas": "17986.07966 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "1 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "15234.52696 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,725",
        "Mortalidade Infantil": "-",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "0,8 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Docentes no ensino fundamental": "59 docentes",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "35 docentes",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "7 escolas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "1 escolas",
        "PIB per capita": "26637,08 R$",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "91,7 %",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "4855 pessoas",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "37,24 hab/km\u00b2",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "4824 pessoas",
        "Pessoal ocupado": "1231 pessoas",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "2,1 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "24,7 %"
    },
    "Montauri": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "82,079 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "64,8 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "32 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "45,4 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "113 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "46 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "12,7 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "100 %",
        "Total de receitas realizadas": "14316.17921 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "1 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "11725.55702 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,764",
        "Mortalidade Infantil": "-",
        "Docentes no ensino fundamental": "16 docentes",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "9 docentes",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "2 escolas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "1 escolas",
        "PIB per capita": "36427,15 R$",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "90 %",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "1542 pessoas",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "18,79 hab/km\u00b2",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "1466 pessoas",
        "Pessoal ocupado": "347 pessoas",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "2,6 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "22,4 %"
    },
    "Monte Alegre dos Campos": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "549,639 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "7,9 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "22,8 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "0,5 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "461 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "99 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "39,8 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "4,8",
        "Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade": "98,7 %",
        "Total de receitas realizadas": "17584.74093 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "2 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "15816.37747 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,650",
        "Mortalidade Infantil": "-",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "3,7 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Docentes no ensino fundamental": "38 docentes",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "8 docentes",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "3 escolas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "1 escolas",
        "PIB per capita": "21913,91 R$",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "87,3 %",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "3102 pessoas",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "5,64 hab/km\u00b2",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "3220 pessoas",
        "Pessoal ocupado": "251 pessoas",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "2,0 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "7,7 %"
    },
    "Monte Belo do Sul": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "69,598 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "39,5 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "7,3 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "44 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "199 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "52 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "27,1 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "98,7 %",
        "Total de receitas realizadas": "16461.32351 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "1 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "13294.87965 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,752",
        "Mortalidade Infantil": "-",
        "Docentes no ensino fundamental": "24 docentes",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "9 docentes",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "2 escolas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "1 escolas",
        "PIB per capita": "46022,45 R$",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "83,5 %",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "2670 pessoas",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "39,05 hab/km\u00b2",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "2564 pessoas",
        "Pessoal ocupado": "459 pessoas",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "2,6 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "17,0 %"
    },
    "Montenegro": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "424,846 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "88,1 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "89,1 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "48,6 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "7777 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "1842 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "27,2 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "5,6",
        "Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade": "97,4 %",
        "Total de receitas realizadas": "258131,54 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "9 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "195508.36992 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,755",
        "Mortalidade Infantil": "10,99 \u00f3bitos por mil nascidos vivos",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "0,5 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Docentes no ensino fundamental": "400 docentes",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "142 docentes",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "39 escolas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "7 escolas",
        "PIB per capita": "46409,32 R$",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "61,9 %",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "59415 pessoas",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "140,13 hab/km\u00b2",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "64788 pessoas",
        "Pessoal ocupado": "21207 pessoas",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "2,9 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "33,4 %"
    },
    "Morma\u00e7o": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "146,191 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "84,8 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "42,3 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "51,8 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "338 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "101 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "31,7 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "97,8 %",
        "Total de receitas realizadas": "15264.94141 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "5 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "13367.75765 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,714",
        "Mortalidade Infantil": "-",
        "Docentes no ensino fundamental": "38 docentes",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "13 docentes",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "3 escolas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "1 escolas",
        "PIB per capita": "28857,51 R$",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "88,8 %",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "2749 pessoas",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "18,81 hab/km\u00b2",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "3056 pessoas",
        "Pessoal ocupado": "376 pessoas",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "2,0 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "12,7 %"
    },
    "Morrinhos do Sul": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "165,512 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "58,6 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "15,8 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "0 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "284 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "91 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "34,1 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "100 %",
        "Total de receitas realizadas": "17678.29501 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "4 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "13321.21072 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,711",
        "Mortalidade Infantil": "0 \u00f3bitos por mil nascidos vivos",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "1,6 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Docentes no ensino fundamental": "35 docentes",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "15 docentes",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "4 escolas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "1 escolas",
        "PIB per capita": "19494,98 R$",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "81,6 %",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "3182 pessoas",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "19,23 hab/km\u00b2",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "2979 pessoas",
        "Pessoal ocupado": "373 pessoas",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "2,2 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "11,7 %"
    },
    "Morro Redondo": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "244,645 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "98,2 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "68,5 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "10,7 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "688 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "157 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "32,9 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "5,6",
        "Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade": "98,5 %",
        "Total de receitas realizadas": "19904.52195 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "5 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "16214.47085 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,702",
        "Mortalidade Infantil": "-",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "1,2 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Docentes no ensino fundamental": "55 docentes",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "20 docentes",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "5 escolas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "1 escolas",
        "PIB per capita": "14661,03 R$",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "91,2 %",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "6227 pessoas",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "25,45 hab/km\u00b2",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "6546 pessoas",
        "Pessoal ocupado": "1451 pessoas",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "2,2 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "22,2 %"
    },
    "Morro Reuter": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "87,825 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "35,8 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "93,6 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "24,1 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "566 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "160 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "16,3 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "7,3",
        "Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade": "96,7 %",
        "Total de receitas realizadas": "24852.06711 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "3 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "20823.65518 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,743",
        "Mortalidade Infantil": "-",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "0,2 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Docentes no ensino fundamental": "58 docentes",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "16 docentes",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "5 escolas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "1 escolas",
        "PIB per capita": "26210,21 R$",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "78,9 %",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "5676 pessoas",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "64,76 hab/km\u00b2",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "6344 pessoas",
        "Pessoal ocupado": "1979 pessoas",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "2,0 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "32,2 %"
    },
    "Mostardas": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "1977,442 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "57,5 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "85,7 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "2,1 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "1677 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "390 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "36,3 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "5,4",
        "Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade": "96,6 %",
        "Total de receitas realizadas": "49719.90374 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "9 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "45534.67787 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,664",
        "Mortalidade Infantil": "8,2 \u00f3bitos por mil nascidos vivos",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "0,2 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Docentes no ensino fundamental": "98 docentes",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "28 docentes",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "11 escolas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "2 escolas",
        "PIB per capita": "25843,96 R$",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "76,6 %",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "12124 pessoas",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "6,11 hab/km\u00b2",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "12760 pessoas",
        "Pessoal ocupado": "2148 pessoas",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "1,9 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "16,8 %"
    },
    "Mu\u00e7um": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "111,234 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "97,2 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "55,7 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "51,6 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "527 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "122 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "17,1 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "6,8",
        "Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade": "97,2 %",
        "Total de receitas realizadas": "20106.04068 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "3 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "18911.88723 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,746",
        "Mortalidade Infantil": "-",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "2,2 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Docentes no ensino fundamental": "42 docentes",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "16 docentes",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "3 escolas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "1 escolas",
        "PIB per capita": "48616,83 R$",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "83,8 %",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "4791 pessoas",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "43,20 hab/km\u00b2",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "4948 pessoas",
        "Pessoal ocupado": "2554 pessoas",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "1,7 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "51,1 %"
    },
    "Muitos Cap\u00f5es": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "1193,049 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "5,5 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "25,9 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "0 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "422 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "78 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "33,8 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "4,6",
        "Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade": "92,8 %",
        "Total de receitas realizadas": "28872.71653 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "2 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "21478.39877 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,702",
        "Mortalidade Infantil": "25,64 \u00f3bitos por mil nascidos vivos",
        "Docentes no ensino fundamental": "42 docentes",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "12 docentes",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "3 escolas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "1 escolas",
        "PIB per capita": "162877,51 R$",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "84,5 %",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "2988 pessoas",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "2,49 hab/km\u00b2",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "3151 pessoas",
        "Pessoal ocupado": "470 pessoas",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "2,6 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "14,9 %"
    },
    "Muliterno": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "111,132 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "73,9 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "43,8 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "58,7 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "222 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "35 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "31,4 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "95,2 %",
        "Total de receitas realizadas": "13242.42187 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "1 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "11322.71748 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,689",
        "Mortalidade Infantil": "45,45 \u00f3bitos por mil nascidos vivos",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "2,6 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Docentes no ensino fundamental": "23 docentes",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "8 docentes",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "5 escolas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "1 escolas",
        "PIB per capita": "25968,75 R$",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "90,9 %",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "1813 pessoas",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "16,31 hab/km\u00b2",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "1888 pessoas",
        "Pessoal ocupado": "283 pessoas",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "2,1 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "14,9 %"
    },
    "N\u00e3o-Me-Toque": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "361,689 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "90 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "45,4 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "27,1 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "1840 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "385 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "22,9 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "5,8",
        "Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade": "98,9 %",
        "Total de receitas realizadas": "84979.23339 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "10 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "71619.38958 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,765",
        "Mortalidade Infantil": "18,02 \u00f3bitos por mil nascidos vivos",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "5,5 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Docentes no ensino fundamental": "116 docentes",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "39 docentes",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "10 escolas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "2 escolas",
        "PIB per capita": "59656,17 R$",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "70,4 %",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "15936 pessoas",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "44,06 hab/km\u00b2",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "17484 pessoas",
        "Pessoal ocupado": "7951 pessoas",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "2,9 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "46,5 %"
    },
    "Nicolau Vergueiro": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "154,995 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "87,1 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "12 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "17,4 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "238 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "35 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "27,9 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "6,1",
        "Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade": "97,4 %",
        "Total de receitas realizadas": "14204.1667 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "4 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "12883.16049 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,753",
        "Mortalidade Infantil": "0 \u00f3bitos por mil nascidos vivos",
        "Docentes no ensino fundamental": "17 docentes",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "10 docentes",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "2 escolas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "1 escolas",
        "PIB per capita": "48645,27 R$",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "89,7 %",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "1721 pessoas",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "11,04 hab/km\u00b2",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "1689 pessoas",
        "Pessoal ocupado": "277 pessoas",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "2,6 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "15,8 %"
    },
    "Nonoai": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "468,962 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "66 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "24,3 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "12,4 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "1488 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "412 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "33,8 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "6,2",
        "Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade": "96,2 %",
        "Total de receitas realizadas": "44644.06732 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "8 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "36324.0106 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,702",
        "Mortalidade Infantil": "-",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "3,9 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Docentes no ensino fundamental": "97 docentes",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "41 docentes",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "9 escolas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "2 escolas",
        "PIB per capita": "29239,75 R$",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "76,1 %",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "12074 pessoas",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "25,75 hab/km\u00b2",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "11760 pessoas",
        "Pessoal ocupado": "2184 pessoas",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "2,1 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "17,8 %"
    },
    "Nova Alvorada": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "148,938 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "84,8 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "5,9 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "66,7 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "357 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "91 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "27,7 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "6,1",
        "Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade": "96,7 %",
        "Total de receitas realizadas": "20925.98074 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "1 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "19202.96974 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,740",
        "Mortalidade Infantil": "-",
        "Docentes no ensino fundamental": "33 docentes",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "14 docentes",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "4 escolas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "1 escolas",
        "PIB per capita": "42936,12 R$",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "87,6 %",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "3182 pessoas",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "21,30 hab/km\u00b2",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "3586 pessoas",
        "Pessoal ocupado": "1116 pessoas",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "2,4 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "32,3 %"
    },
    "Nova Ara\u00e7\u00e1": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "74,704 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "91,5 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "65 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "33 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "534 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "155 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "20 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "5",
        "Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade": "100 %",
        "Total de receitas realizadas": "24418.16562 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "1 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "19414.08578 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,785",
        "Mortalidade Infantil": "18,52 \u00f3bitos por mil nascidos vivos",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "0,2 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Docentes no ensino fundamental": "47 docentes",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "33 docentes",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "3 escolas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "2 escolas",
        "PIB per capita": "66546,83 R$",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "78,1 %",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "4001 pessoas",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "53,81 hab/km\u00b2",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "4690 pessoas",
        "Pessoal ocupado": "2978 pessoas",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "2,1 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "67,2 %"
    },
    "Nova Bassano": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "211,611 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "96,6 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "57,3 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "39 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "711 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "242 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "18,6 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "6,3",
        "Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade": "98,6 %",
        "Total de receitas realizadas": "45308.78339 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "3 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "35890.77959 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,747",
        "Mortalidade Infantil": "11,76 \u00f3bitos por mil nascidos vivos",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "1,3 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Docentes no ensino fundamental": "58 docentes",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "31 docentes",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "5 escolas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "1 escolas",
        "PIB per capita": "70114,37 R$",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "78,2 %",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "8840 pessoas",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "41,77 hab/km\u00b2",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "9824 pessoas",
        "Pessoal ocupado": "4559 pessoas",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "2,8 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "47,8 %"
    },
    "Nova Boa Vista": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "93,733 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "95,4 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "43,6 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "26,4 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "224 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "96 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "29,5 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "6,5",
        "Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade": "98,5 %",
        "Total de receitas realizadas": "17935.50718 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "1 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "13184.62815 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,768",
        "Mortalidade Infantil": "-",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "0,5 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Docentes no ensino fundamental": "25 docentes",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "13 docentes",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "2 escolas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "1 escolas",
        "PIB per capita": "42096,64 R$",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "81,7 %",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "1960 pessoas",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "20,80 hab/km\u00b2",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "1798 pessoas",
        "Pessoal ocupado": "471 pessoas",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "2,3 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "24,3 %"
    },
    "Nova Br\u00e9scia": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "102,818 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "81,2 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "19 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "38,1 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "250 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "64 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "23,9 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "7",
        "Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade": "99,5 %",
        "Total de receitas realizadas": "21320.86164 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "4 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "17322.92445 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,778",
        "Mortalidade Infantil": "-",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "4,5 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Docentes no ensino fundamental": "20 docentes",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "17 docentes",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "2 escolas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "1 escolas",
        "PIB per capita": "28450,19 R$",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "89 %",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "3184 pessoas",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "30,97 hab/km\u00b2",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "3321 pessoas",
        "Pessoal ocupado": "726 pessoas",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "2,4 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "21,8 %"
    },
    "Nova Candel\u00e1ria": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "97,593 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "53 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "82,2 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "55,7 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "278 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "65 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "32,8 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "97,9 %",
        "Total de receitas realizadas": "22379.93305 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "1 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "17038.49526 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,759",
        "Mortalidade Infantil": "-",
        "Docentes no ensino fundamental": "24 docentes",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "11 docentes",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "3 escolas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "1 escolas",
        "PIB per capita": "46522,93 R$",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "75,5 %",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "2751 pessoas",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "28,12 hab/km\u00b2",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "2710 pessoas",
        "Pessoal ocupado": "1017 pessoas",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "2,4 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "36,2 %"
    },
    "Nova Esperan\u00e7a do Sul": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "191,000 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "82,6 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "16,2 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "42,3 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "545 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "124 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "25,3 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "6,3",
        "Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade": "100 %",
        "Total de receitas realizadas": "19727.39536 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "3 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "15730.27424 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,735",
        "Mortalidade Infantil": "-",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "0,2 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Docentes no ensino fundamental": "43 docentes",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "18 docentes",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "2 escolas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "1 escolas",
        "PIB per capita": "26218,03 R$",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "77,8 %",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "4671 pessoas",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "24,46 hab/km\u00b2",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "5292 pessoas",
        "Pessoal ocupado": "1910 pessoas",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "1,7 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "37,5 %"
    },
    "Nova Hartz": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "62,110 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "84,3 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "96,7 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "28,3 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "2508 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "640 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "19,8 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "5,9",
        "Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade": "95,6 %",
        "Total de receitas realizadas": "60525.22002 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "4 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "49182.46036 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,689",
        "Mortalidade Infantil": "16,67 \u00f3bitos por mil nascidos vivos",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "0,3 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Docentes no ensino fundamental": "131 docentes",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "41 docentes",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "9 escolas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "2 escolas",
        "PIB per capita": "33832,41 R$",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "75,2 %",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "18346 pessoas",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "293,26 hab/km\u00b2",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "21317 pessoas",
        "Pessoal ocupado": "7975 pessoas",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "1,7 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "39,4 %"
    },
    "Nova P\u00e1dua": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "102,729 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "61 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "77,7 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "34,3 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "211 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "70 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "12,9 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "6,5",
        "Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade": "100 %",
        "Total de receitas realizadas": "18059.43793 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "1 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "13340.75177 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,761",
        "Mortalidade Infantil": "0 \u00f3bitos por mil nascidos vivos",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "0,8 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Docentes no ensino fundamental": "15 docentes",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "7 docentes",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "1 escolas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "1 escolas",
        "PIB per capita": "26630,39 R$",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "86,6 %",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "2450 pessoas",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "23,73 hab/km\u00b2",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "2548 pessoas",
        "Pessoal ocupado": "460 pessoas",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "2,7 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "17,9 %"
    },
    "Nova Palma": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "314,613 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "99,7 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "57,3 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "67,7 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "604 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "187 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "34 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "5,4",
        "Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade": "97,9 %",
        "Total de receitas realizadas": "28572.97296 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "6 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "21452.74123 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,744",
        "Mortalidade Infantil": "14,49 \u00f3bitos por mil nascidos vivos",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "13,3 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Docentes no ensino fundamental": "67 docentes",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "22 docentes",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "7 escolas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "1 escolas",
        "PIB per capita": "42189,97 R$",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "78,1 %",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "6342 pessoas",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "20,23 hab/km\u00b2",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "6508 pessoas",
        "Pessoal ocupado": "1289 pessoas",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "2,5 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "19,5 %"
    },
    "Nova Petr\u00f3polis": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "291,300 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "47,3 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "86,8 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "29,9 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "2275 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "599 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "16,6 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "6,6",
        "Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade": "98,8 %",
        "Total de receitas realizadas": "73973.93908 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "10 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "65588.3742 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,780",
        "Mortalidade Infantil": "20,41 \u00f3bitos por mil nascidos vivos",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "0,5 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Docentes no ensino fundamental": "152 docentes",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "57 docentes",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "12 escolas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "4 escolas",
        "PIB per capita": "34342,98 R$",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "70,8 %",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "19045 pessoas",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "65,38 hab/km\u00b2",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "21156 pessoas",
        "Pessoal ocupado": "8836 pessoas",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "2,5 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "43,0 %"
    },
    "Nova Prata": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "258,909 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "84,7 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "78,1 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "37,4 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "2590 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "827 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "20,8 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "6,2",
        "Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade": "99,3 %",
        "Total de receitas realizadas": "109933.27873 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "9 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "90217.18182 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,766",
        "Mortalidade Infantil": "12,35 \u00f3bitos por mil nascidos vivos",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "0,5 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Docentes no ensino fundamental": "178 docentes",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "73 docentes",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "11 escolas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "3 escolas",
        "PIB per capita": "42654,73 R$",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "61,8 %",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "22830 pessoas",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "88,23 hab/km\u00b2",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "26849 pessoas",
        "Pessoal ocupado": "10645 pessoas",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "2,4 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "42,1 %"
    },
    "Nova Ramada": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "254,794 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "88,8 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "4,5 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "0 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "227 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "64 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "31,6 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "98,6 %",
        "Total de receitas realizadas": "16810.57668 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "1 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "14245.05042 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,742",
        "Mortalidade Infantil": "-",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "2,1 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Docentes no ensino fundamental": "23 docentes",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "9 docentes",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "2 escolas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "1 escolas",
        "PIB per capita": "50841,15 R$",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "89 %",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "2437 pessoas",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "9,57 hab/km\u00b2",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "2268 pessoas",
        "Pessoal ocupado": "275 pessoas",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "2,9 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "11,3 %"
    },
    "Nova Roma do Sul": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "149,140 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "56,3 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "36,4 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "32,4 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "306 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "90 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "19,7 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "98,2 %",
        "Total de receitas realizadas": "26300.31612 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "1 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "19027.69366 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,741",
        "Mortalidade Infantil": "0 \u00f3bitos por mil nascidos vivos",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "0,8 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Docentes no ensino fundamental": "24 docentes",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "12 docentes",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "2 escolas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "1 escolas",
        "PIB per capita": "41033,47 R$",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "79,8 %",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "3343 pessoas",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "22,43 hab/km\u00b2",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "3661 pessoas",
        "Pessoal ocupado": "734 pessoas",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "2,6 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "20,5 %"
    },
    "Nova Santa Rita": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "217,866 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "87,1 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "65,5 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "9,6 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "3765 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "823 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "31,4 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "5,2",
        "Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade": "97,5 %",
        "Total de receitas realizadas": "126337.00574 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "5 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "96236.39046 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,718",
        "Mortalidade Infantil": "10,5 \u00f3bitos por mil nascidos vivos",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "0,2 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Docentes no ensino fundamental": "206 docentes",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "34 docentes",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "15 escolas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "2 escolas",
        "PIB per capita": "44796,14 R$",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "69,8 %",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "22716 pessoas",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "104,26 hab/km\u00b2",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "28670 pessoas",
        "Pessoal ocupado": "8523 pessoas",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "2,7 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "32,7 %"
    },
    "Novo Barreiro": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "123,344 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "52,9 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "17,8 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "33,3 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "445 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "127 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "34,1 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "6",
        "Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade": "99,2 %",
        "Total de receitas realizadas": "19701.95887 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "2 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "16428.85227 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,706",
        "Mortalidade Infantil": "18,87 \u00f3bitos por mil nascidos vivos",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "2,2 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Docentes no ensino fundamental": "43 docentes",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "20 docentes",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "3 escolas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "1 escolas",
        "PIB per capita": "19798,23 R$",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "81,5 %",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "3978 pessoas",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "32,19 hab/km\u00b2",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "4154 pessoas",
        "Pessoal ocupado": "568 pessoas",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "2,1 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "13,6 %"
    },
    "Novo Cabrais": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "192,998 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "94,7 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "55,3 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "22,6 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "396 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "83 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "30,9 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "98,8 %",
        "Total de receitas realizadas": "17171.70735 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "2 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "14617.85859 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,688",
        "Mortalidade Infantil": "-",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "0,5 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Docentes no ensino fundamental": "29 docentes",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "9 docentes",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "6 escolas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "1 escolas",
        "PIB per capita": "19885,33 R$",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "92,9 %",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "3855 pessoas",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "20,05 hab/km\u00b2",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "4169 pessoas",
        "Pessoal ocupado": "446 pessoas",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "2,1 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "10,9 %"
    },
    "Novo Hamburgo": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "223,864 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "90,3 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "92,1 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "71,7 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "27324 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "8250 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "26,5 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "5,6",
        "Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade": "97 %",
        "Total de receitas realizadas": "923160.91883 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "37 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "892363.07468 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,747",
        "Mortalidade Infantil": "9,36 \u00f3bitos por mil nascidos vivos",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "0,1 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Docentes no ensino fundamental": "1270 docentes",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "582 docentes",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "91 escolas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "21 escolas",
        "PIB per capita": "34620,19 R$",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "55,5 %",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "238940 pessoas",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "1067,55 hab/km\u00b2",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "246452 pessoas",
        "Pessoal ocupado": "95059 pessoas",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "2,4 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "38,2 %"
    },
    "Novo Machado": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "218,836 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "93,7 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "9,6 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "6 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "355 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "67 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "37,8 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "7,5",
        "Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade": "97,6 %",
        "Total de receitas realizadas": "20258.5381 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "4 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "15638.79453 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,663",
        "Mortalidade Infantil": "-",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "5,8 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Docentes no ensino fundamental": "33 docentes",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "10 docentes",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "4 escolas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "1 escolas",
        "PIB per capita": "31315,46 R$",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "78,8 %",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "3925 pessoas",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "17,95 hab/km\u00b2",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "3394 pessoas",
        "Pessoal ocupado": "342 pessoas",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "2,6 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "9,0 %"
    },
    "Novo Tiradentes": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "75,428 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "61,6 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "18,4 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "11,1 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "225 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "61 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "31,6 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "98,8 %",
        "Total de receitas realizadas": "16991.01528 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "1 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "13073.26497 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,676",
        "Mortalidade Infantil": "-",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "1,3 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Docentes no ensino fundamental": "29 docentes",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "12 docentes",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "3 escolas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "1 escolas",
        "PIB per capita": "22781,02 R$",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "82,8 %",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "2277 pessoas",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "30,20 hab/km\u00b2",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "2223 pessoas",
        "Pessoal ocupado": "242 pessoas",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "2,2 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "10,4 %"
    },
    "Novo Xingu": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "79,851 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "82,9 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "29,9 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "39 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "160 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "40 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "25 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "5,3",
        "Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade": "99,5 %",
        "Total de receitas realizadas": "12834.94136 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "2 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "11662.57672 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,767",
        "Mortalidade Infantil": "-",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "1,1 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Docentes no ensino fundamental": "19 docentes",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "12 docentes",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "3 escolas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "1 escolas",
        "PIB per capita": "28815,70 R$",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "1757 pessoas",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "21,80 hab/km\u00b2",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "1727 pessoas",
        "Pessoal ocupado": "248 pessoas",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "2,1 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "13,8 %"
    },
    "Os\u00f3rio": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "663,562 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "66,6 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "71,6 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "17 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "5772 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "1900 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "28,2 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "5,7",
        "Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade": "97,1 %",
        "Total de receitas realizadas": "188602.20125 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "23 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "169121,765 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,751",
        "Mortalidade Infantil": "5,06 \u00f3bitos por mil nascidos vivos",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "0,4 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Docentes no ensino fundamental": "325 docentes",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "178 docentes",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "24 escolas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "6 escolas",
        "PIB per capita": "29614,09 R$",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "68,3 %",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "40906 pessoas",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "61,65 hab/km\u00b2",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "45557 pessoas",
        "Pessoal ocupado": "13085 pessoas",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "2,6 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "29,6 %"
    },
    "Paim Filho": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "182,291 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "9,5 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "38,7 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "18,1 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "377 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "104 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "33,6 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "5,4",
        "Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade": "98,7 %",
        "Total de receitas realizadas": "16899.7029 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "3 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "16053,471 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,706",
        "Mortalidade Infantil": "-",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "0,7 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Docentes no ensino fundamental": "30 docentes",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "14 docentes",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "2 escolas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "1 escolas",
        "PIB per capita": "25386,01 R$",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "87,4 %",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "4243 pessoas",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "23,29 hab/km\u00b2",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "3880 pessoas",
        "Pessoal ocupado": "652 pessoas",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "2,0 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "15,5 %"
    },
    "Palmares do Sul": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "949,201 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "42,6 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "89,4 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "9,7 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "1574 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "213 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "33,7 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "5,3",
        "Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade": "95,6 %",
        "Total de receitas realizadas": "52680.63849 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "9 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "42667.14355 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,715",
        "Mortalidade Infantil": "7,41 \u00f3bitos por mil nascidos vivos",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "1,3 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Docentes no ensino fundamental": "96 docentes",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "21 docentes",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "8 escolas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "1 escolas",
        "PIB per capita": "36091,15 R$",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "64,5 %",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "10969 pessoas",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "11,56 hab/km\u00b2",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "11306 pessoas",
        "Pessoal ocupado": "2066 pessoas",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "2,1 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "18,1 %"
    },
    "Palmeira das Miss\u00f5es": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "1419,430 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "74,5 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "30,9 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "14,6 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "4253 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "1244 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "35,2 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "5,4",
        "Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade": "98,3 %",
        "Total de receitas realizadas": "121172.36905 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "30 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "99775.04254 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,737",
        "Mortalidade Infantil": "6,16 \u00f3bitos por mil nascidos vivos",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "2,1 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Docentes no ensino fundamental": "290 docentes",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "140 docentes",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "23 escolas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "6 escolas",
        "PIB per capita": "38153,39 R$",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "66,1 %",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "34328 pessoas",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "24,18 hab/km\u00b2",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "33481 pessoas",
        "Pessoal ocupado": "6368 pessoas",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "2,4 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "18,2 %"
    },
    "Palmitinho": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "144,189 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "93,3 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "45,7 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "17,3 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "824 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "211 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "33,9 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "6,1",
        "Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade": "98,7 %",
        "Total de receitas realizadas": "23985.7454 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "4 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "21713.19067 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,720",
        "Mortalidade Infantil": "10,75 \u00f3bitos por mil nascidos vivos",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "9,3 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Docentes no ensino fundamental": "66 docentes",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "33 docentes",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "8 escolas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "1 escolas",
        "PIB per capita": "24897,14 R$",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "91,4 %",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "6920 pessoas",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "48,04 hab/km\u00b2",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "7058 pessoas",
        "Pessoal ocupado": "1696 pessoas",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "1,8 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "23,6 %"
    },
    "Panambi": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "490,823 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "85,7 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "59,6 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "47 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "4841 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "1406 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "26,9 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "6,3",
        "Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade": "99,1 %",
        "Total de receitas realizadas": "160725.22664 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "25 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "123331.17262 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,761",
        "Mortalidade Infantil": "13,75 \u00f3bitos por mil nascidos vivos",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "1 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Docentes no ensino fundamental": "317 docentes",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "161 docentes",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "20 escolas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "6 escolas",
        "PIB per capita": "41950,67 R$",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "66,8 %",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "38058 pessoas",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "77,53 hab/km\u00b2",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "43170 pessoas",
        "Pessoal ocupado": "14618 pessoas",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "2,9 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "35,2 %"
    },
    "Pantano Grande": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "841,225 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "89 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "84 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "15,3 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "1365 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "296 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "36,1 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "5,5",
        "Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade": "98,4 %",
        "Total de receitas realizadas": "39933.60793 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "9 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "31375.53849 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,661",
        "Mortalidade Infantil": "-",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "0,2 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Docentes no ensino fundamental": "84 docentes",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "33 docentes",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "6 escolas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "1 escolas",
        "PIB per capita": "27529,65 R$",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "86,1 %",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "9895 pessoas",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "11,76 hab/km\u00b2",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "9269 pessoas",
        "Pessoal ocupado": "2349 pessoas",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "2,1 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "23,8 %"
    },
    "Para\u00ed": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "122,434 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "81,3 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "52,3 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "44,6 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "646 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "198 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "22,2 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "6,3",
        "Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade": "96 %",
        "Total de receitas realizadas": "32214.11974 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "2 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "26005.8526 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,773",
        "Mortalidade Infantil": "14,93 \u00f3bitos por mil nascidos vivos",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "2,6 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Docentes no ensino fundamental": "60 docentes",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "20 docentes",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "4 escolas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "1 escolas",
        "PIB per capita": "35632,80 R$",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "77,2 %",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "6812 pessoas",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "56,57 hab/km\u00b2",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "7585 pessoas",
        "Pessoal ocupado": "3249 pessoas",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "2,2 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "44,2 %"
    },
    "Para\u00edso do Sul": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "337,534 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "99,3 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "38,5 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "8,7 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "677 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "135 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "28,8 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "99,2 %",
        "Total de receitas realizadas": "25119.61235 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "3 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "18573.90788 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,676",
        "Mortalidade Infantil": "34,48 \u00f3bitos por mil nascidos vivos",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "2,7 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Docentes no ensino fundamental": "58 docentes",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "17 docentes",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "11 escolas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "1 escolas",
        "PIB per capita": "18659,62 R$",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "77,5 %",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "7336 pessoas",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "21,71 hab/km\u00b2",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "7599 pessoas",
        "Pessoal ocupado": "727 pessoas",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "2,2 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "9,5 %"
    },
    "Pareci Novo": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "57,639 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "90,9 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "94,4 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "23,5 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "378 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "102 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "22,3 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "6,4",
        "Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade": "97,7 %",
        "Total de receitas realizadas": "24422.33397 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "2 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "19560.79772 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,749",
        "Mortalidade Infantil": "-",
        "Docentes no ensino fundamental": "35 docentes",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "11 docentes",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "4 escolas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "1 escolas",
        "PIB per capita": "22775,25 R$",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "78,9 %",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "3511 pessoas",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "61,16 hab/km\u00b2",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "3812 pessoas",
        "Pessoal ocupado": "929 pessoas",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "2,2 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "24,8 %"
    },
    "Parob\u00e9": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "108,667 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "92,1 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "89,2 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "57,7 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "6765 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "1380 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "23,7 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "5,9",
        "Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade": "96,6 %",
        "Total de receitas realizadas": "141258.01332 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "12 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "125522.97002 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,704",
        "Mortalidade Infantil": "8,82 \u00f3bitos por mil nascidos vivos",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "0,5 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Docentes no ensino fundamental": "364 docentes",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "74 docentes",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "22 escolas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "4 escolas",
        "PIB per capita": "20380,15 R$",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "77,7 %",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "51502 pessoas",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "474,03 hab/km\u00b2",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "57660 pessoas",
        "Pessoal ocupado": "16195 pessoas",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "2,0 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "29,0 %"
    },
    "Passa Sete": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "304,832 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "62,2 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "21,2 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "0,5 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "546 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "159 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "37,8 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "6,2",
        "Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade": "98,6 %",
        "Total de receitas realizadas": "24975.84564 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "7 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "16691.94314 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,622",
        "Mortalidade Infantil": "-",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "3,8 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Docentes no ensino fundamental": "55 docentes",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "20 docentes",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "5 escolas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "1 escolas",
        "PIB per capita": "15207,34 R$",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "84,7 %",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "5154 pessoas",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "16,92 hab/km\u00b2",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "5656 pessoas",
        "Pessoal ocupado": "316 pessoas",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "2,7 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "5,7 %"
    },
    "Passo do Sobrado": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "265,108 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "88,4 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "50,4 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "18,9 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "621 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "210 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "29 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "98,5 %",
        "Total de receitas realizadas": "27529.85966 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "3 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "21687.51852 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,698",
        "Mortalidade Infantil": "45,45 \u00f3bitos por mil nascidos vivos",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "0,5 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Docentes no ensino fundamental": "49 docentes",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "21 docentes",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "6 escolas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "1 escolas",
        "PIB per capita": "25919,90 R$",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "76,3 %",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "6011 pessoas",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "22,67 hab/km\u00b2",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "6493 pessoas",
        "Pessoal ocupado": "1023 pessoas",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "2,1 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "16,0 %"
    },
    "Passo Fundo": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "783,603 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "71,7 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "54,1 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "46,2 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "24141 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "5664 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "25,7 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "5,3",
        "Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade": "97,3 %",
        "Total de receitas realizadas": "586902.49489 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "65 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "488853.84966 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,776",
        "Mortalidade Infantil": "9,59 \u00f3bitos por mil nascidos vivos",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "0,4 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Docentes no ensino fundamental": "1227 docentes",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "471 docentes",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "77 escolas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "25 escolas",
        "PIB per capita": "42459,59 R$",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "54,5 %",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "184826 pessoas",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "235,92 hab/km\u00b2",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "201767 pessoas",
        "Pessoal ocupado": "70586 pessoas",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "2,7 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "35,7 %"
    },
    "Paulo Bento": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "149,718 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "88,5 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "30,9 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "6,7 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "197 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "39 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "21,9 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "4,6",
        "Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade": "99,2 %",
        "Total de receitas realizadas": "14103.80593 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "2 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "12506.57442 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,710",
        "Mortalidade Infantil": "-",
        "Docentes no ensino fundamental": "16 docentes",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "8 docentes",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "2 escolas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "1 escolas",
        "PIB per capita": "39762,11 R$",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "87,9 %",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "2196 pessoas",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "14,80 hab/km\u00b2",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "2287 pessoas",
        "Pessoal ocupado": "569 pessoas",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "3,0 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "24,7 %"
    },
    "Paverama": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "171,863 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "17,7 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "34 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "14,9 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "770 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "188 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "19,4 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "6",
        "Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade": "98,8 %",
        "Total de receitas realizadas": "27127.15729 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "3 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "22223.1252 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,683",
        "Mortalidade Infantil": "-",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "0,5 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Docentes no ensino fundamental": "48 docentes",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "18 docentes",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "8 escolas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "1 escolas",
        "PIB per capita": "19168,75 R$",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "83 %",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "8044 pessoas",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "46,80 hab/km\u00b2",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "8459 pessoas",
        "Pessoal ocupado": "1653 pessoas",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "1,9 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "19,5 %"
    },
    "Pedras Altas": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "1373,985 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "31,1 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "66,5 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "6,8 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "285 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "68 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "39,6 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "94,1 %",
        "Total de receitas realizadas": "21970.29637 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "1 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "17420.89623 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,640",
        "Mortalidade Infantil": "-",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "0,9 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Docentes no ensino fundamental": "39 docentes",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "7 docentes",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "5 escolas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "1 escolas",
        "PIB per capita": "44081,80 R$",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "84,1 %",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "2212 pessoas",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "1,61 hab/km\u00b2",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "2010 pessoas",
        "Pessoal ocupado": "276 pessoas",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "2,3 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "12,7 %"
    },
    "Pedro Os\u00f3rio": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "609,465 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "55,5 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "40,2 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "10,2 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "1006 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "190 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "36,9 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "4,9",
        "Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade": "95,8 %",
        "Total de receitas realizadas": "19654.37871 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "4 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "17521.2349 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,678",
        "Mortalidade Infantil": "10,53 \u00f3bitos por mil nascidos vivos",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "0,9 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Docentes no ensino fundamental": "85 docentes",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "22 docentes",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "5 escolas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "1 escolas",
        "PIB per capita": "15543,65 R$",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "7811 pessoas",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "86,4 %",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "12,83 hab/km\u00b2",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "7755 pessoas",
        "Pessoal ocupado": "1015 pessoas",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "2,1 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "12,7 %"
    },
    "Peju\u00e7ara": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "414,872 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "98,2 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "8 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "2,9 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "408 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "80 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "32,1 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "5,6",
        "Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade": "100 %",
        "Total de receitas realizadas": "27297.66795 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "4 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "22616.01313 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,741",
        "Mortalidade Infantil": "-",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "4 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Docentes no ensino fundamental": "40 docentes",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "22 docentes",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "2 escolas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "1 escolas",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "3973 pessoas",
        "PIB per capita": "63426,23 R$",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "9,59 hab/km\u00b2",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "77,7 %",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "3893 pessoas",
        "Pessoal ocupado": "692 pessoas",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "2,3 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "17,1 %"
    },
    "Pelotas": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "1609,708 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "84,6 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "82,4 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "34,4 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "38622 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "10309 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "31,9 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "4,8",
        "Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade": "96,9 %",
        "Total de receitas realizadas": "971193.1485 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "97 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "906719.09511 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,739",
        "Mortalidade Infantil": "13,55 \u00f3bitos por mil nascidos vivos",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "0,1 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Docentes no ensino fundamental": "2313 docentes",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "1050 docentes",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "129 escolas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "36 escolas",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "328275 pessoas",
        "PIB per capita": "22629,54 R$",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "61,4 %",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "203,89 hab/km\u00b2",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "341648 pessoas",
        "Pessoal ocupado": "84749 pessoas",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "2,8 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "24,7 %"
    },
    "Picada Caf\u00e9": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "85,138 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "74,9 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "87 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "22,9 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "539 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "161 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "16,3 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "7,7",
        "Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade": "99,3 %",
        "Total de receitas realizadas": "25349.32906 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "1 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "22979.17295 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,758",
        "Mortalidade Infantil": "17,86 \u00f3bitos por mil nascidos vivos",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "0,2 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Docentes no ensino fundamental": "41 docentes",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "16 docentes",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "3 escolas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "1 escolas",
        "PIB per capita": "59355,77 R$",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "5182 pessoas",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "79 %",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "60,86 hab/km\u00b2",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "5696 pessoas",
        "Pessoal ocupado": "3152 pessoas",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "2,2 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "56,6 %"
    },
    "Pinhal": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "68,222 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "73,1 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "71,4 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "30,3 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "297 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "89 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "32,5 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "5,9",
        "Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade": "98,4 %",
        "Total de receitas realizadas": "20455.13318 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "1 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "17193.10943 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,720",
        "Mortalidade Infantil": "-",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "3,8 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Docentes no ensino fundamental": "28 docentes",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "15 docentes",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "3 escolas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "1 escolas",
        "PIB per capita": "27214,42 R$",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "82,6 %",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "2513 pessoas",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "36,84 hab/km\u00b2",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "2577 pessoas",
        "Pessoal ocupado": "753 pessoas",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "2,4 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "28,8 %"
    },
    "Pinhal da Serra": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "438,110 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "6,7 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "2,9 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "0 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "283 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "70 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "41,2 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "7",
        "Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade": "95,7 %",
        "Total de receitas realizadas": "22970.92193 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "2 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "22080.85888 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,650",
        "Mortalidade Infantil": "41,67 \u00f3bitos por mil nascidos vivos",
        "Docentes no ensino fundamental": "31 docentes",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "7 docentes",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "5 escolas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "1 escolas",
        "PIB per capita": "181845,18 R$",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "95,4 %",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "2130 pessoas",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "4,86 hab/km\u00b2",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "1965 pessoas",
        "Pessoal ocupado": "316 pessoas",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "2,9 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "14,9 %"
    },
    "Pinhal Grande": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "478,110 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "81,9 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "65,5 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "31 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "438 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "112 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "41 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "6,2",
        "Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade": "97,6 %",
        "Total de receitas realizadas": "30382.86699 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "5 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "23215.43991 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,678",
        "Mortalidade Infantil": "24,39 \u00f3bitos por mil nascidos vivos",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "3,3 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Docentes no ensino fundamental": "41 docentes",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "17 docentes",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "6 escolas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "1 escolas",
        "PIB per capita": "90435,74 R$",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "76,2 %",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "4471 pessoas",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "9,37 hab/km\u00b2",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "4372 pessoas",
        "Pessoal ocupado": "517 pessoas",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "3,0 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "11,4 %"
    },
    "Pinheirinho do Vale": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "105,535 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "99,7 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "17,7 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "29,1 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "556 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "155 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "37,3 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "6,7",
        "Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade": "97,3 %",
        "Total de receitas realizadas": "20459.15588 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "2 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "18631.29947 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,710",
        "Mortalidade Infantil": "22,73 \u00f3bitos por mil nascidos vivos",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "9,4 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Docentes no ensino fundamental": "53 docentes",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "19 docentes",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "6 escolas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "1 escolas",
        "PIB per capita": "15282,37 R$",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "94 %",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "4497 pessoas",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "42,58 hab/km\u00b2",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "4842 pessoas",
        "Pessoal ocupado": "485 pessoas",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "2,1 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "10,1 %"
    },
    "Pinheiro Machado": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "2248,221 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "41,8 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "77,3 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "7,3 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "1378 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "227 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "36,1 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "5,2",
        "Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade": "97,1 %",
        "Total de receitas realizadas": "48905.90443 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "9 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "45734.59745 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,661",
        "Mortalidade Infantil": "36,7 \u00f3bitos por mil nascidos vivos",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "0,8 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Docentes no ensino fundamental": "87 docentes",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "15 docentes",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "7 escolas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "1 escolas",
        "PIB per capita": "22099,40 R$",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "86,1 %",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "12780 pessoas",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "5,68 hab/km\u00b2",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "12351 pessoas",
        "Pessoal ocupado": "1503 pessoas",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "2,5 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "11,6 %"
    },
    "Pinto Bandeira": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "104,856 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "0 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "0 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "237 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "60 matr\u00edculas",
        "Total de receitas realizadas": "14467.06749 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "11108.0264 R$ (\u00d71000)",
        "Total de despesas empenhadas": "-",
        "Docentes no ensino fundamental": "21 docentes",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "11 docentes",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "3 escolas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "1 escolas",
        "PIB per capita": "18184,45 R$",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "92,4 %",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "2968 pessoas",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "236 pessoas",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "2,0 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "Pessoal ocupado": "8,3 %"
    },
    "Pirap\u00f3": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "293,723 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "78,1 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "34,3 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "10,4 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "255 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "60 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "42,8 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "97,9 %",
        "Total de receitas realizadas": "17905.29477 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "3 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "14141.19821 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,669",
        "Mortalidade Infantil": "-",
        "Docentes no ensino fundamental": "28 docentes",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "13 docentes",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "4 escolas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "1 escolas",
        "PIB per capita": "21911,32 R$",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "80,8 %",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "2757 pessoas",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "9,45 hab/km\u00b2",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "2357 pessoas",
        "Pessoal ocupado": "254 pessoas",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "2,3 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "9,6 %"
    },
    "Piratini": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "3537,799 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "83 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "59,9 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "19,3 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "2027 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "537 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "36,8 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "5,8",
        "Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade": "97,2 %",
        "Total de receitas realizadas": "56646.53814 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "9 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "47976.88898 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,658",
        "Mortalidade Infantil": "16,3 \u00f3bitos por mil nascidos vivos",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "2,6 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Docentes no ensino fundamental": "149 docentes",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "45 docentes",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "18 escolas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "3 escolas",
        "PIB per capita": "16600,58 R$",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "82,5 %",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "19841 pessoas",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "5,61 hab/km\u00b2",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "20621 pessoas",
        "Pessoal ocupado": "2833 pessoas",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "2,1 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "13,6 %"
    },
    "Planalto": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "228,552 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "84,7 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "30,8 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "36,5 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "1115 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "390 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "37,1 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "5,9",
        "Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade": "97,2 %",
        "Total de receitas realizadas": "28002.30395 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "7 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "24449.52557 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,687",
        "Mortalidade Infantil": "15,38 \u00f3bitos por mil nascidos vivos",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "1 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Docentes no ensino fundamental": "93 docentes",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "40 docentes",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "10 escolas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "2 escolas",
        "PIB per capita": "17189,30 R$",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "87 %",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "10524 pessoas",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "45,67 hab/km\u00b2",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "10152 pessoas",
        "Pessoal ocupado": "1571 pessoas",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "1,9 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "14,8 %"
    },
    "Po\u00e7o das Antas": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "67,571 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "68,8 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "99,2 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "18 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "217 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "67 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "18,1 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "5,2",
        "Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade": "99,1 %",
        "Total de receitas realizadas": "16406.04182 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "1 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "14422.34924 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,744",
        "Mortalidade Infantil": "-",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "0,5 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Docentes no ensino fundamental": "20 docentes",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "9 docentes",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "3 escolas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "1 escolas",
        "PIB per capita": "30461,44 R$",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "87,4 %",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "2017 pessoas",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "31,00 hab/km\u00b2",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "2094 pessoas",
        "Pessoal ocupado": "1167 pessoas",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "2,1 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "55,4 %"
    },
    "Pont\u00e3o": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "503,538 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "67,7 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "13,8 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "2 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "405 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "116 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "37 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "5,8",
        "Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade": "96,8 %",
        "Total de receitas realizadas": "27746.14664 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "3 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "20610.48916 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,725",
        "Mortalidade Infantil": "28,57 \u00f3bitos por mil nascidos vivos",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "2,3 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Docentes no ensino fundamental": "48 docentes",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "28 docentes",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "4 escolas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "2 escolas",
        "PIB per capita": "60342,82 R$",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "78,5 %",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "3857 pessoas",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "7,63 hab/km\u00b2",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "3908 pessoas",
        "Pessoal ocupado": "501 pessoas",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "2,2 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "12,6 %"
    },
    "Ponte Preta": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "99,504 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "92,9 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "42,4 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "17,2 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "141 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "40 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "23,3 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "100 %",
        "Total de receitas realizadas": "13275.17101 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "2 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "12621.98025 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,725",
        "Mortalidade Infantil": "-",
        "Docentes no ensino fundamental": "18 docentes",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "9 docentes",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "2 escolas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "1 escolas",
        "PIB per capita": "30413,39 R$",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "1750 pessoas",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "90,2 %",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "17,52 hab/km\u00b2",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "1572 pessoas",
        "Pessoal ocupado": "264 pessoas",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "2,4 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "15,4 %"
    },
    "Port\u00e3o": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "160,270 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "70,2 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "91,2 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "9,7 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "4335 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "1385 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "28,2 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "5,4",
        "Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade": "96,2 %",
        "Total de receitas realizadas": "101076.28477 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "8 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "77849.97084 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,713",
        "Mortalidade Infantil": "13,95 \u00f3bitos por mil nascidos vivos",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "0,1 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Docentes no ensino fundamental": "258 docentes",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "74 docentes",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "20 escolas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "3 escolas",
        "PIB per capita": "34705,95 R$",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "68,1 %",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "30920 pessoas",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "193,38 hab/km\u00b2",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "36510 pessoas",
        "Pessoal ocupado": "10110 pessoas",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "2,6 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "29,4 %"
    },
    "Porto Alegre": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "495,390 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "82,7 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "93 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "69,4 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "154665 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "38979 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "25,6 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "4,8",
        "Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade": "96,6 %",
        "Total de receitas realizadas": "6432707.50645 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "201 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "6018787.33325 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,805",
        "Mortalidade Infantil": "9,75 \u00f3bitos por mil nascidos vivos",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "0,7 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Docentes no ensino fundamental": "7839 docentes",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "2879 docentes",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "374 escolas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "143 escolas",
        "PIB per capita": "49577,53 R$",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "38,8 %",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "1409351 pessoas",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "2837,53 hab/km\u00b2",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "1479101 pessoas",
        "Pessoal ocupado": "819865 pessoas",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "4,1 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "55,4 %"
    },
    "Porto Lucena": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "250,795 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "99,5 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "13 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "9,3 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "389 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "80 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "32,1 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "6,2",
        "Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade": "97,5 %",
        "Total de receitas realizadas": "18865.5059 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "7 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "15171.32533 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,693",
        "Mortalidade Infantil": "-",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "9,7 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Docentes no ensino fundamental": "27 docentes",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "11 docentes",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "3 escolas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "1 escolas",
        "PIB per capita": "19229,26 R$",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "5413 pessoas",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "21,65 hab/km\u00b2",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "4765 pessoas",
        "Pessoal ocupado": "592 pessoas",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "2,2 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "11,2 %"
    },
    "Porto Mau\u00e1": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "105,811 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "92,6 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "54 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "7,4 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "204 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "33 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "37 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "5,6",
        "Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade": "100 %",
        "Total de receitas realizadas": "16609.54222 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "2 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "13514.16247 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,698",
        "Mortalidade Infantil": "55,56 \u00f3bitos por mil nascidos vivos",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "1,2 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Docentes no ensino fundamental": "13 docentes",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "8 docentes",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "2 escolas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "1 escolas",
        "PIB per capita": "22641,95 R$",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "80,3 %",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "2542 pessoas",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "24,08 hab/km\u00b2",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "2397 pessoas",
        "Pessoal ocupado": "265 pessoas",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "2,6 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "10,4 %"
    },
    "Porto Vera Cruz": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "114,420 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "100 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "29,2 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "1,1 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "137 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "43 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "35,3 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "100 %",
        "Total de receitas realizadas": "14782.76285 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "1 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "11208.93859 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,690",
        "Mortalidade Infantil": "-",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "0,6 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Docentes no ensino fundamental": "19 docentes",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "10 docentes",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "3 escolas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "1 escolas",
        "PIB per capita": "18150,69 R$",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "1852 pessoas",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "76,3 %",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "16,30 hab/km\u00b2",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "1415 pessoas",
        "Pessoal ocupado": "164 pessoas",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "2,7 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "9,6 %"
    },
    "Porto Xavier": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "281,929 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "91,8 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "49,3 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "0,6 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "1175 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "358 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "35 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "6,1",
        "Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade": "99,5 %",
        "Total de receitas realizadas": "34964.18352 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "10 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "28743.09505 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,723",
        "Mortalidade Infantil": "14,18 \u00f3bitos por mil nascidos vivos",
        "Docentes no ensino fundamental": "99 docentes",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "44 docentes",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "9 escolas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "3 escolas",
        "PIB per capita": "14349,55 R$",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "10558 pessoas",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "77,9 %",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "37,64 hab/km\u00b2",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "10301 pessoas",
        "Pessoal ocupado": "1663 pessoas",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "2,0 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "15,5 %"
    },
    "Pouso Novo": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "105,571 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "90,6 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "21 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "21,9 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "175 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "41 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "31,9 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "96,6 %",
        "Total de receitas realizadas": "13879.54663 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "1 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "11780.65695 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,715",
        "Mortalidade Infantil": "-",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "0,5 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Docentes no ensino fundamental": "23 docentes",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "12 docentes",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "2 escolas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "1 escolas",
        "PIB per capita": "22787,60 R$",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "90,8 %",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "1875 pessoas",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "17,60 hab/km\u00b2",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "1668 pessoas",
        "Pessoal ocupado": "300 pessoas",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "1,9 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "16,4 %"
    },
    "Presidente Lucena": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "49,628 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "92,5 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "80,1 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "27 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "298 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "68 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "15,1 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "98,6 %",
        "Total de receitas realizadas": "17376.93425 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "2 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "14205.84591 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,757",
        "Mortalidade Infantil": "-",
        "Docentes no ensino fundamental": "28 docentes",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "15 docentes",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "4 escolas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "1 escolas",
        "PIB per capita": "38296,04 R$",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "2484 pessoas",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "82,9 %",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "50,26 hab/km\u00b2",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "2863 pessoas",
        "Pessoal ocupado": "1699 pessoas",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "1,9 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "62,3 %"
    },
    "Progresso": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "256,039 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "97,6 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "25 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "17,7 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "618 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "167 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "24,5 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "99 %",
        "Total de receitas realizadas": "22832.20324 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "4 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "20131.23025 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,683",
        "Mortalidade Infantil": "44,44 \u00f3bitos por mil nascidos vivos",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "8,6 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Docentes no ensino fundamental": "58 docentes",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "19 docentes",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "12 escolas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "1 escolas",
        "PIB per capita": "18375,13 R$",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "6163 pessoas",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "88,3 %",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "24,09 hab/km\u00b2",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "6249 pessoas",
        "Pessoal ocupado": "861 pessoas",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "2,1 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "13,5 %"
    },
    "Prot\u00e1sio Alves": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "173,027 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "82,7 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "67,1 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "90,8 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "183 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "34 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "26,2 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "6,6",
        "Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade": "98,1 %",
        "Total de receitas realizadas": "15653.76819 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "1 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "12395.69503 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,733",
        "Mortalidade Infantil": "-",
        "Docentes no ensino fundamental": "16 docentes",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "11 docentes",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "2 escolas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "1 escolas",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "2000 pessoas",
        "PIB per capita": "25409,64 R$",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "11,57 hab/km\u00b2",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "92,6 %",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "1957 pessoas",
        "Pessoal ocupado": "453 pessoas",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "1,9 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "22,2 %"
    },
    "Putinga": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "205,218 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "63 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "50,6 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "28,3 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "330 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "108 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "27,1 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "97,9 %",
        "Total de receitas realizadas": "21130.19039 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "3 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "16192.1231 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,715",
        "Mortalidade Infantil": "-",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "0,2 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Docentes no ensino fundamental": "27 docentes",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "14 docentes",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "3 escolas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "1 escolas",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "4141 pessoas",
        "PIB per capita": "21841,60 R$",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "20,19 hab/km\u00b2",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "85 %",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "3951 pessoas",
        "Pessoal ocupado": "705 pessoas",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "2,0 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "16,9 %"
    },
    "Quara\u00ed": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "3147,114 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "92 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "85,7 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "13,9 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "2843 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "746 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "34,6 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "5,8",
        "Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade": "99,4 %",
        "Total de receitas realizadas": "56380.14896 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "7 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "49859.72604 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,704",
        "Mortalidade Infantil": "3,27 \u00f3bitos por mil nascidos vivos",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "0,8 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Docentes no ensino fundamental": "191 docentes",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "57 docentes",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "14 escolas",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "23021 pessoas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "2 escolas",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "7,31 hab/km\u00b2",
        "PIB per capita": "17819,01 R$",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "22771 pessoas",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "90,6 %",
        "Pessoal ocupado": "3309 pessoas",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "1,8 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "14,0 %"
    },
    "Quatro Irm\u00e3os": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "268,583 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "50,5 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "72,3 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "0 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "169 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "47 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "33,7 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "99,6 %",
        "Total de receitas realizadas": "14900.2154 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "2 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "13110.28554 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,689",
        "Mortalidade Infantil": "95,24 \u00f3bitos por mil nascidos vivos",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "2,2 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Docentes no ensino fundamental": "23 docentes",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "14 docentes",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "2 escolas",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "1775 pessoas",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "6,62 hab/km\u00b2",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "1 escolas",
        "PIB per capita": "62745,52 R$",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "1846 pessoas",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "84,9 %",
        "Pessoal ocupado": "295 pessoas",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "2,2 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "15,9 %"
    },
    "Quevedos": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "543,359 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "55,1 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "11 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "18,1 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "318 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "66 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "40,1 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "96,4 %",
        "Total de receitas realizadas": "19134.96845 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "3 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "15199.94135 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,665",
        "Mortalidade Infantil": "-",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "0,4 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Docentes no ensino fundamental": "37 docentes",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "10 docentes",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "4 escolas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "1 escolas",
        "PIB per capita": "52136,19 R$",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "2710 pessoas",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "83,2 %",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "4,99 hab/km\u00b2",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "2786 pessoas",
        "Pessoal ocupado": "253 pessoas",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "2,7 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "9,0 %"
    },
    "Quinze de Novembro": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "223,072 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "98,2 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "15,8 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "20,3 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "437 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "88 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "20,8 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "6,1",
        "Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade": "100 %",
        "Total de receitas realizadas": "25348.84299 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "4 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "20229,11 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,756",
        "Mortalidade Infantil": "-",
        "Docentes no ensino fundamental": "39 docentes",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "13 docentes",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "5 escolas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "1 escolas",
        "PIB per capita": "35748,59 R$",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "3653 pessoas",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "81,3 %",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "16,33 hab/km\u00b2",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "3789 pessoas",
        "Pessoal ocupado": "796 pessoas",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "2,4 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "20,8 %"
    },
    "Redentora": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "302,695 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "83,1 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "10,6 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "4,9 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "1626 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "426 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "46,3 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "4,9",
        "Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade": "93,5 %",
        "Total de receitas realizadas": "31559.83964 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "15 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "23904.78169 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,631",
        "Mortalidade Infantil": "18,87 \u00f3bitos por mil nascidos vivos",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "1,4 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Docentes no ensino fundamental": "133 docentes",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "46 docentes",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "17 escolas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "3 escolas",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "10222 pessoas",
        "PIB per capita": "14591,76 R$",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "83,4 %",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "33,77 hab/km\u00b2",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "11527 pessoas",
        "Pessoal ocupado": "657 pessoas",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "2,0 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "5,9 %"
    },
    "Relvado": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "123,437 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "78,5 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "48,6 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "73,1 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "159 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "51 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "24,4 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "4,8",
        "Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade": "98,2 %",
        "Total de receitas realizadas": "14006.51812 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "1 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "11627.64682 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,731",
        "Mortalidade Infantil": "83,33 \u00f3bitos por mil nascidos vivos",
        "Docentes no ensino fundamental": "15 docentes",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "8 docentes",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "2 escolas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "1 escolas",
        "PIB per capita": "22403,94 R$",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "2155 pessoas",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "89,1 %",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "17,46 hab/km\u00b2",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "2101 pessoas",
        "Pessoal ocupado": "306 pessoas",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "2,2 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "14,0 %"
    },
    "Restinga S\u00eaca": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "968,620 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "96,3 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "40,6 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "54,9 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "1583 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "294 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "35,2 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "5,3",
        "Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade": "97,6 %",
        "Total de receitas realizadas": "54621.88753 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "12 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "42293.25468 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,683",
        "Mortalidade Infantil": "-",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "1,2 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Docentes no ensino fundamental": "104 docentes",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "20 docentes",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "11 escolas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "1 escolas",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "15849 pessoas",
        "PIB per capita": "24672,07 R$",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "16,58 hab/km\u00b2",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "78,5 %",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "15836 pessoas",
        "Pessoal ocupado": "2659 pessoas",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "2,0 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "16,3 %"
    },
    "Rio dos \u00cdndios": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "235,854 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "49 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "4 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "17,4 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "320 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "83 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "42,9 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "95,1 %",
        "Total de receitas realizadas": "20732.23406 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "1 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "15571.32832 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,656",
        "Mortalidade Infantil": "-",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "3,3 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Docentes no ensino fundamental": "47 docentes",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "14 docentes",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "6 escolas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "1 escolas",
        "PIB per capita": "23464,65 R$",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "84,9 %",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "3616 pessoas",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "15,37 hab/km\u00b2",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "2849 pessoas",
        "Pessoal ocupado": "318 pessoas",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "2,3 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "9,4 %"
    },
    "Rio Grande": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "2708,375 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "65 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "88 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "24,8 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "25360 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "5512 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "32,9 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "5",
        "Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade": "97,7 %",
        "Total de receitas realizadas": "644061.4672 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "45 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "563818.86635 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,744",
        "Mortalidade Infantil": "11,49 \u00f3bitos por mil nascidos vivos",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "0,2 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Docentes no ensino fundamental": "1501 docentes",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "520 docentes",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "98 escolas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "22 escolas",
        "PIB per capita": "36816,67 R$",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "197228 pessoas",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "72,79 hab/km\u00b2",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "60,3 %",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "210005 pessoas",
        "Pessoal ocupado": "54842 pessoas",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "3,5 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "26,3 %"
    },
    "Rio Pardo": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "2050,650 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "93,4 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "77,3 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "35,7 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "4258 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "1053 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "35,1 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "5,2",
        "Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade": "96,1 %",
        "Total de receitas realizadas": "132982.82409 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "14 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "117970.46571 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,693",
        "Mortalidade Infantil": "14,67 \u00f3bitos por mil nascidos vivos",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "0,3 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Docentes no ensino fundamental": "251 docentes",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "95 docentes",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "29 escolas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "6 escolas",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "37591 pessoas",
        "PIB per capita": "22585,86 R$",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "18,33 hab/km\u00b2",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "86,3 %",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "38284 pessoas",
        "Pessoal ocupado": "5122 pessoas",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "2,1 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "13,1 %"
    },
    "Riozinho": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "239,559 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "23 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "48,9 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "4,9 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "523 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "125 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "22,6 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "96,5 %",
        "Total de receitas realizadas": "22374.14447 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "3 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "16935.05131 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,661",
        "Mortalidade Infantil": "23,26 \u00f3bitos por mil nascidos vivos",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "1,3 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Docentes no ensino fundamental": "36 docentes",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "15 docentes",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "9 escolas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "1 escolas",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "4330 pessoas",
        "PIB per capita": "25480,83 R$",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "18,07 hab/km\u00b2",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "80,8 %",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "4629 pessoas",
        "Pessoal ocupado": "1729 pessoas",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "1,7 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "37,7 %"
    },
    "Roca Sales": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "208,629 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "88,8 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "91,9 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "35,1 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "1209 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "327 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "16,5 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "6,1",
        "Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade": "98,7 %",
        "Total de receitas realizadas": "37649.02955 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "4 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "31424.99738 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,729",
        "Mortalidade Infantil": "28,85 \u00f3bitos por mil nascidos vivos",
        "Docentes no ensino fundamental": "87 docentes",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "41 docentes",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "6 escolas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "3 escolas",
        "PIB per capita": "40074,49 R$",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "10284 pessoas",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "82,5 %",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "49,29 hab/km\u00b2",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "11300 pessoas",
        "Pessoal ocupado": "3934 pessoas",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "1,8 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "35,6 %"
    },
    "Rodeio Bonito": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "83,278 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "90,3 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "25,2 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "24,2 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "719 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "212 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "26,1 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "6,4",
        "Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade": "99,3 %",
        "Total de receitas realizadas": "24351.40313 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "3 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "21326.85854 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,732",
        "Mortalidade Infantil": "13,7 \u00f3bitos por mil nascidos vivos",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "4,2 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Docentes no ensino fundamental": "59 docentes",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "22 docentes",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "6 escolas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "1 escolas",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "5743 pessoas",
        "PIB per capita": "26465,22 R$",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "69,03 hab/km\u00b2",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "88,8 %",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "5867 pessoas",
        "Pessoal ocupado": "1346 pessoas",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "1,9 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "22,6 %"
    },
    "Rolador": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "295,314 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "96,3 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "61,1 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "15,6 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "255 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "63 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "37,8 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "98,5 %",
        "Total de receitas realizadas": "17227.04731 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "8 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "13600.06608 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,689",
        "Mortalidade Infantil": "55,56 \u00f3bitos por mil nascidos vivos",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "2 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Docentes no ensino fundamental": "35 docentes",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "9 docentes",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "5 escolas",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "2546 pessoas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "1 escolas",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "8,63 hab/km\u00b2",
        "PIB per capita": "38561,19 R$",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "2352 pessoas",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "87,6 %",
        "Pessoal ocupado": "198 pessoas",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "2,7 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "7,8 %"
    },
    "Rolante": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "295,637 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "59,4 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "66,3 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "8,5 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "2594 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "632 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "19,1 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "5,8",
        "Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade": "96,9 %",
        "Total de receitas realizadas": "68409.16907 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "24 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "55429.95657 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,688",
        "Mortalidade Infantil": "10,87 \u00f3bitos por mil nascidos vivos",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "1,4 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Docentes no ensino fundamental": "122 docentes",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "58 docentes",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "16 escolas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "2 escolas",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "19485 pessoas",
        "PIB per capita": "26156,99 R$",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "65,91 hab/km\u00b2",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "82,6 %",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "21199 pessoas",
        "Pessoal ocupado": "7795 pessoas",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "1,7 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "37,4 %"
    },
    "Ronda Alta": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "419,344 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "98,3 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "36 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "45,4 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "987 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "256 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "30,6 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "6,5",
        "Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade": "94,6 %",
        "Total de receitas realizadas": "38154.29441 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "4 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "30104.88655 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,724",
        "Mortalidade Infantil": "28,85 \u00f3bitos por mil nascidos vivos",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "6,4 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Docentes no ensino fundamental": "78 docentes",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "34 docentes",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "7 escolas",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "10221 pessoas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "2 escolas",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "24,37 hab/km\u00b2",
        "PIB per capita": "29381,26 R$",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "10583 pessoas",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "80,2 %",
        "Pessoal ocupado": "1801 pessoas",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "2,0 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "16,9 %"
    },
    "Rondinha": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "252,454 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "82,2 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "34,8 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "52,3 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "503 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "140 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "29,3 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "6,5",
        "Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade": "99,1 %",
        "Total de receitas realizadas": "24925.57148 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "2 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "19522.66015 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,764",
        "Mortalidade Infantil": "16,67 \u00f3bitos por mil nascidos vivos",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "1,6 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Docentes no ensino fundamental": "53 docentes",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "29 docentes",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "5518 pessoas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "4 escolas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "1 escolas",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "21,88 hab/km\u00b2",
        "PIB per capita": "33583,91 R$",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "5182 pessoas",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "82,1 %",
        "Pessoal ocupado": "793 pessoas",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "2,2 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "14,4 %"
    },
    "Roque Gonzales": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "348,056 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "93,5 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "25,7 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "12,2 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "721 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "120 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "36,2 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "5,9",
        "Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade": "97,8 %",
        "Total de receitas realizadas": "30054.5942 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "9 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "24804.54915 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,688",
        "Mortalidade Infantil": "17,86 \u00f3bitos por mil nascidos vivos",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "8,3 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Docentes no ensino fundamental": "74 docentes",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "22 docentes",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "8 escolas",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "7203 pessoas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "1 escolas",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "20,78 hab/km\u00b2",
        "PIB per capita": "84046,58 R$",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "75,5 %",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "6899 pessoas",
        "Pessoal ocupado": "812 pessoas",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "2,3 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "11,2 %"
    },
    "Ros\u00e1rio do Sul": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "4343,681 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "74,5 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "67 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "11,5 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "4515 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "1235 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "33,9 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "5",
        "Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade": "96,5 %",
        "Total de receitas realizadas": "90822.35315 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "17 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "88789.65069 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,699",
        "Mortalidade Infantil": "7,5 \u00f3bitos por mil nascidos vivos",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "3,2 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Docentes no ensino fundamental": "259 docentes",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "88 docentes",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "22 escolas",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "39707 pessoas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "4 escolas",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "9,09 hab/km\u00b2",
        "PIB per capita": "21192,99 R$",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "39535 pessoas",
        "Pessoal ocupado": "6173 pessoas",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "2,2 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "15,1 %"
    },
    "Sagrada Fam\u00edlia": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "77,889 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "71,5 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "22,6 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "13 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "292 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "61 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "40,2 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "5,3",
        "Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade": "98,6 %",
        "Total de receitas realizadas": "13979.16053 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "1 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "12838.27802 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,678",
        "Mortalidade Infantil": "-",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "1,1 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Docentes no ensino fundamental": "31 docentes",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "16 docentes",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "4 escolas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "1 escolas",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "2595 pessoas",
        "PIB per capita": "21773,50 R$",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "33,16 hab/km\u00b2",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "85,6 %",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "2613 pessoas",
        "Pessoal ocupado": "434 pessoas",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "1,9 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "16,2 %"
    },
    "Saldanha Marinho": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "221,101 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "97,9 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "7,6 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "13 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "229 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "52 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "25,9 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "100 %",
        "Total de receitas realizadas": "21594.18768 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "2 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "17592.68212 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,762",
        "Mortalidade Infantil": "-",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "1,4 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Docentes no ensino fundamental": "29 docentes",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "12 docentes",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "2 escolas",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "2869 pessoas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "1 escolas",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "12,95 hab/km\u00b2",
        "PIB per capita": "50359,87 R$",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "2679 pessoas",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "79,4 %",
        "Pessoal ocupado": "480 pessoas",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "2,5 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "16,8 %"
    },
    "Salto do Jacu\u00ed": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "507,698 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "80,8 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "35,7 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "23,5 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "1497 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "306 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "36,4 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "5,3",
        "Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade": "96,3 %",
        "Total de receitas realizadas": "45260.1421 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "13 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "39403.69218 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,687",
        "Mortalidade Infantil": "13,42 \u00f3bitos por mil nascidos vivos",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "0,6 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Docentes no ensino fundamental": "110 docentes",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "43 docentes",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "12 escolas",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "11880 pessoas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "2 escolas",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "23,41 hab/km\u00b2",
        "PIB per capita": "45616,54 R$",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "12416 pessoas",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "76,1 %",
        "Pessoal ocupado": "1669 pessoas",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "2,8 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "13,4 %"
    },
    "Salvador das Miss\u00f5es": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "94,312 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "74,5 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "44 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "27 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "242 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "60 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "24,5 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "100 %",
        "Total de receitas realizadas": "23897.3244 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "4 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "17970.34715 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,753",
        "Mortalidade Infantil": "0 \u00f3bitos por mil nascidos vivos",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "1,8 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Docentes no ensino fundamental": "30 docentes",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "12 docentes",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "2 escolas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "1 escolas",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "2669 pessoas",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "28,38 hab/km\u00b2",
        "PIB per capita": "39691,91 R$",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "2732 pessoas",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "71,8 %",
        "Pessoal ocupado": "698 pessoas",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "2,5 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "25,2 %"
    },
    "Salvador do Sul": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "98,353 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "77,6 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "89 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "39,6 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "734 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "241 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "16,6 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "6,9",
        "Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade": "98,8 %",
        "Total de receitas realizadas": "35144.11568 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "2 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "26192.67021 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,740",
        "Mortalidade Infantil": "-",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "0,3 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Docentes no ensino fundamental": "63 docentes",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "19 docentes",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "6747 pessoas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "7 escolas",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "67,59 hab/km\u00b2",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "1 escolas",
        "PIB per capita": "37226,95 R$",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "7705 pessoas",
        "Pessoal ocupado": "2769 pessoas",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "77,8 %",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "2,3 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "37,5 %"
    },
    "Sananduva": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "504,478 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "88,3 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "67,9 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "20,8 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "1509 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "463 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "24,8 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "6,4",
        "Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade": "98,4 %",
        "Total de receitas realizadas": "57316.57919 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "10 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "46193.54439 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,747",
        "Mortalidade Infantil": "18,29 \u00f3bitos por mil nascidos vivos",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "0,1 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Docentes no ensino fundamental": "125 docentes",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "31 docentes",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "15373 pessoas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "12 escolas",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "30,47 hab/km\u00b2",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "1 escolas",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "16211 pessoas",
        "PIB per capita": "30978,92 R$",
        "Pessoal ocupado": "4824 pessoas",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "77 %",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "2,1 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "29,8 %"
    },
    "Santa B\u00e1rbara do Sul": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "975,507 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "50,5 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "28,1 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "18,6 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "946 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "251 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "34,6 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "5,8",
        "Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade": "99,5 %",
        "Total de receitas realizadas": "50459.83161 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "7 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "39578.03868 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,725",
        "Mortalidade Infantil": "17,24 \u00f3bitos por mil nascidos vivos",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "9,7 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Docentes no ensino fundamental": "84 docentes",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "23 docentes",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "8829 pessoas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "9 escolas",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "9,05 hab/km\u00b2",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "1 escolas",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "8099 pessoas",
        "PIB per capita": "72531,98 R$",
        "Pessoal ocupado": "1706 pessoas",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "72,7 %",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "2,6 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "19,5 %"
    },
    "Santa Cec\u00edlia do Sul": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "200,056 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "100 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "41,9 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "0 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "175 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "46 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "33,5 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "99,1 %",
        "Total de receitas realizadas": "14605.68112 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "1 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "11351.32934 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,725",
        "Mortalidade Infantil": "0 \u00f3bitos por mil nascidos vivos",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "2,4 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Docentes no ensino fundamental": "18 docentes",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "8 docentes",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "1655 pessoas",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "8,30 hab/km\u00b2",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "2 escolas",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "1644 pessoas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "1 escolas",
        "Pessoal ocupado": "176 pessoas",
        "PIB per capita": "43398,31 R$",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "90,6 %",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "2,5 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "10,4 %"
    },
    "Santa Clara do Sul": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "86,752 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "69,3 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "54,3 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "30,9 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "669 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "184 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "15,9 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "6,2",
        "Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade": "98,7 %",
        "Total de receitas realizadas": "24697.06674 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "2 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "22464,798 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,740",
        "Mortalidade Infantil": "-",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "0,2 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Docentes no ensino fundamental": "49 docentes",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "21 docentes",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "5697 pessoas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "5 escolas",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "65,75 hab/km\u00b2",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "1 escolas",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "6522 pessoas",
        "PIB per capita": "37195,29 R$",
        "Pessoal ocupado": "2540 pessoas",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "1,7 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "79,4 %",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "40,7 %"
    },
    "Santa Cruz do Sul": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "733,409 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "86,3 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "90,3 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "57,3 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "13863 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "3349 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "23,2 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "6",
        "Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade": "98,3 %",
        "Total de receitas realizadas": "439345.34167 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "64 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "407139.77638 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,773",
        "Mortalidade Infantil": "7,97 \u00f3bitos por mil nascidos vivos",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "0,7 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Docentes no ensino fundamental": "872 docentes",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "118374 pessoas",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "307 docentes",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "161,40 hab/km\u00b2",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "49 escolas",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "129427 pessoas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "15 escolas",
        "PIB per capita": "63536,14 R$",
        "Pessoal ocupado": "49444 pessoas",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "72,2 %",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "2,8 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "39,0 %"
    },
    "Santa Margarida do Sul": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "955,299 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "85,6 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "39,4 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "0 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "277 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "42 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "37,9 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "5",
        "Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade": "99 %",
        "Total de receitas realizadas": "19713.57755 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "1 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "16044.51278 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,663",
        "Mortalidade Infantil": "-",
        "Docentes no ensino fundamental": "34 docentes",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "8 docentes",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "2352 pessoas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "2 escolas",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "2,46 hab/km\u00b2",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "1 escolas",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "2545 pessoas",
        "Pessoal ocupado": "284 pessoas",
        "PIB per capita": "72488,38 R$",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "89,3 %",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "2,2 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "11,3 %"
    },
    "Santa Maria": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "1781,566 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "83,3 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "82,8 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "49,1 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "30857 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "7919 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "30,5 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "5,5",
        "Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade": "98,1 %",
        "Total de receitas realizadas": "706132.3621 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "68 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "626436.47232 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,784",
        "Mortalidade Infantil": "9,69 \u00f3bitos por mil nascidos vivos",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "0,1 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Docentes no ensino fundamental": "1723 docentes",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "825 docentes",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "261031 pessoas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "108 escolas",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "145,98 hab/km\u00b2",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "40 escolas",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "280505 pessoas",
        "PIB per capita": "24596,22 R$",
        "Pessoal ocupado": "78920 pessoas",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "52,3 %",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "3,1 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "28,5 %"
    },
    "Santa Maria do Herval": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "139,701 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "54,1 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "64,3 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "4,9 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "555 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "159 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "15,9 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "7,2",
        "Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade": "88,1 %",
        "Total de receitas realizadas": "21783.4869 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "4 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "18332.26786 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,676",
        "Mortalidade Infantil": "-",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "0,5 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Docentes no ensino fundamental": "41 docentes",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "16 docentes",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "6053 pessoas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "6 escolas",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "43,36 hab/km\u00b2",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "1 escolas",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "6315 pessoas",
        "PIB per capita": "34034,92 R$",
        "Pessoal ocupado": "2126 pessoas",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "74,1 %",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "2,0 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "33,5 %"
    },
    "Santa Rosa": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "489,714 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "97,2 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "37,3 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "26,9 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "8161 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "2738 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "27,1 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "6,1",
        "Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade": "98,6 %",
        "Total de receitas realizadas": "306360.70395 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "38 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "272965.86102 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,769",
        "Mortalidade Infantil": "12,33 \u00f3bitos por mil nascidos vivos",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "2,4 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Docentes no ensino fundamental": "529 docentes",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "258 docentes",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "34 escolas",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "68587 pessoas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "14 escolas",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "140,03 hab/km\u00b2",
        "PIB per capita": "35597,73 R$",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "66,3 %",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "72919 pessoas",
        "Pessoal ocupado": "25515 pessoas",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "2,4 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "35,2 %"
    },
    "Santa Tereza": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "73,976 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "96,4 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "92,3 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "25,1 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "110 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "38 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "17 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "98,6 %",
        "Total de receitas realizadas": "12244.14151 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "1 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "10447.96197 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,746",
        "Mortalidade Infantil": "0 \u00f3bitos por mil nascidos vivos",
        "Docentes no ensino fundamental": "13 docentes",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "7 docentes",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "3 escolas",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "1720 pessoas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "1 escolas",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "23,76 hab/km\u00b2",
        "PIB per capita": "20545,11 R$",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "88,6 %",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "1734 pessoas",
        "Pessoal ocupado": "285 pessoas",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "2,6 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "16,0 %"
    },
    "Santa Vit\u00f3ria do Palmar": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "5195,667 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "67,6 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "80,8 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "20 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "3832 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "1166 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "35,1 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "5",
        "Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade": "98,5 %",
        "Total de receitas realizadas": "129295.56665 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "18 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "107901.64448 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,712",
        "Mortalidade Infantil": "15,04 \u00f3bitos por mil nascidos vivos",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "0,2 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Docentes no ensino fundamental": "297 docentes",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "86 docentes",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "21 escolas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "4 escolas",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "30990 pessoas",
        "PIB per capita": "27715,90 R$",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "5,91 hab/km\u00b2",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "73,3 %",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "29877 pessoas",
        "Pessoal ocupado": "5246 pessoas",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "2,2 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "16,7 %"
    },
    "Santana da Boa Vista": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "1420,616 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "48,9 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "35,1 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "12,8 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "900 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "214 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "42,6 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "5,1",
        "Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade": "98,5 %",
        "Total de receitas realizadas": "30554.4213 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "8 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "23191.47182 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,633",
        "Mortalidade Infantil": "44,12 \u00f3bitos por mil nascidos vivos",
        "Docentes no ensino fundamental": "70 docentes",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "23 docentes",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "8 escolas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "1 escolas",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "8242 pessoas",
        "PIB per capita": "22867,14 R$",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "5,80 hab/km\u00b2",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "75,5 %",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "8130 pessoas",
        "Pessoal ocupado": "668 pessoas",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "1,8 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "7,9 %"
    },
    "Sant'ana do Livramento": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "6941,399 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "89,5 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "79,5 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "18,9 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "10173 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "2769 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "33,9 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "5",
        "Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade": "97,6 %",
        "Total de receitas realizadas": "224827.49483 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "16 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "251327.56546 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,727",
        "Mortalidade Infantil": "10,66 \u00f3bitos por mil nascidos vivos",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "0,5 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Docentes no ensino fundamental": "647 docentes",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "260 docentes",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "53 escolas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "16 escolas",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "82464 pessoas",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "11,86 hab/km\u00b2",
        "PIB per capita": "27878,48 R$",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "77763 pessoas",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "61,4 %",
        "Pessoal ocupado": "15657 pessoas",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "2,1 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "18,9 %"
    },
    "Santiago": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "2414,195 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "85,4 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "73,2 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "41,4 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "5263 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "1475 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "30,5 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "5,9",
        "Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade": "98,9 %",
        "Total de receitas realizadas": "138856.28029 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "25 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "117755.05563 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,766",
        "Mortalidade Infantil": "10,89 \u00f3bitos por mil nascidos vivos",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "0,1 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Docentes no ensino fundamental": "373 docentes",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "160 docentes",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "49071 pessoas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "27 escolas",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "20,33 hab/km\u00b2",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "7 escolas",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "49493 pessoas",
        "PIB per capita": "23542,16 R$",
        "Pessoal ocupado": "9454 pessoas",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "69,3 %",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "2,2 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "18,7 %"
    },
    "Santo \u00c2ngelo": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "680,930 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "90,5 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "29,3 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "9,6 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "9126 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "2655 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "29 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "5,7",
        "Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade": "99 %",
        "Total de receitas realizadas": "200461.5133 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "37 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "169399.67874 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,772",
        "Mortalidade Infantil": "7,85 \u00f3bitos por mil nascidos vivos",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "1 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Docentes no ensino fundamental": "585 docentes",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "76275 pessoas",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "248 docentes",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "112,09 hab/km\u00b2",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "45 escolas",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "77620 pessoas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "15 escolas",
        "PIB per capita": "28239,10 R$",
        "Pessoal ocupado": "20399 pessoas",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "2,3 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "65,7 %",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "25,8 %"
    },
    "Santo Ant\u00f4nio da Patrulha": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "1049,807 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "79,6 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "70,5 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "21,8 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "4772 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "1268 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "25,7 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "5,9",
        "Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade": "96,9 %",
        "Total de receitas realizadas": "146703.97966 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "15 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "110134.54747 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,717",
        "Mortalidade Infantil": "4,45 \u00f3bitos por mil nascidos vivos",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "0,2 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Docentes no ensino fundamental": "345 docentes",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "98 docentes",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "39685 pessoas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "40 escolas",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "37,80 hab/km\u00b2",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "5 escolas",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "42648 pessoas",
        "PIB per capita": "26106,68 R$",
        "Pessoal ocupado": "11117 pessoas",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "67,1 %",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "2,0 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "26,4 %"
    },
    "Santo Ant\u00f4nio das Miss\u00f5es": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "1710,869 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "96,9 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "11,6 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "3,3 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "1238 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "237 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "36,7 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "5,5",
        "Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade": "97,3 %",
        "Total de receitas realizadas": "44915.45402 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "11 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "40358.88377 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,686",
        "Mortalidade Infantil": "-",
        "Docentes no ensino fundamental": "113 docentes",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "49 docentes",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "11210 pessoas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "14 escolas",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "6,55 hab/km\u00b2",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "3 escolas",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "10305 pessoas",
        "PIB per capita": "27451,78 R$",
        "Pessoal ocupado": "1169 pessoas",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "83,6 %",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "2,0 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "10,5 %"
    },
    "Santo Ant\u00f4nio do Palma": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "126,094 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "61,1 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "19,1 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "64,1 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "216 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "54 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "22,6 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "4,6",
        "Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade": "99,2 %",
        "Total de receitas realizadas": "16295.85205 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "1 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "13156.34571 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,764",
        "Mortalidade Infantil": "-",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "0,5 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Docentes no ensino fundamental": "21 docentes",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "10 docentes",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "2139 pessoas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "2 escolas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "1 escolas",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "16,96 hab/km\u00b2",
        "PIB per capita": "31598,84 R$",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "2134 pessoas",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "88,7 %",
        "Pessoal ocupado": "339 pessoas",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "2,0 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "15,4 %"
    },
    "Santo Ant\u00f4nio do Planalto": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "203,440 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "69,7 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "15 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "0,9 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "267 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "54 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "32,6 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "6,4",
        "Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade": "99,2 %",
        "Total de receitas realizadas": "19140.35489 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "1 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "13838.66972 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,759",
        "Mortalidade Infantil": "-",
        "Docentes no ensino fundamental": "25 docentes",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "12 docentes",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "2 escolas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "1 escolas",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "1987 pessoas",
        "PIB per capita": "50487,58 R$",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "9,77 hab/km\u00b2",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "79,5 %",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "2020 pessoas",
        "Pessoal ocupado": "308 pessoas",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "2,7 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "15,0 %"
    },
    "Santo Augusto": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "467,461 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "92,9 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "8,6 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "16,4 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "1619 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "731 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "32,6 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "5,9",
        "Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade": "97,7 %",
        "Total de receitas realizadas": "46494.44697 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "7 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "41360.59522 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,739",
        "Mortalidade Infantil": "5,05 \u00f3bitos por mil nascidos vivos",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "4,4 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Docentes no ensino fundamental": "122 docentes",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "102 docentes",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "11 escolas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "4 escolas",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "13968 pessoas",
        "PIB per capita": "36167,31 R$",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "29,84 hab/km\u00b2",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "72,2 %",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "13923 pessoas",
        "Pessoal ocupado": "2990 pessoas",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "2,0 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "20,8 %"
    },
    "Santo Cristo": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "367,030 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "97,6 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "36,9 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "29,2 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "1362 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "346 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "28,7 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "6,8",
        "Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade": "99,8 %",
        "Total de receitas realizadas": "54368.23166 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "12 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "43788.20595 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,738",
        "Mortalidade Infantil": "12,42 \u00f3bitos por mil nascidos vivos",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "0,1 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Docentes no ensino fundamental": "108 docentes",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "30 docentes",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "7 escolas",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "14378 pessoas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "1 escolas",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "39,19 hab/km\u00b2",
        "PIB per capita": "32419,23 R$",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "14300 pessoas",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "78 %",
        "Pessoal ocupado": "3570 pessoas",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "2,0 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "24,2 %"
    },
    "Santo Expedito do Sul": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "125,586 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "33,7 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "66,8 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "9,7 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "261 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "64 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "29,4 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "98,9 %",
        "Total de receitas realizadas": "13880.85673 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "2 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "12613.43586 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,732",
        "Mortalidade Infantil": "-",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "5,7 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Docentes no ensino fundamental": "34 docentes",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "15 docentes",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "2461 pessoas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "3 escolas",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "19,57 hab/km\u00b2",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "1 escolas",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "2343 pessoas",
        "PIB per capita": "29193,18 R$",
        "Pessoal ocupado": "302 pessoas",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "95,2 %",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "2,1 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "12,2 %"
    },
    "S\u00e3o Borja": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "3616,690 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "96,7 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "62,2 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "12,4 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "7088 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "2031 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "37 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "5,4",
        "Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade": "97,5 %",
        "Total de receitas realizadas": "180337.80231 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "23 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "164521.13979 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,736",
        "Mortalidade Infantil": "16,33 \u00f3bitos por mil nascidos vivos",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "1,4 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Docentes no ensino fundamental": "467 docentes",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "229 docentes",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "61671 pessoas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "35 escolas",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "17,05 hab/km\u00b2",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "11 escolas",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "60557 pessoas",
        "PIB per capita": "26740,40 R$",
        "Pessoal ocupado": "10646 pessoas",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "74,4 %",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "2,2 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "16,9 %"
    },
    "S\u00e3o Domingos do Sul": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "78,670 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "98,4 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "57,2 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "30,9 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "254 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "102 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "19,6 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "6,5",
        "Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade": "99,1 %",
        "Total de receitas realizadas": "15424,567 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "3 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "13259.6596 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,763",
        "Mortalidade Infantil": "-",
        "Docentes no ensino fundamental": "21 docentes",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "11 docentes",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "2926 pessoas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "2 escolas",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "37,06 hab/km\u00b2",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "1 escolas",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "3065 pessoas",
        "PIB per capita": "19556,84 R$",
        "Pessoal ocupado": "913 pessoas",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "88,1 %",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "1,8 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "29,7 %"
    },
    "S\u00e3o Francisco de Assis": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "2508,453 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "96 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "25,4 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "29,5 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "1809 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "604 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "36 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "5,5",
        "Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade": "98 %",
        "Total de receitas realizadas": "60086.3991 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "10 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "50295.42236 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,675",
        "Mortalidade Infantil": "-",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "0,1 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Docentes no ensino fundamental": "123 docentes",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "49 docentes",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "19254 pessoas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "12 escolas",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "7,68 hab/km\u00b2",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "3 escolas",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "18471 pessoas",
        "PIB per capita": "22558,99 R$",
        "Pessoal ocupado": "1826 pessoas",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "78 %",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "2,1 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "9,4 %"
    },
    "S\u00e3o Francisco de Paula": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "3265,718 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "19,2 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "58,8 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "14,9 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "3055 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "520 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "30,1 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "4,8",
        "Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade": "96,8 %",
        "Total de receitas realizadas": "66358.75241 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "12 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "54502.29863 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,685",
        "Mortalidade Infantil": "19,16 \u00f3bitos por mil nascidos vivos",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "1 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Docentes no ensino fundamental": "190 docentes",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "20537 pessoas",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "57 docentes",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "6,27 hab/km\u00b2",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "21 escolas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "3 escolas",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "21633 pessoas",
        "PIB per capita": "28967,51 R$",
        "Pessoal ocupado": "4227 pessoas",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "78,5 %",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "2,0 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "19,6 %"
    },
    "S\u00e3o Gabriel": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "5051,854 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "59 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "63,1 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "16,6 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "7617 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "2032 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "35,1 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "4,9",
        "Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade": "96,9 %",
        "Total de receitas realizadas": "162022.34141 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "13 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "154465.55679 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,699",
        "Mortalidade Infantil": "15,69 \u00f3bitos por mil nascidos vivos",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "0,9 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Docentes no ensino fundamental": "434 docentes",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "166 docentes",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "60425 pessoas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "37 escolas",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "12,03 hab/km\u00b2",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "8 escolas",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "62061 pessoas",
        "PIB per capita": "24697,46 R$",
        "Pessoal ocupado": "10340 pessoas",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "74,6 %",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "2,1 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "16,4 %"
    },
    "S\u00e3o Jer\u00f4nimo": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "936,375 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "96,9 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "69,9 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "17,3 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "2824 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "534 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "33,6 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "5,1",
        "Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade": "96 %",
        "Total de receitas realizadas": "63031.77972 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "12 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "50246.2311 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,696",
        "Mortalidade Infantil": "17,36 \u00f3bitos por mil nascidos vivos",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "0,7 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Docentes no ensino fundamental": "171 docentes",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "22134 pessoas",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "45 docentes",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "23,64 hab/km\u00b2",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "18 escolas",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "24078 pessoas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "2 escolas",
        "PIB per capita": "24006,46 R$",
        "Pessoal ocupado": "4267 pessoas",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "2,4 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "74 %",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "18,0 %"
    },
    "S\u00e3o Jo\u00e3o da Urtiga": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "171,177 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "94,2 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "42,5 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "21,8 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "386 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "135 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "32,6 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "6",
        "Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade": "98,7 %",
        "Total de receitas realizadas": "20518.25832 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "2 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "16522.65561 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,694",
        "Mortalidade Infantil": "23,81 \u00f3bitos por mil nascidos vivos",
        "Docentes no ensino fundamental": "32 docentes",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "4726 pessoas",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "17 docentes",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "27,61 hab/km\u00b2",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "2 escolas",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "4674 pessoas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "1 escolas",
        "Pessoal ocupado": "801 pessoas",
        "PIB per capita": "25240,06 R$",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "1,9 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "81,5 %",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "16,6 %"
    },
    "S\u00e3o Jo\u00e3o do Pol\u00easine": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "78,320 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "88,8 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "5,6 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "39,2 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "303 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "80 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "27,1 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "99 %",
        "Total de receitas realizadas": "15066.59188 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "3 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "12942.99243 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,748",
        "Mortalidade Infantil": "-",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "1,5 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Docentes no ensino fundamental": "35 docentes",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "2635 pessoas",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "14 docentes",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "30,94 hab/km\u00b2",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "4 escolas",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "2561 pessoas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "1 escolas",
        "Pessoal ocupado": "682 pessoas",
        "PIB per capita": "27736,22 R$",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "2,2 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "86,1 %",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "25,7 %"
    },
    "S\u00e3o Jorge": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "117,380 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "34,7 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "53,5 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "38,3 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "235 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "79 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "23,8 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "7,2",
        "Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade": "98,4 %",
        "Total de receitas realizadas": "14707.80861 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "1 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "12438.12873 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,732",
        "Mortalidade Infantil": "-",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "0,4 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Docentes no ensino fundamental": "21 docentes",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "2774 pessoas",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "23,50 hab/km\u00b2",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "16 docentes",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "2757 pessoas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "3 escolas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "1 escolas",
        "Pessoal ocupado": "647 pessoas",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "2,0 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "PIB per capita": "28773,45 R$",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "22,7 %",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "92,1 %"
    },
    "S\u00e3o Jos\u00e9 das Miss\u00f5es": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "98,125 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "80,8 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "14,1 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "37,8 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "282 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "85 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "37,4 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "5,8",
        "Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade": "99 %",
        "Total de receitas realizadas": "14575.06918 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "1 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "13126.61417 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,651",
        "Mortalidade Infantil": "-",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "1,1 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "2720 pessoas",
        "Docentes no ensino fundamental": "29 docentes",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "27,74 hab/km\u00b2",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "14 docentes",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "2562 pessoas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "4 escolas",
        "Pessoal ocupado": "255 pessoas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "1 escolas",
        "PIB per capita": "20933,12 R$",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "2,2 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "94,1 %",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "9,4 %"
    },
    "S\u00e3o Jos\u00e9 do Herval": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "103,094 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "87,6 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "4,7 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "35,2 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "279 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "54 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "35 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "95,3 %",
        "Total de receitas realizadas": "16469.9442 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "2 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "13874.17627 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,717",
        "Mortalidade Infantil": "-",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "4,6 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "2204 pessoas",
        "Docentes no ensino fundamental": "25 docentes",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "21,38 hab/km\u00b2",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "10 docentes",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "2000 pessoas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "2 escolas",
        "Pessoal ocupado": "531 pessoas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "1 escolas",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "1,9 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "PIB per capita": "22435,54 R$",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "24,4 %",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "84,7 %"
    },
    "S\u00e3o Jos\u00e9 do Hort\u00eancio": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "63,693 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "16,5 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "93,8 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "34,5 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "444 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "95 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "15,5 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "6,5",
        "Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade": "99,5 %",
        "Total de receitas realizadas": "23081.31558 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "1 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "13689.07408 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,707",
        "Mortalidade Infantil": "-",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "0,4 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "4094 pessoas",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "63,86 hab/km\u00b2",
        "Docentes no ensino fundamental": "34 docentes",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "4739 pessoas",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "10 docentes",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "4 escolas",
        "Pessoal ocupado": "1016 pessoas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "1 escolas",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "2,0 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "PIB per capita": "28606,61 R$",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "22,6 %",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "72,2 %"
    },
    "S\u00e3o Jos\u00e9 do Inhacor\u00e1": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "78,039 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "96,1 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "72,1 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "38,4 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "189 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "36 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "21,4 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "99,5 %",
        "Total de receitas realizadas": "19512.04774 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "4 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "14829.08496 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,747",
        "Mortalidade Infantil": "0 \u00f3bitos por mil nascidos vivos",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "2200 pessoas",
        "Docentes no ensino fundamental": "17 docentes",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "28,28 hab/km\u00b2",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "11 docentes",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "2091 pessoas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "2 escolas",
        "Pessoal ocupado": "608 pessoas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "1 escolas",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "2,0 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "PIB per capita": "36786,36 R$",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "27,5 %",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "74 %"
    },
    "S\u00e3o Jos\u00e9 do Norte": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "1110,013 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "20,2 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "74,3 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "9 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "3066 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "940 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "35,7 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "4,5",
        "Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade": "96,6 %",
        "Total de receitas realizadas": "76082.11907 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "9 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "66830.98853 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,623",
        "Mortalidade Infantil": "6,9 \u00f3bitos por mil nascidos vivos",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "0,1 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "25503 pessoas",
        "Docentes no ensino fundamental": "199 docentes",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "22,81 hab/km\u00b2",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "60 docentes",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "27410 pessoas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "20 escolas",
        "Pessoal ocupado": "5552 pessoas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "3 escolas",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "3,1 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "PIB per capita": "14288,96 R$",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "20,5 %",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "77,6 %"
    },
    "S\u00e3o Jos\u00e9 do Ouro": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "335,154 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "57,8 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "76,7 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "42,5 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "680 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "165 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "31,9 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "5,9",
        "Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade": "100 %",
        "Total de receitas realizadas": "24464.90559 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "3 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "21289.70819 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,755",
        "Mortalidade Infantil": "28,17 \u00f3bitos por mil nascidos vivos",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "7,9 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "6904 pessoas",
        "Docentes no ensino fundamental": "47 docentes",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "20,62 hab/km\u00b2",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "13 docentes",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "6945 pessoas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "5 escolas",
        "Pessoal ocupado": "1702 pessoas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "1 escolas",
        "PIB per capita": "37718,45 R$",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "2,1 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "89,4 %",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "23,9 %"
    },
    "S\u00e3o Jos\u00e9 do Sul": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "55,209 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "91,5 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "80,7 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "7,7 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "235 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "46 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "19,2 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "96,7 %",
        "Total de receitas realizadas": "16595.33801 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "2 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "14639.88263 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,725",
        "Mortalidade Infantil": "-",
        "Docentes no ensino fundamental": "27 docentes",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "2082 pessoas",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "35,27 hab/km\u00b2",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "8 docentes",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "2378 pessoas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "4 escolas",
        "Pessoal ocupado": "467 pessoas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "1 escolas",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "2,2 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "PIB per capita": "25400,10 R$",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "20,5 %",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "88,3 %"
    },
    "S\u00e3o Jos\u00e9 dos Ausentes": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "1173,907 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "81,9 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "49,7 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "7,4 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "571 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "111 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "37,7 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "5,5",
        "Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade": "98,5 %",
        "Total de receitas realizadas": "21706.33686 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "7 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "17801.1535 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,663",
        "Mortalidade Infantil": "-",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "3290 pessoas",
        "Docentes no ensino fundamental": "43 docentes",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "10 docentes",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "2,80 hab/km\u00b2",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "7 escolas",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "3509 pessoas",
        "Pessoal ocupado": "535 pessoas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "1 escolas",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "2,1 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "PIB per capita": "31209,98 R$",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "15,4 %",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "80,2 %"
    },
    "S\u00e3o Leopoldo": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "102,738 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "85,4 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "92,9 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "68,4 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "28779 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "6063 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "28,4 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "5,3",
        "Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade": "96,8 %",
        "Total de receitas realizadas": "823933.21728 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "41 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "683237.36073 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,739",
        "Mortalidade Infantil": "12,41 \u00f3bitos por mil nascidos vivos",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "0,3 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "214087 pessoas",
        "Docentes no ensino fundamental": "1505 docentes",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "2083,82 hab/km\u00b2",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "446 docentes",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "234947 pessoas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "69 escolas",
        "Pessoal ocupado": "65302 pessoas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "22 escolas",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "3,0 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "PIB per capita": "31853,01 R$",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "28,4 %",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "50,6 %"
    },
    "S\u00e3o Louren\u00e7o do Sul": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "2036,125 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "94,7 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "56,5 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "19,1 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "4534 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "1054 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "31,5 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "5,6",
        "Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade": "97,6 %",
        "Total de receitas realizadas": "131236.72515 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "22 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "119778.02963 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,687",
        "Mortalidade Infantil": "18,63 \u00f3bitos por mil nascidos vivos",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "0,5 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "43111 pessoas",
        "Docentes no ensino fundamental": "313 docentes",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "21,17 hab/km\u00b2",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "96 docentes",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "43625 pessoas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "33 escolas",
        "Pessoal ocupado": "6526 pessoas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "4 escolas",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "2,2 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "PIB per capita": "23237,81 R$",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "14,6 %",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "73 %"
    },
    "S\u00e3o Luiz Gonzaga": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "1295,837 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "98,3 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "57,6 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "5,4 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "3939 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "1282 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "32,8 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "6",
        "Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade": "98,8 %",
        "Total de receitas realizadas": "110383.98695 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "19 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "85442.15973 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,741",
        "Mortalidade Infantil": "12,02 \u00f3bitos por mil nascidos vivos",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "0,1 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "34556 pessoas",
        "Docentes no ensino fundamental": "270 docentes",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "26,67 hab/km\u00b2",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "139 docentes",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "33668 pessoas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "30 escolas",
        "Pessoal ocupado": "6774 pessoas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "7 escolas",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "2,0 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "PIB per capita": "32129,27 R$",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "19,3 %",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "71,7 %"
    },
    "S\u00e3o Marcos": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "256,355 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "72,9 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "91,8 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "75,4 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "2119 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "535 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "23,4 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "6,5",
        "Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade": "98,4 %",
        "Total de receitas realizadas": "78979.18958 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "10 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "57990.23501 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,768",
        "Mortalidade Infantil": "12,61 \u00f3bitos por mil nascidos vivos",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "0,5 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "20103 pessoas",
        "Docentes no ensino fundamental": "165 docentes",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "78,45 hab/km\u00b2",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "60 docentes",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "21449 pessoas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "12 escolas",
        "Pessoal ocupado": "8029 pessoas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "3 escolas",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "2,4 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "PIB per capita": "30168,25 R$",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "37,7 %",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "68,5 %"
    },
    "S\u00e3o Martinho": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "171,197 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "98,8 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "18,3 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "13,6 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "580 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "84 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "28,1 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "6,3",
        "Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade": "99,1 %",
        "Total de receitas realizadas": "26942.50542 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "3 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "22407.68896 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,726",
        "Mortalidade Infantil": "21,74 \u00f3bitos por mil nascidos vivos",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "1,6 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "5773 pessoas",
        "Docentes no ensino fundamental": "57 docentes",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "33,63 hab/km\u00b2",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "14 docentes",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "5474 pessoas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "5 escolas",
        "Pessoal ocupado": "1342 pessoas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "1 escolas",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "2,0 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "PIB per capita": "34722,45 R$",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "23,1 %",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "78,1 %"
    },
    "S\u00e3o Martinho da Serra": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "669,547 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "65 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "3,4 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "20,5 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "345 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "65 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "39,8 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "5,3",
        "Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade": "99,8 %",
        "Total de receitas realizadas": "15510.06393 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "1 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "15293.59793 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,652",
        "Mortalidade Infantil": "32,26 \u00f3bitos por mil nascidos vivos",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "0,3 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "3201 pessoas",
        "Docentes no ensino fundamental": "28 docentes",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "4,78 hab/km\u00b2",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "13 docentes",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "3238 pessoas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "3 escolas",
        "Pessoal ocupado": "233 pessoas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "1 escolas",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "2,6 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "PIB per capita": "52535,08 R$",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "7,0 %",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "92,9 %"
    },
    "S\u00e3o Miguel das Miss\u00f5es": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "1227,927 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "76,5 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "28,4 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "7,3 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "950 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "218 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "37,4 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "5,5",
        "Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade": "97,2 %",
        "Total de receitas realizadas": "39979.40595 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "8 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "30007.49154 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,667",
        "Mortalidade Infantil": "33,71 \u00f3bitos por mil nascidos vivos",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "1,3 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "7421 pessoas",
        "Docentes no ensino fundamental": "69 docentes",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "6,03 hab/km\u00b2",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "19 docentes",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "7663 pessoas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "9 escolas",
        "Pessoal ocupado": "949 pessoas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "1 escolas",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "2,4 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "12,3 %",
        "PIB per capita": "61757,15 R$",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "73,5 %"
    },
    "S\u00e3o Nicolau": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "485,588 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "88,1 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "24,5 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "0,4 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "668 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "148 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "39,7 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "5,7",
        "Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade": "96,8 %",
        "Total de receitas realizadas": "22770.00983 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "8 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "18296.80815 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,645",
        "Mortalidade Infantil": "21,28 \u00f3bitos por mil nascidos vivos",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "5727 pessoas",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "11,80 hab/km\u00b2",
        "Docentes no ensino fundamental": "55 docentes",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "5325 pessoas",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "22 docentes",
        "Pessoal ocupado": "404 pessoas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "6 escolas",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "1,8 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "2 escolas",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "7,1 %",
        "PIB per capita": "23697,74 R$",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "88,2 %"
    },
    "S\u00e3o Paulo das Miss\u00f5es": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "224,136 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "100 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "14,2 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "17,4 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "598 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "142 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "32,4 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "6,4",
        "Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade": "98,5 %",
        "Total de receitas realizadas": "24483.26964 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "6 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "22144.81324 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,692",
        "Mortalidade Infantil": "-",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "6364 pessoas",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "28,43 hab/km\u00b2",
        "Docentes no ensino fundamental": "52 docentes",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "5863 pessoas",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "18 docentes",
        "Pessoal ocupado": "753 pessoas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "4 escolas",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "2,0 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "1 escolas",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "11,9 %",
        "PIB per capita": "22963,13 R$",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "78,1 %"
    },
    "S\u00e3o Pedro da Serra": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "35,387 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "1,1 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "52,1 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "54,9 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "353 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "0 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "18,7 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "6,1",
        "Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade": "98,3 %",
        "Total de receitas realizadas": "21641.92476 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "1 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "15750.04191 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,739",
        "Mortalidade Infantil": "52,63 \u00f3bitos por mil nascidos vivos",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "0,8 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "3315 pessoas",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "93,68 hab/km\u00b2",
        "Docentes no ensino fundamental": "29 docentes",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "3758 pessoas",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "0 docentes",
        "Pessoal ocupado": "861 pessoas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "5 escolas",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "1,9 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "0 escolas",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "23,8 %",
        "PIB per capita": "18570,82 R$",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "80,9 %"
    },
    "S\u00e3o Pedro das Miss\u00f5es": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "79,965 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "18,2 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "13 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "5,1 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "223 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "99 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "39,4 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "99 %",
        "Total de receitas realizadas": "13206.66083 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "3 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "9277.51503 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,664",
        "Mortalidade Infantil": "-",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "1 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "1886 pessoas",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "23,59 hab/km\u00b2",
        "Docentes no ensino fundamental": "37 docentes",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "2000 pessoas",
        "Pessoal ocupado": "252 pessoas",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "16 docentes",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "2,1 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "3 escolas",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "12,7 %",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "1 escolas",
        "PIB per capita": "32121,96 R$",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "91,4 %"
    },
    "S\u00e3o Pedro do Buti\u00e1": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "107,348 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "93,5 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "31 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "15,9 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "283 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "74 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "25,5 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "4,9",
        "Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade": "100 %",
        "Total de receitas realizadas": "19555.63688 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "1 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "17325.79559 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,763",
        "Mortalidade Infantil": "-",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "1,7 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "2873 pessoas",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "26,69 hab/km\u00b2",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "2946 pessoas",
        "Docentes no ensino fundamental": "27 docentes",
        "Pessoal ocupado": "587 pessoas",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "13 docentes",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "2,4 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "2 escolas",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "19,7 %",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "1 escolas",
        "PIB per capita": "30700,76 R$",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "76,1 %"
    },
    "S\u00e3o Pedro do Sul": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "873,734 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "84,3 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "46,9 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "9,5 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "1675 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "393 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "33,9 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "6,2",
        "Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade": "97,2 %",
        "Total de receitas realizadas": "0,00001 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "7 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "40911.17729 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,709",
        "Mortalidade Infantil": "6,54 \u00f3bitos por mil nascidos vivos",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "0,1 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "16368 pessoas",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "18,74 hab/km\u00b2",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "16250 pessoas",
        "Docentes no ensino fundamental": "127 docentes",
        "Pessoal ocupado": "2290 pessoas",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "33 docentes",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "2,1 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "10 escolas",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "13,7 %",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "1 escolas",
        "PIB per capita": "20113,24 R$",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "74,3 %"
    },
    "S\u00e3o Sebasti\u00e3o do Ca\u00ed": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "112,334 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "94,2 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "91,4 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "44 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "3049 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "672 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "24,6 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "5,5",
        "Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade": "99,2 %",
        "Total de receitas realizadas": "86031.93272 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "3 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "69340.08059 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,739",
        "Mortalidade Infantil": "8,5 \u00f3bitos por mil nascidos vivos",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "0,2 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "21932 pessoas",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "196,81 hab/km\u00b2",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "25467 pessoas",
        "Docentes no ensino fundamental": "174 docentes",
        "Pessoal ocupado": "8550 pessoas",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "2,2 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "44 docentes",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "34,4 %",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "19 escolas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "2 escolas",
        "PIB per capita": "24981,40 R$",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "67,4 %"
    },
    "S\u00e3o Sep\u00e9": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "2203,152 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "93,6 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "77,8 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "18,1 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "2504 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "594 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "34,4 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "5,2",
        "Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade": "97,3 %",
        "Total de receitas realizadas": "81659.2101 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "16 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "69739.42279 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,708",
        "Mortalidade Infantil": "12,35 \u00f3bitos por mil nascidos vivos",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "1,3 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "23798 pessoas",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "10,81 hab/km\u00b2",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "23690 pessoas",
        "Pessoal ocupado": "4062 pessoas",
        "Docentes no ensino fundamental": "204 docentes",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "2,2 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "67 docentes",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "16,6 %",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "18 escolas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "4 escolas",
        "PIB per capita": "30301,78 R$",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "76,6 %"
    },
    "S\u00e3o Valentim": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "154,450 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "89 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "29,4 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "32,5 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "350 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "72 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "30,5 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "99,1 %",
        "Total de receitas realizadas": "16532.06455 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "1 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "14004.72196 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,720",
        "Mortalidade Infantil": "26,32 \u00f3bitos por mil nascidos vivos",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "0,3 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "3632 pessoas",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "23,56 hab/km\u00b2",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "3341 pessoas",
        "Pessoal ocupado": "599 pessoas",
        "Docentes no ensino fundamental": "36 docentes",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "2,0 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "13 docentes",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "16,6 %",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "4 escolas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "1 escolas",
        "PIB per capita": "26185,65 R$",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "89,6 %"
    },
    "S\u00e3o Valentim do Sul": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "91,898 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "39,5 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "19,4 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "13,5 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "196 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "52 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "23,2 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "7,3",
        "Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade": "98 %",
        "Total de receitas realizadas": "16017.68054 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "2 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "12034.63806 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,764",
        "Mortalidade Infantil": "-",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "12,4 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "2168 pessoas",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "23,50 hab/km\u00b2",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "2239 pessoas",
        "Pessoal ocupado": "468 pessoas",
        "Docentes no ensino fundamental": "15 docentes",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "8 docentes",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "2,1 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "3 escolas",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "20,7 %",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "1 escolas",
        "PIB per capita": "23010,26 R$",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "84,6 %"
    },
    "S\u00e3o Val\u00e9rio do Sul": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "107,402 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "65,2 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "12,3 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "16 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "442 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "208 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "42,1 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "94,3 %",
        "Total de receitas realizadas": "19042.67537 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "3 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "11951.28836 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,642",
        "Mortalidade Infantil": "33,33 \u00f3bitos por mil nascidos vivos",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "7,3 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "2647 pessoas",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "24,52 hab/km\u00b2",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "2724 pessoas",
        "Pessoal ocupado": "219 pessoas",
        "Docentes no ensino fundamental": "25 docentes",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "2,2 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "28 docentes",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "7,9 %",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "3 escolas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "2 escolas",
        "PIB per capita": "21519,58 R$",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "79,9 %"
    },
    "S\u00e3o Vendelino": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "32,090 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "30,1 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "96,3 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "15,7 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "244 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "51 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "16,6 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "100 %",
        "Total de receitas realizadas": "18520.06238 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "1 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "14174.1606 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,754",
        "Mortalidade Infantil": "47,62 \u00f3bitos por mil nascidos vivos",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "0,9 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "1944 pessoas",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "60,59 hab/km\u00b2",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "2219 pessoas",
        "Docentes no ensino fundamental": "25 docentes",
        "Pessoal ocupado": "804 pessoas",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "8 docentes",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "2,2 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "2 escolas",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "37,6 %",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "1 escolas",
        "PIB per capita": "30133,44 R$",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "79,5 %"
    },
    "S\u00e3o Vicente do Sul": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "1172,640 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "43 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "65,2 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "16,3 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "928 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "1004 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "35,9 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "5,5",
        "Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade": "98,2 %",
        "Total de receitas realizadas": "33015.25445 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "8 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "26139.49681 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,685",
        "Mortalidade Infantil": "-",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "1,4 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "8440 pessoas",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "7,18 hab/km\u00b2",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "8710 pessoas",
        "Docentes no ensino fundamental": "67 docentes",
        "Pessoal ocupado": "1091 pessoas",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "107 docentes",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "2,0 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "6 escolas",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "12,4 %",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "2 escolas",
        "PIB per capita": "27160,90 R$",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "72 %"
    },
    "Sapiranga": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "137,686 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "95,2 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "91,4 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "69,8 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "10146 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "2869 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "22,5 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "6,2",
        "Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade": "97,6 %",
        "Total de receitas realizadas": "242237.51286 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "14 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "197811.40033 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,711",
        "Mortalidade Infantil": "8,33 \u00f3bitos por mil nascidos vivos",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "0,2 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "74985 pessoas",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "542,14 hab/km\u00b2",
        "Docentes no ensino fundamental": "523 docentes",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "81198 pessoas",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "177 docentes",
        "Pessoal ocupado": "28263 pessoas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "30 escolas",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "1,9 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "7 escolas",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "35,4 %",
        "PIB per capita": "37456,52 R$",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "68,7 %"
    },
    "Sapucaia do Sul": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "58,309 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "82,9 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "90,2 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "34,9 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "16825 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "4472 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "31 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "5,4",
        "Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade": "97,4 %",
        "Total de receitas realizadas": "410795.09105 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "24 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "342724.51214 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,726",
        "Mortalidade Infantil": "8,45 \u00f3bitos por mil nascidos vivos",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "0,2 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "130957 pessoas",
        "Docentes no ensino fundamental": "765 docentes",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "2245,91 hab/km\u00b2",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "258 docentes",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "140311 pessoas",
        "Pessoal ocupado": "23955 pessoas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "45 escolas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "9 escolas",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "2,9 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "17,2 %",
        "PIB per capita": "22514,85 R$",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "76,5 %"
    },
    "Sarandi": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "352,968 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "91 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "74,1 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "47 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "2404 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "573 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "23,3 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "5,5",
        "Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade": "98,2 %",
        "Total de receitas realizadas": "69050.86082 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "7 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "58763.83741 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,777",
        "Mortalidade Infantil": "14,44 \u00f3bitos por mil nascidos vivos",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "0,3 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "21285 pessoas",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "60,23 hab/km\u00b2",
        "Docentes no ensino fundamental": "171 docentes",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "24205 pessoas",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "45 docentes",
        "Pessoal ocupado": "7882 pessoas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "14 escolas",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "2,1 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "2 escolas",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "33,9 %",
        "PIB per capita": "34589,72 R$",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "71,9 %"
    },
    "Seberi": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "301,223 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "86,6 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "16 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "22,8 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "1333 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "291 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "35,1 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "6,1",
        "Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade": "98,1 %",
        "Total de receitas realizadas": "38883.94791 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "5 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "35658.57674 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,723",
        "Mortalidade Infantil": "12,05 \u00f3bitos por mil nascidos vivos",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "3 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "10897 pessoas",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "36,15 hab/km\u00b2",
        "Docentes no ensino fundamental": "101 docentes",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "10788 pessoas",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "34 docentes",
        "Pessoal ocupado": "2851 pessoas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "8 escolas",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "2,0 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "1 escolas",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "25,6 %",
        "PIB per capita": "28600,34 R$",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "79,9 %"
    },
    "Sede Nova": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "119,297 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "77,6 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "13,4 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "5,1 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "322 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "65 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "35 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "5,6",
        "Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade": "99 %",
        "Total de receitas realizadas": "18281.84249 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "1 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "13463.77569 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,712",
        "Mortalidade Infantil": "-",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "1,6 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "3011 pessoas",
        "Docentes no ensino fundamental": "31 docentes",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "25,24 hab/km\u00b2",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "2924 pessoas",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "12 docentes",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "2 escolas",
        "Pessoal ocupado": "459 pessoas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "1 escolas",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "2,1 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "PIB per capita": "29689,79 R$",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "15,0 %",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "76,3 %"
    },
    "Segredo": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "245,970 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "79,6 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "8,2 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "55,3 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "858 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "152 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "38,4 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "98,5 %",
        "Total de receitas realizadas": "25044.74417 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "6 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "20375.54868 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,659",
        "Mortalidade Infantil": "17,24 \u00f3bitos por mil nascidos vivos",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "1,1 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "7158 pessoas",
        "Docentes no ensino fundamental": "72 docentes",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "28,93 hab/km\u00b2",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "19 docentes",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "7399 pessoas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "8 escolas",
        "Pessoal ocupado": "571 pessoas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "1 escolas",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "2,3 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "PIB per capita": "15893,00 R$",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "7,7 %",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "78,4 %"
    },
    "Selbach": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "176,471 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "89,6 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "30,5 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "21,7 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "517 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "102 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "22,8 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "5,9",
        "Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade": "99,7 %",
        "Total de receitas realizadas": "26094.67194 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "4 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "20502.42337 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,777",
        "Mortalidade Infantil": "-",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "4,7 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "4929 pessoas",
        "Docentes no ensino fundamental": "44 docentes",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "27,75 hab/km\u00b2",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "16 docentes",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "5093 pessoas",
        "Pessoal ocupado": "1263 pessoas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "4 escolas",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "2,3 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "1 escolas",
        "PIB per capita": "41068,96 R$",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "24,6 %",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "75,4 %"
    },
    "Senador Salgado Filho": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "147,179 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "67 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "44,1 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "10,4 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "299 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "59 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "38,2 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "96,9 %",
        "Total de receitas realizadas": "16026.21241 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "3 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "13551.10027 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,693",
        "Mortalidade Infantil": "-",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "3,8 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "2814 pessoas",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "19,12 hab/km\u00b2",
        "Docentes no ensino fundamental": "23 docentes",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "2788 pessoas",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "13 docentes",
        "Pessoal ocupado": "312 pessoas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "2 escolas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "1 escolas",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "2,5 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "PIB per capita": "32238,20 R$",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "10,8 %",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "90,4 %"
    },
    "Sentinela do Sul": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "281,896 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "67,2 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "26,6 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "5,5 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "630 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "164 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "36,4 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "5",
        "Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade": "99,5 %",
        "Total de receitas realizadas": "17498.88179 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "2 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "12382.56452 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,671",
        "Mortalidade Infantil": "-",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "0,7 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "5198 pessoas",
        "Docentes no ensino fundamental": "49 docentes",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "18,43 hab/km\u00b2",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "5553 pessoas",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "19 docentes",
        "Pessoal ocupado": "604 pessoas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "6 escolas",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "2,0 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "1 escolas",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "11,0 %",
        "PIB per capita": "16401,23 R$"
    },
    "Serafina Corr\u00eaa": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "163,283 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "95 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "59 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "41,9 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "1772 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "433 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "18 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "6,6",
        "Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade": "97,9 %",
        "Total de receitas realizadas": "67939.37413 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "6 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "50366.82689 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,760",
        "Mortalidade Infantil": "5,38 \u00f3bitos por mil nascidos vivos",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "1,7 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "14253 pessoas",
        "Docentes no ensino fundamental": "122 docentes",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "87,29 hab/km\u00b2",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "38 docentes",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "17198 pessoas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "13 escolas",
        "Pessoal ocupado": "7451 pessoas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "2 escolas",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "2,4 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "PIB per capita": "38302,88 R$",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "46,6 %",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "68,9 %"
    },
    "S\u00e9rio": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "99,740 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "74,4 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "10,9 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "21,5 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "206 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "47 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "29,2 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "97 %",
        "Total de receitas realizadas": "16022.37841 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "2 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "12783.1598 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,652",
        "Mortalidade Infantil": "-",
        "Docentes no ensino fundamental": "21 docentes",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "2281 pessoas",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "12 docentes",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "2 escolas",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "22,90 hab/km\u00b2",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "1 escolas",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "2000 pessoas",
        "Pessoal ocupado": "739 pessoas",
        "PIB per capita": "17689,29 R$",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "2,2 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "81,8 %",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "33,3 %"
    },
    "Sert\u00e3o": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "439,472 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "97,8 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "24,4 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "19,6 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "573 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "557 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "32,5 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "5,2",
        "Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade": "97,4 %",
        "Total de receitas realizadas": "24975.6447 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "5 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "19782.84954 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,751",
        "Mortalidade Infantil": "-",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "2,1 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "6294 pessoas",
        "Docentes no ensino fundamental": "57 docentes",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "14,32 hab/km\u00b2",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "75 docentes",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "5519 pessoas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "5 escolas",
        "Pessoal ocupado": "856 pessoas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "2 escolas",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "2,2 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "PIB per capita": "42642,30 R$",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "14,0 %",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "89,8 %"
    },
    "Sert\u00e3o Santana": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "251,926 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "36 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "29,4 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "13,8 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "735 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "227 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "34,8 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "6,3",
        "Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade": "97,8 %",
        "Total de receitas realizadas": "23041.61208 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "4 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "18652.36812 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,689",
        "Mortalidade Infantil": "-",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "5850 pessoas",
        "Docentes no ensino fundamental": "48 docentes",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "23,23 hab/km\u00b2",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "14 docentes",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "6433 pessoas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "3 escolas",
        "Pessoal ocupado": "843 pessoas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "1 escolas",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "2,3 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "PIB per capita": "25805,62 R$",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "13,4 %",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "78,8 %"
    },
    "Sete de Setembro": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "129,276 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "59,8 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "22,3 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "22,5 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "198 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "47 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "40,2 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "99,1 %",
        "Total de receitas realizadas": "15185.75398 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "1 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "11705.49068 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,683",
        "Mortalidade Infantil": "-",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "0,9 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "2124 pessoas",
        "Docentes no ensino fundamental": "23 docentes",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "13 docentes",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "16,34 hab/km\u00b2",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "1990 pessoas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "4 escolas",
        "Pessoal ocupado": "188 pessoas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "1 escolas",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "2,8 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "PIB per capita": "32300,18 R$",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "8,9 %",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "75,7 %"
    },
    "Severiano de Almeida": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "167,598 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "94,9 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "61,2 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "25,9 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "346 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "108 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "27,1 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "7,2",
        "Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade": "97,7 %",
        "Total de receitas realizadas": "18105.49368 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "2 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "15538.26743 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,752",
        "Mortalidade Infantil": "-",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "11,6 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "3842 pessoas",
        "Docentes no ensino fundamental": "33 docentes",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "22,92 hab/km\u00b2",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "14 docentes",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "3685 pessoas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "3 escolas",
        "Pessoal ocupado": "646 pessoas",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "2,1 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "1 escolas",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "16,7 %",
        "PIB per capita": "25436,95 R$",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "87,9 %"
    },
    "Silveira Martins": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "119,285 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "85,9 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "43,3 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "41,4 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "242 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "97 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "28,7 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "7,1",
        "Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade": "99,2 %",
        "Total de receitas realizadas": "16691.00979 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "1 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "12786.55635 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,742",
        "Mortalidade Infantil": "-",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "2449 pessoas",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "20,68 hab/km\u00b2",
        "Docentes no ensino fundamental": "22 docentes",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "2394 pessoas",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "13 docentes",
        "Pessoal ocupado": "368 pessoas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "2 escolas",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "2,4 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "1 escolas",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "14,8 %",
        "PIB per capita": "20686,17 R$",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "80,4 %"
    },
    "Sinimbu": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "510,045 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "36,7 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "27,2 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "36,9 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "935 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "210 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "28,7 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "5,5",
        "Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade": "97,2 %",
        "Total de receitas realizadas": "31098.90903 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "5 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "27519.72514 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,631",
        "Mortalidade Infantil": "-",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "2,6 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "10068 pessoas",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "19,74 hab/km\u00b2",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "10183 pessoas",
        "Docentes no ensino fundamental": "68 docentes",
        "Pessoal ocupado": "1112 pessoas",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "16 docentes",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "2,3 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "12 escolas",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "10,7 %",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "1 escolas",
        "PIB per capita": "18911,58 R$",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "86,2 %"
    },
    "Sobradinho": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "128,379 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "89,1 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "73,5 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "44,7 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "1513 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "500 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "28,8 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "6,2",
        "Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade": "97,6 %",
        "Total de receitas realizadas": "47243.6008 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "13 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "36513.50986 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,743",
        "Mortalidade Infantil": "5,24 \u00f3bitos por mil nascidos vivos",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "4,5 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "14283 pessoas",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "109,54 hab/km\u00b2",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "14927 pessoas",
        "Docentes no ensino fundamental": "122 docentes",
        "Pessoal ocupado": "3169 pessoas",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "41 docentes",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "2,0 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "11 escolas",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "21,2 %",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "1 escolas",
        "PIB per capita": "22613,39 R$",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "75,6 %"
    },
    "Soledade": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "1215,218 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "44,5 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "70,4 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "32 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "3698 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "985 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "32,2 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "5,6",
        "Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade": "96,3 %",
        "Total de receitas realizadas": "91170.41474 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "17 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "78970.20957 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,731",
        "Mortalidade Infantil": "7,75 \u00f3bitos por mil nascidos vivos",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "1,1 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "30044 pessoas",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "24,76 hab/km\u00b2",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "30967 pessoas",
        "Docentes no ensino fundamental": "274 docentes",
        "Pessoal ocupado": "6159 pessoas",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "2,0 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "123 docentes",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "19,7 %",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "26 escolas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "6 escolas",
        "PIB per capita": "23916,29 R$",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "72,7 %"
    },
    "Taba\u00ed": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "94,754 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "100 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "46,1 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "0,2 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "578 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "198 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "25,2 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "5,7",
        "Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade": "100 %",
        "Total de receitas realizadas": "17034.11143 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "4 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "15246.40653 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,701",
        "Mortalidade Infantil": "-",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "4131 pessoas",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "43,60 hab/km\u00b2",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "4667 pessoas",
        "Pessoal ocupado": "776 pessoas",
        "Docentes no ensino fundamental": "55 docentes",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "1,7 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "33 docentes",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "17,3 %",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "7 escolas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "3 escolas",
        "PIB per capita": "16936,44 R$",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "93 %"
    },
    "Tapejara": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "238,082 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "86,9 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "67,7 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "18,9 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "2297 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "628 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "22,1 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "6,2",
        "Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade": "98,6 %",
        "Total de receitas realizadas": "82299.29728 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "5 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "65260.46542 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,760",
        "Mortalidade Infantil": "20,91 \u00f3bitos por mil nascidos vivos",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "2,2 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "19250 pessoas",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "80,61 hab/km\u00b2",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "23651 pessoas",
        "Pessoal ocupado": "9510 pessoas",
        "Docentes no ensino fundamental": "154 docentes",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "2,1 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "37 docentes",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "43,6 %",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "11 escolas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "2 escolas",
        "PIB per capita": "36329,19 R$",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "73 %"
    },
    "Tapera": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "179,935 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "98 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "46,8 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "31,5 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "1201 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "292 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "26 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "6,5",
        "Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade": "99 %",
        "Total de receitas realizadas": "40152.86985 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "6 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "33062.24589 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,747",
        "Mortalidade Infantil": "8,06 \u00f3bitos por mil nascidos vivos",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "0,1 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "10448 pessoas",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "58,15 hab/km\u00b2",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "10593 pessoas",
        "Docentes no ensino fundamental": "99 docentes",
        "Pessoal ocupado": "2904 pessoas",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "52 docentes",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "2,3 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "11 escolas",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "26,9 %",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "3 escolas",
        "PIB per capita": "36693,27 R$",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "72,5 %"
    },
    "Tapes": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "805,452 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "85,6 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "82,8 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "20,3 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "2102 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "411 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "33 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "5,1",
        "Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade": "97,8 %",
        "Total de receitas realizadas": "53514.17211 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "6 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "45269.76201 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,695",
        "Mortalidade Infantil": "5,46 \u00f3bitos por mil nascidos vivos",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "0,1 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "16629 pessoas",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "20,62 hab/km\u00b2",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "17266 pessoas",
        "Pessoal ocupado": "2466 pessoas",
        "Docentes no ensino fundamental": "124 docentes",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "2,1 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "39 docentes",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "14,2 %",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "10 escolas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "1 escolas",
        "PIB per capita": "19591,84 R$",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "74,7 %"
    },
    "Taquara": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "457,794 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "78,2 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "83,6 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "32,5 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "7280 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "2590 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "25,2 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "5,5",
        "Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade": "97,1 %",
        "Total de receitas realizadas": "137620.97037 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "19 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "127511.93322 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,727",
        "Mortalidade Infantil": "11,07 \u00f3bitos por mil nascidos vivos",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "0,5 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "54643 pessoas",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "119,35 hab/km\u00b2",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "57292 pessoas",
        "Pessoal ocupado": "14106 pessoas",
        "Docentes no ensino fundamental": "426 docentes",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "2,0 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "193 docentes",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "24,6 %",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "41 escolas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "9 escolas",
        "PIB per capita": "22251,35 R$",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "69,3 %"
    },
    "Taquari": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "349,967 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "45,4 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "73,6 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "21,7 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "3059 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "758 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "28,3 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "5,5",
        "Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade": "97,2 %",
        "Total de receitas realizadas": "70999.08046 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "17 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "54766.11466 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,733",
        "Mortalidade Infantil": "5,6 \u00f3bitos por mil nascidos vivos",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "0,7 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "26092 pessoas",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "74,56 hab/km\u00b2",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "26838 pessoas",
        "Pessoal ocupado": "5701 pessoas",
        "Docentes no ensino fundamental": "206 docentes",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "2,2 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "81 docentes",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "21,0 %",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "18 escolas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "4 escolas",
        "PIB per capita": "25431,11 R$",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "77,9 %"
    },
    "Taquaru\u00e7u do Sul": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "76,917 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "60,1 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "30,4 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "32,9 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "349 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "72 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "32,1 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "5,8",
        "Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade": "98,4 %",
        "Total de receitas realizadas": "16734.76772 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "3 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "14411.14608 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,739",
        "Mortalidade Infantil": "33,33 \u00f3bitos por mil nascidos vivos",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "0,3 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "2966 pessoas",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "38,60 hab/km\u00b2",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "3068 pessoas",
        "Pessoal ocupado": "574 pessoas",
        "Docentes no ensino fundamental": "27 docentes",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "2,1 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "14 docentes",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "18,5 %",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "2 escolas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "1 escolas",
        "PIB per capita": "31644,47 R$",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "93,3 %"
    },
    "Tavares": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "610,106 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "60,4 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "56,9 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "11,5 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "618 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "145 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "28,4 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "5,7",
        "Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade": "95,3 %",
        "Total de receitas realizadas": "18141.47501 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "7 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "15330.36813 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,656",
        "Mortalidade Infantil": "-",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "5351 pessoas",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "8,86 hab/km\u00b2",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "5479 pessoas",
        "Docentes no ensino fundamental": "41 docentes",
        "Pessoal ocupado": "721 pessoas",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "21 docentes",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "1,8 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "4 escolas",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "13,0 %",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "1 escolas",
        "PIB per capita": "14992,68 R$",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "91,4 %"
    },
    "Tenente Portela": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "337,518 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "96,3 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "18,6 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "8 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "1862 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "496 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "37,4 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "5,3",
        "Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade": "96,7 %",
        "Total de receitas realizadas": "45582.81156 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "10 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "38130.89597 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,708",
        "Mortalidade Infantil": "5 \u00f3bitos por mil nascidos vivos",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "2,4 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "13719 pessoas",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "40,58 hab/km\u00b2",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "13538 pessoas",
        "Pessoal ocupado": "3011 pessoas",
        "Docentes no ensino fundamental": "155 docentes",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "2,0 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "60 docentes",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "21,5 %",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "16 escolas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "2 escolas",
        "PIB per capita": "25710,72 R$",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "79,3 %"
    },
    "Terra de Areia": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "142,275 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "53,2 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "21,7 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "0,5 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "1392 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "331 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "31,4 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "5,1",
        "Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade": "98,5 %",
        "Total de receitas realizadas": "34061.95195 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "3 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "28441.73721 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,689",
        "Mortalidade Infantil": "-",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "0,3 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "9878 pessoas",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "69,67 hab/km\u00b2",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "11088 pessoas",
        "Pessoal ocupado": "1933 pessoas",
        "Docentes no ensino fundamental": "88 docentes",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "1,8 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "20 docentes",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "18,0 %",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "7 escolas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "1 escolas",
        "PIB per capita": "18330,61 R$",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "78,8 %"
    },
    "Teut\u00f4nia": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "178,460 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "70,3 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "82,4 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "53,3 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "3641 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "893 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "16,7 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "6,4",
        "Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade": "99,4 %",
        "Total de receitas realizadas": "110157.34771 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "7 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "90968.10686 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,747",
        "Mortalidade Infantil": "2,53 \u00f3bitos por mil nascidos vivos",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "0,9 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "27272 pessoas",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "152,68 hab/km\u00b2",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "32676 pessoas",
        "Pessoal ocupado": "13008 pessoas",
        "Docentes no ensino fundamental": "221 docentes",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "2,2 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "88 docentes",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "42,6 %",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "19 escolas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "4 escolas",
        "PIB per capita": "35871,81 R$",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "71,1 %"
    },
    "Tio Hugo": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "113,944 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "83,7 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "13,6 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "30 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "305 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "68 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "27,4 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "6,3",
        "Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade": "91,6 %",
        "Total de receitas realizadas": "16434.35817 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "1 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "14351.30066 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,742",
        "Mortalidade Infantil": "-",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "0,3 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "2724 pessoas",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "23,85 hab/km\u00b2",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "3004 pessoas",
        "Pessoal ocupado": "872 pessoas",
        "Docentes no ensino fundamental": "26 docentes",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "2,4 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "11 docentes",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "29,8 %",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "3 escolas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "1 escolas",
        "PIB per capita": "38681,30 R$",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "86,8 %"
    },
    "Tiradentes do Sul": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "236,196 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "91,3 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "10,5 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "4,9 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "605 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "155 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "35,5 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "5,6",
        "Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade": "98,8 %",
        "Total de receitas realizadas": "19060.10047 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "5 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "16642.4487 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,689",
        "Mortalidade Infantil": "-",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "1,6 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "6461 pessoas",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "27,55 hab/km\u00b2",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "5796 pessoas",
        "Pessoal ocupado": "559 pessoas",
        "Docentes no ensino fundamental": "62 docentes",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "2,0 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "22 docentes",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "8,8 %",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "8 escolas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "1 escolas",
        "PIB per capita": "19318,23 R$",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "89,7 %"
    },
    "Toropi": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "203,002 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "7 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "0,5 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "10,4 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "270 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "79 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "36,6 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "4",
        "Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade": "98 %",
        "Total de receitas realizadas": "15554.63947 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "1 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "12731,786 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,683",
        "Mortalidade Infantil": "-",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "2952 pessoas",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "14,54 hab/km\u00b2",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "2827 pessoas",
        "Pessoal ocupado": "272 pessoas",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "2,4 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "Docentes no ensino fundamental": "31 docentes",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "9,1 %",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "13 docentes",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "4 escolas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "1 escolas",
        "PIB per capita": "22232,33 R$",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "78,2 %"
    },
    "Torres": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "161,182 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "82,2 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "62,5 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "15,6 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "4933 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "1248 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "28,8 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "6",
        "Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade": "98,4 %",
        "Total de receitas realizadas": "169908.10708 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "13 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "125784.96908 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,762",
        "Mortalidade Infantil": "1,95 \u00f3bitos por mil nascidos vivos",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "0,3 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "34656 pessoas",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "215,84 hab/km\u00b2",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "38386 pessoas",
        "Pessoal ocupado": "11604 pessoas",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "2,2 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "Docentes no ensino fundamental": "282 docentes",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "31,1 %",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "95 docentes",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "20 escolas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "4 escolas",
        "PIB per capita": "27993,21 R$",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "46,2 %"
    },
    "Tramanda\u00ed": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "142,878 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "48 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "57,2 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "10,6 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "7141 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "1547 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "31,5 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "5,2",
        "Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade": "97,5 %",
        "Total de receitas realizadas": "170036.58412 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "17 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "138712.80862 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,719",
        "Mortalidade Infantil": "7,33 \u00f3bitos por mil nascidos vivos",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "0,1 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "41585 pessoas",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "287,97 hab/km\u00b2",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "50760 pessoas",
        "Pessoal ocupado": "10793 pessoas",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "2,1 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "Docentes no ensino fundamental": "344 docentes",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "23,0 %",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "89 docentes",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "19 escolas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "4 escolas",
        "PIB per capita": "19168,53 R$",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "57,4 %"
    },
    "Travesseiro": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "80,533 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "37,7 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "7,9 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "37 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "179 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "60 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "15,5 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "7,2",
        "Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade": "97,5 %",
        "Total de receitas realizadas": "15671.3459 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "2 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "12121.60917 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,701",
        "Mortalidade Infantil": "-",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "1,3 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "2314 pessoas",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "28,52 hab/km\u00b2",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "2339 pessoas",
        "Pessoal ocupado": "528 pessoas",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "1,8 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "Docentes no ensino fundamental": "22 docentes",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "22,1 %",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "10 docentes",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "2 escolas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "1 escolas",
        "PIB per capita": "26335,04 R$",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "94 %"
    },
    "Tr\u00eas Arroios": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "148,601 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "93,9 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "70,4 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "26,7 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "194 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "55 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "20,9 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "100 %",
        "Total de receitas realizadas": "20530.11758 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "2 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "15393.23231 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,791",
        "Mortalidade Infantil": "0 \u00f3bitos por mil nascidos vivos",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "4,2 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "2855 pessoas",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "19,21 hab/km\u00b2",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "2693 pessoas",
        "Pessoal ocupado": "367 pessoas",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "2,7 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "Docentes no ensino fundamental": "19 docentes",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "12,8 %",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "11 docentes",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "2 escolas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "1 escolas",
        "PIB per capita": "26388,40 R$",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "72,7 %"
    },
    "Tr\u00eas Cachoeiras": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "251,483 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "85,7 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "51 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "0,4 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "1207 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "362 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "30,2 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "6,7",
        "Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade": "97,5 %",
        "Total de receitas realizadas": "30345.04904 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "6 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "27135.62204 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,718",
        "Mortalidade Infantil": "32,52 \u00f3bitos por mil nascidos vivos",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "0,3 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "10217 pessoas",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "40,70 hab/km\u00b2",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "10989 pessoas",
        "Pessoal ocupado": "2621 pessoas",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "1,8 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "Docentes no ensino fundamental": "85 docentes",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "24,1 %",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "33 docentes",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "8 escolas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "1 escolas",
        "PIB per capita": "20549,25 R$",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "83,1 %"
    },
    "Tr\u00eas Coroas": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "185,718 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "90,8 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "89,1 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "21,5 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "3086 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "637 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "17,7 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "6,2",
        "Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade": "98,9 %",
        "Total de receitas realizadas": "78753.17215 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "9 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "65554.09467 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,710",
        "Mortalidade Infantil": "9,2 \u00f3bitos por mil nascidos vivos",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "2,1 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "23848 pessoas",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "128,53 hab/km\u00b2",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "27837 pessoas",
        "Pessoal ocupado": "10902 pessoas",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "1,9 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "41,4 %",
        "Docentes no ensino fundamental": "164 docentes",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "30 docentes",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "12 escolas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "1 escolas",
        "PIB per capita": "36661,69 R$",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "73,5 %"
    },
    "Tr\u00eas de Maio": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "421,393 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "95,8 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "17,9 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "21,6 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "2583 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "760 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "27,2 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "5,9",
        "Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade": "98,8 %",
        "Total de receitas realizadas": "82018.4481 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "16 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "67636.02646 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,759",
        "Mortalidade Infantil": "17,24 \u00f3bitos por mil nascidos vivos",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "0,8 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "23726 pessoas",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "56,20 hab/km\u00b2",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "23938 pessoas",
        "Pessoal ocupado": "7433 pessoas",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "2,2 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "30,3 %",
        "Docentes no ensino fundamental": "202 docentes",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "87 docentes",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "16 escolas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "4 escolas",
        "PIB per capita": "38114,50 R$",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "70,5 %"
    },
    "Tr\u00eas Forquilhas": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "217,259 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "54,7 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "13 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "0 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "359 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "91 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "36,4 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "96 %",
        "Total de receitas realizadas": "18604.03153 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "2 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "14653.95998 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,662",
        "Mortalidade Infantil": "-",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "0,3 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "2914 pessoas",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "13,41 hab/km\u00b2",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "2725 pessoas",
        "Pessoal ocupado": "320 pessoas",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "1,9 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "11,0 %",
        "Docentes no ensino fundamental": "43 docentes",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "14 docentes",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "5 escolas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "1 escolas",
        "PIB per capita": "19794,79 R$",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "83 %"
    },
    "Tr\u00eas Palmeiras": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "180,599 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "53,5 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "27,7 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "40,2 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "596 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "128 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "33,4 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "6,6",
        "Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade": "98,4 %",
        "Total de receitas realizadas": "25913.25681 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "3 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "21359.50589 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,703",
        "Mortalidade Infantil": "-",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "1,8 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "4381 pessoas",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "24,26 hab/km\u00b2",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "4291 pessoas",
        "Pessoal ocupado": "676 pessoas",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "2,1 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "15,1 %",
        "Docentes no ensino fundamental": "61 docentes",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "23 docentes",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "5 escolas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "1 escolas",
        "PIB per capita": "30115,98 R$",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "82,5 %"
    },
    "Tr\u00eas Passos": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "268,986 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "92,6 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "42,4 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "31,7 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "2587 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "729 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "26,7 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "6,1",
        "Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade": "98,9 %",
        "Total de receitas realizadas": "75393.39149 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "17 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "69032.23258 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,768",
        "Mortalidade Infantil": "15,97 \u00f3bitos por mil nascidos vivos",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "2,2 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "23965 pessoas",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "89,29 hab/km\u00b2",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "23963 pessoas",
        "Pessoal ocupado": "6561 pessoas",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "2,1 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "26,6 %",
        "Docentes no ensino fundamental": "173 docentes",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "77 docentes",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "16 escolas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "4 escolas",
        "PIB per capita": "28200,01 R$",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "71 %"
    },
    "Trindade do Sul": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "268,417 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "23,1 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "26 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "5,6 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "757 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "182 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "38,1 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "6,1",
        "Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade": "98,9 %",
        "Total de receitas realizadas": "26409.18909 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "3 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "21705.86734 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,687",
        "Mortalidade Infantil": "-",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "4,4 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "5787 pessoas",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "21,56 hab/km\u00b2",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "5813 pessoas",
        "Pessoal ocupado": "1668 pessoas",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "1,9 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "28,0 %",
        "Docentes no ensino fundamental": "67 docentes",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "24 docentes",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "8 escolas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "1 escolas",
        "PIB per capita": "26122,39 R$",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "86,2 %"
    },
    "Triunfo": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "819,087 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "71,5 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "57,8 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "25 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "3572 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "1148 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "31,1 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "4,9",
        "Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade": "98,3 %",
        "Total de receitas realizadas": "295042.39599 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "17 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "227491.58358 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,733",
        "Mortalidade Infantil": "12,01 \u00f3bitos por mil nascidos vivos",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "1,7 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "25793 pessoas",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "31,50 hab/km\u00b2",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "29207 pessoas",
        "Pessoal ocupado": "10452 pessoas",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "5,5 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "37,2 %",
        "Docentes no ensino fundamental": "283 docentes",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "78 docentes",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "22 escolas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "5 escolas",
        "PIB per capita": "289932,05 R$",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "62,9 %"
    },
    "Tucunduva": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "181,198 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "98,1 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "7,4 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "16,5 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "484 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "131 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "28,8 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "7,3",
        "Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade": "100 %",
        "Total de receitas realizadas": "24542,487 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "3 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "20325.36877 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,747",
        "Mortalidade Infantil": "19,23 \u00f3bitos por mil nascidos vivos",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "13,9 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "5898 pessoas",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "32,62 hab/km\u00b2",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "5713 pessoas",
        "Pessoal ocupado": "1138 pessoas",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "2,1 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "19,0 %",
        "Docentes no ensino fundamental": "37 docentes",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "14 docentes",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "3 escolas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "1 escolas",
        "PIB per capita": "33423,09 R$",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "75,1 %"
    },
    "Tunas": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "217,674 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "85 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "10,1 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "14,8 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "485 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "126 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "41,7 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "98,3 %",
        "Total de receitas realizadas": "18186.33017 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "3 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "15617.89592 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,657",
        "Mortalidade Infantil": "-",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "3,9 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "4395 pessoas",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "20,15 hab/km\u00b2",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "4560 pessoas",
        "Pessoal ocupado": "400 pessoas",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "2,0 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "8,7 %",
        "Docentes no ensino fundamental": "35 docentes",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "12 docentes",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "8 escolas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "1 escolas",
        "PIB per capita": "15013,20 R$"
    },
    "Tupanci do Sul": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "135,243 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "74,3 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "53,5 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "0 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "147 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "43 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "39,1 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "5,9",
        "Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade": "98,7 %",
        "Total de receitas realizadas": "12541.95982 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "1 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "10855.36726 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,694",
        "Mortalidade Infantil": "-",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "13,3 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "1573 pessoas",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "11,64 hab/km\u00b2",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "1486 pessoas",
        "Pessoal ocupado": "215 pessoas",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "2,2 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "13,6 %",
        "Docentes no ensino fundamental": "18 docentes",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "10 docentes",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "2 escolas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "1 escolas",
        "PIB per capita": "28841,55 R$",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "94,1 %"
    },
    "Tupanciret\u00e3": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "2253,245 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "77,5 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "44,1 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "12,6 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "2917 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "593 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "34,2 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "5,5",
        "Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade": "97,9 %",
        "Total de receitas realizadas": "95314.40634 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "10 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "74158.86997 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,709",
        "Mortalidade Infantil": "20,2 \u00f3bitos por mil nascidos vivos",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "4,3 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "22281 pessoas",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "9,89 hab/km\u00b2",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "23824 pessoas",
        "Pessoal ocupado": "3212 pessoas",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "2,6 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "13,6 %",
        "Docentes no ensino fundamental": "203 docentes",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "54 docentes",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "19 escolas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "3 escolas",
        "PIB per capita": "48195,30 R$",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "77,1 %"
    },
    "Tupandi": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "59,261 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "9,3 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "91,6 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "24,1 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "569 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "116 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "14,2 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "6,8",
        "Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade": "98,8 %",
        "Total de receitas realizadas": "39076.8973 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "1 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "29898.76859 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,718",
        "Mortalidade Infantil": "15,15 \u00f3bitos por mil nascidos vivos",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "3924 pessoas",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "65,90 hab/km\u00b2",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "4767 pessoas",
        "Pessoal ocupado": "2985 pessoas",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "2,6 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "67,5 %",
        "Docentes no ensino fundamental": "41 docentes",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "10 docentes",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "3 escolas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "1 escolas",
        "PIB per capita": "100569,99 R$",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "83,5 %"
    },
    "Tuparendi": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "307,710 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "99,5 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "15,2 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "6,5 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "699 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "93 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "29,1 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "6,6",
        "Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade": "99,7 %",
        "Total de receitas realizadas": "30477.9963 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "8 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "24110.69469 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,728",
        "Mortalidade Infantil": "-",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "4,3 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "8557 pessoas",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "27,81 hab/km\u00b2",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "7980 pessoas",
        "Pessoal ocupado": "1491 pessoas",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "2,2 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "17,5 %",
        "Docentes no ensino fundamental": "51 docentes",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "13 docentes",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "4 escolas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "1 escolas",
        "PIB per capita": "31561,72 R$",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "73,6 %"
    },
    "Turu\u00e7u": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "253,635 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "95,7 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "48 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "15,2 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "444 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "171 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "34,9 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "5,1",
        "Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade": "99,3 %",
        "Total de receitas realizadas": "17276.93865 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "3 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "15930.10446 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,629",
        "Mortalidade Infantil": "-",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "0,3 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "3522 pessoas",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "13,89 hab/km\u00b2",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "3455 pessoas",
        "Pessoal ocupado": "445 pessoas",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "2,0 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "12,4 %",
        "Docentes no ensino fundamental": "39 docentes",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "10 docentes",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "2 escolas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "1 escolas",
        "PIB per capita": "23918,60 R$",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "85,5 %"
    },
    "Ubiretama": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "125,956 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "47,9 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "13,3 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "10,9 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "187 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "50 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "30,5 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "99,3 %",
        "Total de receitas realizadas": "15684.20272 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "1 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "11469.78368 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,700",
        "Mortalidade Infantil": "-",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "2,7 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "2296 pessoas",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "18,12 hab/km\u00b2",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "2049 pessoas",
        "Pessoal ocupado": "205 pessoas",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "2,9 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "9,1 %",
        "Docentes no ensino fundamental": "18 docentes",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "11 docentes",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "2 escolas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "1 escolas",
        "PIB per capita": "26630,85 R$",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "83,1 %"
    },
    "Uni\u00e3o da Serra": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "130,989 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "100 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "77,5 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "30,5 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "99 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "28 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "16 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "98,5 %",
        "Total de receitas realizadas": "13497.07146 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "1 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "11127.85348 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,733",
        "Mortalidade Infantil": "0 \u00f3bitos por mil nascidos vivos",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "0,7 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "1487 pessoas",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "11,35 hab/km\u00b2",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "1192 pessoas",
        "Pessoal ocupado": "291 pessoas",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "2,5 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "20,9 %",
        "Docentes no ensino fundamental": "12 docentes",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "7 docentes",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "2 escolas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "1 escolas",
        "PIB per capita": "39706,06 R$",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "92,2 %"
    },
    "Unistalda": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "602,387 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "98,7 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "1,7 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "0 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "277 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "96 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "41,6 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "99,5 %",
        "Total de receitas realizadas": "14251.60937 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "3 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "12973.82373 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,649",
        "Mortalidade Infantil": "-",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "2450 pessoas",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "4,07 hab/km\u00b2",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "2354 pessoas",
        "Pessoal ocupado": "227 pessoas",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "2,3 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "9,2 %",
        "Docentes no ensino fundamental": "32 docentes",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "16 docentes",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "3 escolas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "1 escolas",
        "PIB per capita": "24540,82 R$",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "91,4 %"
    },
    "Uruguaiana": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "5702,098 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "92,5 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "81,2 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "25,2 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "16955 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "4719 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "35,6 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "5,3",
        "Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade": "97,6 %",
        "Total de receitas realizadas": "260960.88969 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "27 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "238532.8977 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,744",
        "Mortalidade Infantil": "18,91 \u00f3bitos por mil nascidos vivos",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "0 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "125435 pessoas",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "21,95 hab/km\u00b2",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "127079 pessoas",
        "Pessoal ocupado": "22050 pessoas",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "2,2 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "17,0 %",
        "Docentes no ensino fundamental": "861 docentes",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "340 docentes",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "47 escolas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "17 escolas",
        "PIB per capita": "20522,98 R$",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "74,7 %"
    },
    "Vacaria": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "2124,422 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "59,3 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "87,7 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "24 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "8789 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "1959 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "27,2 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "5,4",
        "Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade": "97,1 %",
        "Total de receitas realizadas": "183509.55114 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "15 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "166734.12383 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,721",
        "Mortalidade Infantil": "13,36 \u00f3bitos por mil nascidos vivos",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "1,5 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "61342 pessoas",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "28,87 hab/km\u00b2",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "65846 pessoas",
        "Pessoal ocupado": "17361 pessoas",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "2,0 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "26,7 %",
        "Docentes no ensino fundamental": "462 docentes",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "154 docentes",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "31 escolas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "8 escolas",
        "PIB per capita": "32918,16 R$",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "77,8 %"
    },
    "Vale do Sol": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "328,272 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "100 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "45,9 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "41 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "1137 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "304 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "35,6 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "5,9",
        "Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade": "98,6 %",
        "Total de receitas realizadas": "37093.5944 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "5 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "27843.44855 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,624",
        "Mortalidade Infantil": "-",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "1,3 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "11077 pessoas",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "33,75 hab/km\u00b2",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "11732 pessoas",
        "Pessoal ocupado": "1018 pessoas",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "2,4 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "8,7 %",
        "Docentes no ensino fundamental": "83 docentes",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "28 docentes",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "10 escolas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "2 escolas",
        "PIB per capita": "19464,15 R$",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "80,6 %"
    },
    "Vale Real": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "45,085 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "90,4 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "25,8 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "5,8 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "663 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "103 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "17,5 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "6,7",
        "Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade": "98,4 %",
        "Total de receitas realizadas": "23496.35164 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "5 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "18689.41281 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,737",
        "Mortalidade Infantil": "16,13 \u00f3bitos por mil nascidos vivos",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "5118 pessoas",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "113,52 hab/km\u00b2",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "5842 pessoas",
        "Pessoal ocupado": "1795 pessoas",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "2,0 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "32,1 %",
        "Docentes no ensino fundamental": "36 docentes",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "13 docentes",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "3 escolas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "1 escolas",
        "PIB per capita": "23202,35 R$",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "75,6 %"
    },
    "Vale Verde": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "329,727 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "68,9 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "50,6 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "19,3 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "404 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "95 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "32,2 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "5,8",
        "Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade": "99 %",
        "Total de receitas realizadas": "15584.3668 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "3 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "14566.60007 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,646",
        "Mortalidade Infantil": "-",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "1,5 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "3253 pessoas",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "9,87 hab/km\u00b2",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "3479 pessoas",
        "Pessoal ocupado": "387 pessoas",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "2,2 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "11,2 %",
        "Docentes no ensino fundamental": "36 docentes",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "15 docentes",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "4 escolas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "1 escolas",
        "PIB per capita": "23293,65 R$",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "80,5 %"
    },
    "Vanini": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "64,990 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "79,5 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "74,8 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "52,5 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "199 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "45 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "25,4 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "99,1 %",
        "Total de receitas realizadas": "14325.6364 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "1 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "12242.60786 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,757",
        "Mortalidade Infantil": "47,62 \u00f3bitos por mil nascidos vivos",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "1984 pessoas",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "30,58 hab/km\u00b2",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "2104 pessoas",
        "Pessoal ocupado": "559 pessoas",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "1,8 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "26,7 %",
        "Docentes no ensino fundamental": "21 docentes",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "10 docentes",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "2 escolas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "1 escolas",
        "PIB per capita": "26558,02 R$",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "88,7 %"
    },
    "Ven\u00e2ncio Aires": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "772,826 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "95,1 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "85,6 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "42,2 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "7084 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "1779 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "23 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "5,8",
        "Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade": "97,3 %",
        "Total de receitas realizadas": "270616.60204 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "23 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "191959.83872 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,712",
        "Mortalidade Infantil": "6,13 \u00f3bitos por mil nascidos vivos",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "0,9 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "65946 pessoas",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "85,29 hab/km\u00b2",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "71117 pessoas",
        "Pessoal ocupado": "18308 pessoas",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "2,3 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "26,1 %",
        "Docentes no ensino fundamental": "461 docentes",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "189 docentes",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "52 escolas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "11 escolas",
        "PIB per capita": "39533,60 R$",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "63,6 %"
    },
    "Vera Cruz": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "309,621 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "88,9 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "74,2 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "48,9 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "2777 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "839 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "25,3 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "6,4",
        "Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade": "99 %",
        "Total de receitas realizadas": "91512.4362 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "14 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "71010.89768 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,737",
        "Mortalidade Infantil": "17,99 \u00f3bitos por mil nascidos vivos",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "1,9 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "23983 pessoas",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "77,46 hab/km\u00b2",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "26618 pessoas",
        "Pessoal ocupado": "5123 pessoas",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "2,3 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "19,8 %",
        "Docentes no ensino fundamental": "190 docentes",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "61 docentes",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "21 escolas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "3 escolas",
        "PIB per capita": "23644,35 R$",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "65,6 %"
    },
    "Veran\u00f3polis": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "290,095 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "84,3 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "92,8 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "47,5 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "2162 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "704 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "19,9 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "6,3",
        "Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade": "99,3 %",
        "Total de receitas realizadas": "110813.65674 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "9 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "86664.55291 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,773",
        "Mortalidade Infantil": "10,91 \u00f3bitos por mil nascidos vivos",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "0,2 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "22810 pessoas",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "78,83 hab/km\u00b2",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "25936 pessoas",
        "Pessoal ocupado": "9900 pessoas",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "2,4 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "39,8 %",
        "Docentes no ensino fundamental": "174 docentes",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "92 docentes",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "12 escolas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "4 escolas",
        "PIB per capita": "46498,89 R$",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "71,5 %"
    },
    "Vespasiano Corr\u00eaa": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "113,816 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "80,1 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "30,6 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "35,3 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "150 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "42 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "20,9 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "7,2",
        "Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade": "98,9 %",
        "Total de receitas realizadas": "14310.53004 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "1 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "12559.54077 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,723",
        "Mortalidade Infantil": "0 \u00f3bitos por mil nascidos vivos",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "4,1 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "1974 pessoas",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "17,33 hab/km\u00b2",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "1835 pessoas",
        "Pessoal ocupado": "391 pessoas",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "2,2 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "19,9 %",
        "Docentes no ensino fundamental": "18 docentes",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "11 docentes",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "2 escolas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "1 escolas",
        "PIB per capita": "32921,59 R$",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "88,7 %"
    },
    "Viadutos": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "268,072 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "20 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "49,6 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "5,4 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "401 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "151 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "30,1 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "7,3",
        "Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade": "95,6 %",
        "Total de receitas realizadas": "23335.95027 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "3 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "16472,337 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,702",
        "Mortalidade Infantil": "-",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "4,4 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "5311 pessoas",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "19,79 hab/km\u00b2",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "4825 pessoas",
        "Pessoal ocupado": "749 pessoas",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "2,3 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "14,3 %",
        "Docentes no ensino fundamental": "35 docentes",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "17 docentes",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "2 escolas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "1 escolas",
        "PIB per capita": "30116,66 R$",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "77,9 %"
    },
    "Viam\u00e3o": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "1495,936 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "70,8 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "75,4 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "30,5 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "34680 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "7561 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "30,6 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "5,1",
        "Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade": "95,9 %",
        "Total de receitas realizadas": "470583.14853 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "34 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "413102.04715 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,717",
        "Mortalidade Infantil": "9,02 \u00f3bitos por mil nascidos vivos",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "0,3 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "239384 pessoas",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "159,91 hab/km\u00b2",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "254101 pessoas",
        "Pessoal ocupado": "25113 pessoas",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "2,4 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "9,9 %",
        "Docentes no ensino fundamental": "1438 docentes",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "509 docentes",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "98 escolas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "24 escolas",
        "PIB per capita": "13126,06 R$",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "66,7 %"
    },
    "Vicente Dutra": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "193,025 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "98,8 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "45,7 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "18,4 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "641 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "159 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "43,1 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "4,8",
        "Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade": "96,1 %",
        "Total de receitas realizadas": "17422.35921 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "3 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "15724.66192 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,638",
        "Mortalidade Infantil": "-",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "1 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "5285 pessoas",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "27,38 hab/km\u00b2",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "4745 pessoas",
        "Pessoal ocupado": "347 pessoas",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "2,2 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "6,7 %",
        "Docentes no ensino fundamental": "45 docentes",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "16 docentes",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "5 escolas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "1 escolas",
        "PIB per capita": "19030,90 R$",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "91,1 %"
    },
    "Victor Graeff": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "238,133 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "99,8 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "25,6 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "51,8 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "312 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "72 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "25 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "99,2 %",
        "Total de receitas realizadas": "24144.00247 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "3 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "19296.02047 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,777",
        "Mortalidade Infantil": "-",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "1,3 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "3036 pessoas",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "12,74 hab/km\u00b2",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "2904 pessoas",
        "Pessoal ocupado": "673 pessoas",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "2,3 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "22,0 %",
        "Docentes no ensino fundamental": "38 docentes",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "15 docentes",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "4 escolas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "1 escolas",
        "PIB per capita": "51508,64 R$",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "80,4 %"
    },
    "Vila Flores": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "107,503 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "43,1 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "61,1 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "32,2 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "286 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "71 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "20,7 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "6",
        "Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade": "96,8 %",
        "Total de receitas realizadas": "22025.21913 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "1 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "18331.64975 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,742",
        "Mortalidade Infantil": "0 \u00f3bitos por mil nascidos vivos",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "0,3 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "3207 pessoas",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "29,72 hab/km\u00b2",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "3374 pessoas",
        "Pessoal ocupado": "1354 pessoas",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "2,7 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "40,1 %",
        "Docentes no ensino fundamental": "26 docentes",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "17 docentes",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "1 escolas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "1 escolas",
        "PIB per capita": "44634,70 R$",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "77,2 %"
    },
    "Vila L\u00e2ngaro": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "151,695 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "46,9 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "51,5 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "26,9 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "197 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "74 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "24,5 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "99,6 %",
        "Total de receitas realizadas": "19345.42102 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "1 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "15531.09402 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,705",
        "Mortalidade Infantil": "-",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "1,4 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "2152 pessoas",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "14,14 hab/km\u00b2",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "2102 pessoas",
        "Pessoal ocupado": "431 pessoas",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "2,4 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "19,7 %",
        "Docentes no ensino fundamental": "20 docentes",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "12 docentes",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "2 escolas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "1 escolas",
        "PIB per capita": "44869,59 R$",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "83,7 %"
    },
    "Vila Maria": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "181,328 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "42,9 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "57,1 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "32 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "355 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "120 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "15,4 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "6,1",
        "Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade": "98,7 %",
        "Total de receitas realizadas": "25551.44019 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "2 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "25792.26539 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,761",
        "Mortalidade Infantil": "-",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "4221 pessoas",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "23,26 hab/km\u00b2",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "4353 pessoas",
        "Pessoal ocupado": "1525 pessoas",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "2,3 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "34,7 %",
        "Docentes no ensino fundamental": "37 docentes",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "15 docentes",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "2 escolas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "1 escolas",
        "PIB per capita": "46318,73 R$",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "81,5 %"
    },
    "Vila Nova do Sul": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "507,942 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "91,8 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "46,8 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "4,8 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "500 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "103 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "37,9 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "5,1",
        "Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade": "96,1 %",
        "Total de receitas realizadas": "21363.67729 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "2 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "15179.46757 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,662",
        "Mortalidade Infantil": "-",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "0,5 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "4221 pessoas",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "8,31 hab/km\u00b2",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "4283 pessoas",
        "Pessoal ocupado": "630 pessoas",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "2,2 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "14,4 %",
        "Docentes no ensino fundamental": "44 docentes",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "14 docentes",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "2 escolas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "1 escolas",
        "PIB per capita": "26538,88 R$",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "85,6 %"
    },
    "Vista Alegre": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "77,578 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "96,7 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "20,1 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "8,5 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "273 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "53 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "36,6 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "97,9 %",
        "Total de receitas realizadas": "15257.04236 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "1 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "14045.10933 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,739",
        "Mortalidade Infantil": "-",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "2,4 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "2832 pessoas",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "36,56 hab/km\u00b2",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "2766 pessoas",
        "Pessoal ocupado": "459 pessoas",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "1,9 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "15,9 %",
        "Docentes no ensino fundamental": "25 docentes",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "12 docentes",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "3 escolas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "1 escolas",
        "PIB per capita": "24906,86 R$",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "93,9 %"
    },
    "Vista Alegre do Prata": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "119,327 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "60,5 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "33,6 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "51,6 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "156 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "54 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "19,3 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "6,1",
        "Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade": "94 %",
        "Total de receitas realizadas": "16019.98956 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "1 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "13632.6017 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,780",
        "Mortalidade Infantil": "-",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "1569 pessoas",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "13,15 hab/km\u00b2",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "1565 pessoas",
        "Pessoal ocupado": "281 pessoas",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "2,7 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "17,4 %",
        "Docentes no ensino fundamental": "19 docentes",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "8 docentes",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "2 escolas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "1 escolas",
        "PIB per capita": "33319,60 R$",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "89,9 %"
    },
    "Vista Ga\u00facha": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "90,021 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "70,7 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "27,2 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "7,7 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "300 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "77 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "28,5 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "5,5",
        "Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade": "100 %",
        "Total de receitas realizadas": "19112.49132 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "3 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "14759.48154 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,757",
        "Mortalidade Infantil": "-",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "0,3 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "2759 pessoas",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "31,10 hab/km\u00b2",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "2847 pessoas",
        "Pessoal ocupado": "635 pessoas",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "1,8 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "22,1 %",
        "Docentes no ensino fundamental": "34 docentes",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "11 docentes",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "4 escolas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "1 escolas",
        "PIB per capita": "22371,80 R$",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "81,4 %"
    },
    "Vit\u00f3ria das Miss\u00f5es": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "259,609 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "80,8 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "26,6 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "21,6 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "385 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "129 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "39,6 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "100 %",
        "Total de receitas realizadas": "17737.48667 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "2 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "13974.19049 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,655",
        "Mortalidade Infantil": "-",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "4,4 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "3485 pessoas",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "13,42 hab/km\u00b2",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "3177 pessoas",
        "Pessoal ocupado": "340 pessoas",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "2,0 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "9,9 %",
        "Docentes no ensino fundamental": "45 docentes",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "15 docentes",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "4 escolas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "1 escolas",
        "PIB per capita": "24748,90 R$",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "82,2 %"
    },
    "Westf\u00e1lia": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "63,665 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "31,5 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "97 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "35,9 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "288 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "74 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "12,2 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "7,2",
        "Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade": "98,9 %",
        "Total de receitas realizadas": "24614.49954 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "3 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "20070.72549 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,752",
        "Mortalidade Infantil": "-",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "1 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "2793 pessoas",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "43,64 hab/km\u00b2",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "2998 pessoas",
        "Pessoal ocupado": "1527 pessoas",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "2,3 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "51,5 %",
        "Docentes no ensino fundamental": "31 docentes",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "8 docentes",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "4 escolas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "1 escolas",
        "PIB per capita": "42682,85 R$",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "90 %"
    },
    "Xangri-l\u00e1": {
        "Gent\u00edlico": "ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "\u00c1rea da unidade territorial": "60,799 km\u00b2",
        "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "29,6 %",
        "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado": "12,6 %",
        "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas": "2,9 %",
        "Matr\u00edculas no ensino fundamental": "2071 matr\u00edculas",
        "Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio": "381 matr\u00edculas",
        "Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo": "27,1 %",
        "IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental": "5,4",
        "Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade": "97,3 %",
        "Total de receitas realizadas": "113733.08711 R$ (\u00d71000)",
        "Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS": "6 estabelecimentos",
        "Total de despesas empenhadas": "107033.46123 R$ (\u00d71000)",
        "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)": "0,735",
        "Mortalidade Infantil": "4,48 \u00f3bitos por mil nascidos vivos",
        "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia": "0,3 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes",
        "Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo": "12434 pessoas",
        "Densidade demogr\u00e1fica": "204,88 hab/km\u00b2",
        "Popula\u00e7\u00e3o estimada": "16025 pessoas",
        "Pessoal ocupado": "5199 pessoas",
        "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais": "2,2 sal\u00e1rios m\u00ednimos",
        "Popula\u00e7\u00e3o ocupada": "36,0 %",
        "Docentes no ensino fundamental": "134 docentes",
        "Docentes no ensino m\u00e9dio": "20 docentes",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental": "4 escolas",
        "N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio": "1 escolas",
        "PIB per capita": "32906,50 R$",
        "Percentual das receitas oriundas de fontes externas": "33 %"
    }
}