"{\n  \"Acegu\u00e1\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"79 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"2,84 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"45 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"13 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"82,2 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"3 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"5,6\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"11,8 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"658 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"158 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"13,7 \u00f3bitos por mil nascidos vivos\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"4 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"1 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"52913,18 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"36,3 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"85,2 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"953 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"4858 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"4394 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"20,1 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"2,5 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade\": \"93,9 %\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"23549.10968 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"26548.53375 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"13,1 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"1551,339 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,687\"\n  },\n  \"Agudo\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"89,5 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"31,19 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"119 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"40 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"68,1 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"7 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"5,9\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"6,8 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"1744 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"435 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"18,52 \u00f3bitos por mil nascidos vivos\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"10 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"2 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"24771,79 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"25,5 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"73,8 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"3155 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"16524 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"16722 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"18,4 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"2,1 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade\": \"96,5 %\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"51366.67337 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"63192.46487 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"27,1 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"534,624 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,694\"\n  },\n  \"Ajuricaba\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"95,5 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"22,44 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"72 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"20 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"17,4 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"4 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"6,2\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"8,5 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"729 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"137 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"16,39 \u00f3bitos por mil nascidos vivos\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"7 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"1 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"35748,66 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"30,1 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"87,5 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"1391 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"7063 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"7255 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"18,9 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"2,1 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade\": \"98,5 %\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"21630.98289 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"26396.04314 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"13 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"322,671 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,753\"\n  },\n  \"Alecrim\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"90 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"22,38 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"44 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"13 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"13,9 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"7 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"6,3\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"2,6 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"613 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"150 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"33,9 \u00f3bitos por mil nascidos vivos\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"6 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"1 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"14880,75 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"38,2 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"79,7 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"669 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"6077 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"7045 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"9,8 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"2,1 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade\": \"97,1 %\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"20554.57376 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"22917.27603 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"2,1 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"316,510 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,672\"\n  },\n  \"Alegrete\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"82,1 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"9,95 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"528 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"287 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"77,4 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"27 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"5,4\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"1,3 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"8436 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"2676 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"6,49 \u00f3bitos por mil nascidos vivos\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"45 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"17 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"23689,07 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"34 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"67 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"12841 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"74173 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"77653 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"16,4 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"2,1 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade\": \"98,9 %\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"199319.40583 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"225019.54108 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"30,3 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"7800,163 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,740\"\n  },\n  \"Alegria\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"92,9 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"24,91 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"36 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"19 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"11,7 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"3 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"5,6\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"0,2 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"373 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"129 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"-\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"4 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"1 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"26144,19 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"36,5 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"78,3 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"456 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"3559 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"4301 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"11,2 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"2,3 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade\": \"98,9 %\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"17891.13949 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"21841.34483 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"3,3 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"172,396 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,695\"\n  },\n  \"Almirante Tamandar\u00e9 do Sul\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"99,7 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"7,79 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"28 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"10 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"23,7 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"3 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"100 %\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"1 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"198 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"42 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"-\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"3 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"1 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"66107,46 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"28,7 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"91 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"451 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"1979 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"2067 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"21,6 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"2,5 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"13286.48947 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"16595.42398 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"4,6 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"265,327 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,740\"\n  },\n  \"Alpestre\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"75,5 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"24,73 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"60 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"27 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"17 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"4 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"7,4\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"5,6 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"798 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"216 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"13,89 \u00f3bitos por mil nascidos vivos\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"10 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"2 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"59940,16 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"36,7 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"87,9 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"870 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"6458 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"8027 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"11,5 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"2,5 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade\": \"98,1 %\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"39342.56205 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"50164.46672 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"33 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"325,979 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,671\"\n  },\n  \"Alto Alegre\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"98,5 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"16,15 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"26 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"13 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"19,9 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"1 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"98,1 %\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"1,7 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"167 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"47 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"-\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"2 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"1 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"36389,16 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"33,3 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"87 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"450 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"1663 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"1848 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"24,8 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"2,9 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"13265.16596 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"14976.0642 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"17,3 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"115,335 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,747\"\n  },\n  \"Alto Feliz\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"24,3 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"36,84 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"25 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"10 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"73,1 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"2 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"5,5\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"1 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"269 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"56 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"-\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"3 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"1 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"27415,76 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"18,3 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"81,1 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"725 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"3020 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"2917 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"23,9 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"2,1 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade\": \"98,1 %\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"13761.35301 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"20197.8141 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"20,7 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"78,852 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,734\"\n  },\n  \"Alvorada\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"85,3 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"2743,94 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"1280 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"381 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"87,1 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"25 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"4,8\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"0,7 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"29186 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"7146 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"9,65 \u00f3bitos por mil nascidos vivos\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"50 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"16 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"12166,04 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"31,3 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"70,6 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"22030 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"209213 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"195673 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"10,6 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"2,3 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade\": \"95,3 %\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"290560.43064 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"358403.06181 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"38,8 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"71,602 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,699\"\n  },\n  \"Amaral Ferrador\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"63,5 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"12,54 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"61 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"16 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"17,5 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"4 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"4,3\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"0,1 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"755 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"210 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"16,39 \u00f3bitos por mil nascidos vivos\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"6 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"1 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"16172,45 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"34,7 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"94 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"409 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"6974 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"6353 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"6,0 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"1,8 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade\": \"98,3 %\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"16883.0557 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"18819.76662 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"22,6 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"505,983 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,624\"\n  },\n  \"Ametista do Sul\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"15,7 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"78,33 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"61 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"30 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"28,7 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"5 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"5,6\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"2,6 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"942 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"235 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"-\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"4 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"1 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"12203,19 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"35,9 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"80 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"1236 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"7416 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"7323 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"16,3 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"1,8 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade\": \"100 %\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"21341.45299 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"24884.7736 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"28,4 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"93,704 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,682\"\n  },\n  \"Andr\u00e9 da Rocha\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"75 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"3,75 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"14 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"9 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"54,1 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"1 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"100 %\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"0,8 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"124 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"28 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"-\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"2 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"1 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"95030,75 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"26,5 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"91,1 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"275 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"1324 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"1216 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"21,2 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"2,5 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"11441.32315 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"13615.32263 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"28,8 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"329,400 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,720\"\n  },\n  \"Anta Gorda\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"85,8 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"25,00 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"45 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"16 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"47,9 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"5 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"6,6\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"9,5 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"593 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"116 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"-\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"7 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"2 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"30141,67 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"20,7 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"76 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"1716 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"6003 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"6073 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"27,6 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"2,1 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade\": \"97,8 %\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"18964.88259 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"26400.22746 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"81,8 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"242,262 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,740\"\n  },\n  \"Ant\u00f4nio Prado\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"36,4 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"36,92 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"105 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"48 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"84,1 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"9 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"5,9\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"5,3 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"1305 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"356 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"6,94 \u00f3bitos por mil nascidos vivos\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"8 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"4 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"38633,71 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"21,3 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"76,4 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"4660 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"13055 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"12833 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"35,0 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"2,3 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade\": \"98,6 %\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"39358.59478 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"52701.15069 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"48,7 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"348,148 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,758\"\n  },\n  \"Arambar\u00e9\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"98,3 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"7,11 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"45 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"15 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"67 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"2 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"97,2 %\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"0,3 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"476 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"138 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"-\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"4 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"1 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"35069,80 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"34,2 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"80,3 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"459 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"3600 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"3693 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"12,2 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"2,0 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"17402.41911 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"19350.07054 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"3,8 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"518,193 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,691\"\n  },\n  \"Araric\u00e1\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"62,2 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"137,83 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"79 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"12 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"76,5 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"2 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"5,8\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"0,6 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"1091 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"211 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"9,26 \u00f3bitos por mil nascidos vivos\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"5 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"1 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"28426,24 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"27 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"88,9 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"1767 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"5622 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"4864 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"33,0 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"1,9 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade\": \"97,3 %\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"27235.36544 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"28056.28981 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"6,5 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"35,165 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,679\"\n  },\n  \"Aratiba\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"58,4 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"19,17 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"45 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"16 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"74,7 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"8 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"7,7\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"1,8 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"534 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"169 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"-\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"6 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"1 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"144218,51 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"26,2 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"79,8 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"1231 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"6283 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"6565 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"18,6 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"2,8 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade\": \"98,8 %\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"41529.68031 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"53325.65805 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"29,1 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"342,279 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,772\"\n  },\n  \"Arroio Grande\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"63,1 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"7,35 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"179 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"26 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"72,2 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"13 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"5\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"5,3 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"2186 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"516 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"-\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"17 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"1 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"26232,39 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"35,8 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"78,8 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"2770 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"18351 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"18470 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"14,6 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"2,1 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade\": \"98,7 %\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"51641.09274 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"63823.38841 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"15,8 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"2514,763 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,657\"\n  },\n  \"Arroio do Meio\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"94,7 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"118,91 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"154 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"36 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"50 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"9 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"6,4\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"2,7 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"2011 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"503 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"7,33 \u00f3bitos por mil nascidos vivos\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"15 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"2 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"48603,18 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"17,1 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"78,2 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"8208 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"20637 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"18783 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"40,7 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"2,1 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade\": \"99,8 %\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"66199.83998 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"74592.76921 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"27,1 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"157,508 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,769\"\n  },\n  \"Arroio do Padre\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"30 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"21,96 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"31 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"10 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"57,3 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"2 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"5\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"315 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"174 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"-\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"4 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"1 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"17470,76 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"42,9 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"91,2 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"303 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"2921 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"2730 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"10,5 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"2,0 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade\": \"97,3 %\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"12969.97481 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"15514.87737 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"0 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"124,693 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,669\"\n  },\n  \"Arroio do Sal\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"65,2 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"64,01 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"97 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"23 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"52,8 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"5 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"5,9\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"0,1 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"1355 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"309 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"9,71 \u00f3bitos por mil nascidos vivos\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"6 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"1 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"21822,84 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"28,5 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"42,2 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"2389 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"9842 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"7740 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"26,8 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"1,9 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade\": \"98,6 %\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"44607.80651 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"55278.99308 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"0,1 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"119,163 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,740\"\n  },\n  \"Arroio do Tigre\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"88,1 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"39,74 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"135 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"44 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"48 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"11 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"5,7\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"10,3 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"1583 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"474 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"-\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"15 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"2 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"23226,69 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"31,9 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"90,1 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"1914 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"13332 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"12648 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"14,3 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"1,9 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade\": \"98,2 %\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"34048.15789 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"34764.39264 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"37,4 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"315,132 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,707\"\n  },\n  \"Arroio dos Ratos\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"51,8 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"31,94 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"111 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"34 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"68,4 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"4 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"5\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"0,6 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"1870 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"392 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"-\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"9 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"2 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"15646,31 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"32,5 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"79,3 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"2135 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"14123 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"13606 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"15,0 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"2,0 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade\": \"97,6 %\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"40049.52698 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"39356.10478 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"10,7 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"425,210 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,698\"\n  },\n  \"Arvorezinha\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"96,9 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"37,64 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"72 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"34 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"46,7 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"3 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"6,3\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"4,4 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"1048 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"327 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"-\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"9 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"1 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"23066,12 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"26,6 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"81,3 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"2261 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"10425 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"10225 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"21,3 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"1,9 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade\": \"97,2 %\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"29425.30867 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"35872.63932 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"30,5 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"270,241 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,694\"\n  },\n  \"Augusto Pestana\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"93,2 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"20,42 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"67 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"20 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"30,5 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"3 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"6,7\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"0,1 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"691 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"137 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"16,13 \u00f3bitos por mil nascidos vivos\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"6 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"1 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"41918,54 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"23,1 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"79,2 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"1359 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"6706 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"7096 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"19,1 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"2,5 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade\": \"99,7 %\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"23858.71507 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"27924.08095 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"11,7 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"347,057 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,743\"\n  },\n  \"Bag\u00e9\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"88,8 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"28,52 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"779 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"310 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"85,3 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"38 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"5,1\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"0,9 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"14955 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"4170 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"13,2 \u00f3bitos por mil nascidos vivos\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"61 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"14 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"21930,77 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"32,8 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"59,4 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"22700 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"120943 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"116794 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"18,6 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"2,8 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade\": \"97,6 %\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"352375.09462 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"343433.62812 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"26 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"4090,360 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,740\"\n  },\n  \"Balne\u00e1rio Pinhal\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"50,3 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"104,63 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"103 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"23 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"69,5 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"5 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"4,6\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"0,2 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"1852 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"328 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"28,99 \u00f3bitos por mil nascidos vivos\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"6 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"1 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"15606,11 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"34,4 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"65,5 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"1845 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"13760 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"10856 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"14,8 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"2,2 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade\": \"97,9 %\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"40349.65391 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"51658.83659 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"0,9 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"102,386 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,696\"\n  },\n  \"Barra Funda\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"99,2 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"39,43 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"26 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"10 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"37,7 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"2 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"100 %\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"2,4 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"241 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"95 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"27,78 \u00f3bitos por mil nascidos vivos\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"2 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"1 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"45693,02 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"22,6 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"76,9 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"1082 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"2527 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"2367 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"43,2 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"2,7 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"15998.35113 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"20920.7526 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"63,2 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"60,437 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,763\"\n  },\n  \"Barra do Guarita\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"98,7 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"47,98 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"50 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"19 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"5,6 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"3 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"5,4\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"1,8 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"364 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"105 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"27,03 \u00f3bitos por mil nascidos vivos\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"5 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"1 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"12562,33 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"29,7 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"83,3 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"314 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"3238 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"3089 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"9,7 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"2,0 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade\": \"97,9 %\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"11528.53161 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"17288.61298 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"3,3 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"62,874 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,734\"\n  },\n  \"Barra do Quara\u00ed\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"97,7 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"3,80 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"46 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"13 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"66,3 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"1 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"5,4\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"0,2 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"653 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"143 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"-\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"4 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"1 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"41392,48 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"41,3 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"88,4 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"617 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"4202 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"4012 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"14,6 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"1,8 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade\": \"97,7 %\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"18478.5792 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"22275.85564 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"13,6 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"1055,937 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,662\"\n  },\n  \"Barra do Ribeiro\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"94,8 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"17,25 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"93 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"34 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"75 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"6 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"4,7\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"0,3 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"1608 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"408 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"16,53 \u00f3bitos por mil nascidos vivos\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"10 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"2 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"23577,62 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"32,7 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"2541 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"13423 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"12572 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"19,1 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"2,0 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade\": \"94,2 %\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"31563.98941 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"36620.74256 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"13,7 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"729,375 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,670\"\n  },\n  \"Barra do Rio Azul\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"82,1 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"13,61 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"24 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"12 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"63,2 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"1 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"99,1 %\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"0,5 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"142 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"45 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"0 \u00f3bitos por mil nascidos vivos\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"2 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"1 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"25997,40 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"27,5 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"79 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"216 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"1726 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"2003 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"11,2 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"2,5 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"13199.76127 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"18332.5934 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"13,2 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"146,995 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,723\"\n  },\n  \"Barrac\u00e3o\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"69,9 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"10,37 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"48 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"14 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"56,8 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"5 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"6,1\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"0,5 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"569 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"158 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"-\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"5 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"1 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"38442,96 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"36,4 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"89,8 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"773 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"5295 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"5357 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"14,1 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"2,2 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade\": \"97,7 %\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"20402.34577 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"23283.59177 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"0,2 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"515,469 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,710\"\n  },\n  \"Barros Cassal\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"74,3 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"17,16 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"93 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"25 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"27,2 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"2 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"5,5\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"1,5 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"1332 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"263 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"-\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"18 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"1 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"16048,05 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"35,8 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"82,3 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"1047 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"11216 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"11133 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"9,1 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"1,9 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade\": \"96,5 %\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"25036.50555 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"35255.25311 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"25,5 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"648,896 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,650\"\n  },\n  \"Bar\u00e3o\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"89,5 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"46,12 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"59 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"20 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"35,9 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"5 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"6,3\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"2 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"582 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"206 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"15,63 \u00f3bitos por mil nascidos vivos\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"6 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"1 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"29997,01 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"16,2 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"82 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"1971 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"6139 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"5741 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"32,4 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"2,3 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade\": \"98,7 %\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"22700.87109 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"28504.95127 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"17,5 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"124,563 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,748\"\n  },\n  \"Bar\u00e3o de Cotegipe\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"93,1 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"25,10 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"45 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"22 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"61 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"5 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"5,1\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"0,7 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"607 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"152 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"29,85 \u00f3bitos por mil nascidos vivos\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"3 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"1 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"28220,57 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"27,6 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"86 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"1752 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"6627 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"6529 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"25,9 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"1,9 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade\": \"98 %\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"18698.72214 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"22423.35229 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"21,9 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"260,505 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,719\"\n  },\n  \"Bar\u00e3o do Triunfo\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"29,1 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"16,08 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"66 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"14 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"29,2 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"2 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"98 %\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"761 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"215 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"-\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"9 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"1 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"15212,71 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"41,7 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"81,4 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"456 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"7454 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"7018 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"6,1 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"2,3 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"18307.81847 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"22103.73662 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"10,9 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"436,481 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,610\"\n  },\n  \"Benjamin Constant do Sul\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"100 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"17,43 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"27 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"19 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"56,2 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"2 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"98 %\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"3,6 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"301 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"121 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"-\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"4 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"2 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"14024,81 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"44,5 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"94,3 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"207 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"2031 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"2307 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"9,2 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"2,0 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"12934.15788 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"13956.39568 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"3,2 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"132,351 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,619\"\n  },\n  \"Bento Gon\u00e7alves\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"72,5 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"280,86 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"694 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"266 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"86,9 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"39 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"6,2\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"0,2 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"11852 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"2946 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"9,29 \u00f3bitos por mil nascidos vivos\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"47 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"12 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"47657,58 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"19,6 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"60,3 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"51491 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"119049 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"107278 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"45,1 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"3,0 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade\": \"96,6 %\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"409196.8316 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"499680.20821 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"74,5 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"273,955 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,778\"\n  },\n  \"Boa Vista das Miss\u00f5es\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"68,8 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"10,85 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"26 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"9 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"10,5 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"1 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"98,5 %\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"1,8 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"276 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"49 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"-\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"3 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"1 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"62147,83 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"37,3 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"83,1 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"436 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"2104 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"2114 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"20,1 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"2,0 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"13862.73123 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"17672.44546 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"3,8 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"194,815 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,676\"\n  },\n  \"Boa Vista do Buric\u00e1\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"99,4 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"60,46 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"54 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"15 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"8,4 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"4 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"6,4\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"0,4 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"663 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"135 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"28,57 \u00f3bitos por mil nascidos vivos\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"4 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"1 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"27375,95 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"20,9 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"77,6 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"2114 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"6712 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"6574 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"31,0 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"1,8 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade\": \"99,6 %\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"23270.48802 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"29753.10434 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"27,8 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"109,557 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,762\"\n  },\n  \"Boa Vista do Cadeado\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"85,3 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"3,48 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"28 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"9 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"23,5 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"2 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"4,5\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"2,4 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"262 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"87 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"43,48 \u00f3bitos por mil nascidos vivos\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"3 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"1 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"92160,18 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"32 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"91,8 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"299 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"2473 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"2441 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"11,8 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"2,8 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade\": \"100 %\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"17560.94927 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"22315.28359 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"0 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"701,314 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,703\"\n  },\n  \"Boa Vista do Incra\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"94,4 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"4,82 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"23 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"8 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"2,7 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"1 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"5,6\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"1,6 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"286 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"59 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"-\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"2 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"1 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"68652,32 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"33,5 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"89,2 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"377 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"2590 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"2425 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"14,7 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"2,3 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade\": \"99 %\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"15342.66583 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"18590.77857 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"0 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"503,471 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,731\"\n  },\n  \"Boa Vista do Sul\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"41,7 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"29,42 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"26 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"9 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"2,2 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"4 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"99,2 %\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"1 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"230 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"52 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"-\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"4 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"1 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"22774,22 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"18,8 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"75,9 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"693 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"2788 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"2776 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"24,2 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"2,5 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"18636.13572 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"23858.67521 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"10,1 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"92,926 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,728\"\n  },\n  \"Bom Jesus\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"39,1 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"4,39 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"88 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"29 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"74,8 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"5 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"5,6\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"1,9 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"1552 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"321 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"-\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"8 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"1 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"28060,10 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"33,9 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"90,8 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"2036 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"11391 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"11519 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"17,3 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"1,9 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade\": \"95 %\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"38042.21173 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"39922.42126 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"21,1 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"2623,120 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,666\"\n  },\n  \"Bom Princ\u00edpio\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"29,9 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"133,20 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"92 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"14 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"65,4 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"6 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"6,2\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"0,9 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"1417 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"308 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"6,1 \u00f3bitos por mil nascidos vivos\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"9 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"1 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"40058,32 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"17,3 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"74,5 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"5741 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"13846 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"11789 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"43,9 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"2,0 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade\": \"97,9 %\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"46618.53886 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"55399.86961 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"20 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"88,779 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,746\"\n  },\n  \"Bom Progresso\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"98 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"26,23 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"28 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"33 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"22,6 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"1 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"99,1 %\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"1,3 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"243 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"221 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"-\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"3 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"2 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"24879,04 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"38,1 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"93,4 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"324 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"1987 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"2328 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"14,5 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"1,8 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"12414.33648 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"13815.77448 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"11,4 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"88,741 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,723\"\n  },\n  \"Bom Retiro do Sul\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"93,7 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"112,11 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"92 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"27 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"77,6 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"6 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"6,7\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"0,1 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"1441 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"287 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"14,6 \u00f3bitos por mil nascidos vivos\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"10 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"1 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"20372,11 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"19,5 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"86 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"3514 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"12265 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"11472 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"28,9 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"1,8 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade\": \"99,4 %\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"28906.30097 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"32956.16436 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"30,7 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"102,326 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,739\"\n  },\n  \"Boqueir\u00e3o do Le\u00e3o\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"98,7 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"28,91 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"73 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"23 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"21 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"5 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"6\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"3,3 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"941 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"263 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"11,9 \u00f3bitos por mil nascidos vivos\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"16 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"1 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"14498,31 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"33,8 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"75,1 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"821 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"7726 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"7673 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"10,4 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"2,0 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade\": \"98,6 %\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"20691.74014 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"25855.66084 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"27,2 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"265,580 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,700\"\n  },\n  \"Bossoroca\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"91,8 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"4,27 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"79 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"24 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"25,7 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"11 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"5,1\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"760 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"199 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"-\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"10 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"2 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"42327,58 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"38,7 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"76,5 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"691 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"6356 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"6884 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"10,1 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"2,3 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade\": \"96,9 %\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"28267.8596 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"36220.00234 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"6,1 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"1610,056 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,692\"\n  },\n  \"Bozano\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"48 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"10,94 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"26 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"11 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"47,9 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"2 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"100 %\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"0,4 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"224 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"35 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"58,82 \u00f3bitos por mil nascidos vivos\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"3 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"1 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"47728,66 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"25 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"91,1 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"253 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"2135 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"2200 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"11,3 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"3,0 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"12588.72653 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"14320.44703 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"9,4 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"200,550 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,745\"\n  },\n  \"Braga\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"99,7 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"28,70 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"46 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"14 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"7,6 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"3 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"4,8\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"2,5 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"462 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"106 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"-\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"5 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"1 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"21618,54 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"39 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"92,6 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"432 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"3397 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"3702 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"11,8 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"1,9 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade\": \"92,9 %\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"13453.96985 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"15109.4536 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"5,5 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"128,992 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,674\"\n  },\n  \"Brochier\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"88,6 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"43,80 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"35 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"13 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"31,9 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"2 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"4,9\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"0,6 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"445 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"100 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"-\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"4 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"1 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"16199,19 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"22,6 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"84,2 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"1048 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"5043 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"4675 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"21,1 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"1,9 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade\": \"98 %\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"20390.27715 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"24671.28276 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"21 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"105,353 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,699\"\n  },\n  \"Buti\u00e1\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"75,2 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"27,13 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"140 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"43 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"67,5 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"7 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"5,1\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"0,1 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"2584 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"570 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"3,19 \u00f3bitos por mil nascidos vivos\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"12 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"2 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"19791,29 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"35,5 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"85,3 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"4041 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"20929 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"20406 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"19,0 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"2,5 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade\": \"96,4 %\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"48652.68324 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"51269.88883 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"19,4 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"752,187 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,689\"\n  },\n  \"Cacequi\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"37,3 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"5,77 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"101 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"31 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"59,1 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"10 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"5,7\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"1,6 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"1482 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"359 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"9,62 \u00f3bitos por mil nascidos vivos\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"15 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"2 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"22585,03 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"38,3 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"81,4 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"1343 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"12705 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"13676 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"9,9 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"2,2 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade\": \"96,5 %\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"37893.47907 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"50754.64186 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"12,9 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"2373,174 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,700\"\n  },\n  \"Cachoeira do Sul\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"89,8 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"22,44 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"644 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"228 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"35,8 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"38 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"5,3\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"1 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"9621 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"2309 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"8,21 \u00f3bitos por mil nascidos vivos\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"49 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"13 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"27143,23 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"31,2 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"73,7 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"16246 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"82547 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"83827 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"19,0 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"2,2 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade\": \"98,7 %\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"220437.53382 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"229150.14005 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"25,7 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"3735,026 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,742\"\n  },\n  \"Cachoeirinha\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"83,7 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"2687,04 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"829 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"334 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"95,3 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"32 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"5,5\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"0,4 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"16284 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"4957 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"12,35 \u00f3bitos por mil nascidos vivos\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"38 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"17 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"41565,54 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"28,5 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"59,1 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"46703 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"129307 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"118278 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"36,9 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"2,5 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade\": \"96 %\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"353604.78645 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"397285.38696 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"45 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"43,900 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,757\"\n  },\n  \"Cacique Doble\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"74,6 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"23,87 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"55 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"14 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"41,4 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"5 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"5,8\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"1,8 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"598 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"164 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"14,93 \u00f3bitos por mil nascidos vivos\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"7 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"1 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"19941,21 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"38,6 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"85 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"750 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"5055 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"4868 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"14,7 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"1,9 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade\": \"99 %\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"16570.44483 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"20873.4998 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"9,1 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"203,797 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,662\"\n  },\n  \"Caibat\u00e9\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"98,9 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"19,08 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"56 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"20 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"22,7 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"7 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"5,5\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"3,4 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"516 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"109 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"-\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"7 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"1 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"33168,05 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"34,3 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"80,1 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"1038 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"4856 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"4954 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"20,6 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"2,7 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade\": \"98,1 %\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"6899.45646 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"23000.54028 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"16,7 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"260,561 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,719\"\n  },\n  \"Cai\u00e7ara\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"95,5 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"26,80 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"35 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"14 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"30,4 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"4 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"6,7\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"5,9 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"498 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"131 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"-\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"3 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"1 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"19264,28 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"34,4 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"84,4 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"551 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"4788 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"5071 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"10,8 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"2,0 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade\": \"97,1 %\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"16441.85456 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"21044.9224 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"36 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"188,983 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,699\"\n  },\n  \"Camaqu\u00e3\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"96,9 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"37,37 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"441 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"187 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"82,1 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"35 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"5,5\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"0,6 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"7593 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"2249 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"10,44 \u00f3bitos por mil nascidos vivos\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"38 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"9 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"27736,29 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"33,5 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"68,6 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"13556 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"66034 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"62764 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"20,5 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"2,3 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade\": \"96,7 %\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"152356.30386 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"179124,119 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"21,9 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"1680,168 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,697\"\n  },\n  \"Camargo\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"45,1 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"18,77 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"27 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"14 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"48,7 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"1 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"6\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"307 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"86 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"-\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"3 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"1 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"63841,64 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"25,2 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"88 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"711 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"2724 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"2592 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"26,1 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"2,4 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade\": \"98,1 %\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"15998.18101 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"18751.7361 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"36,5 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"138,069 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,736\"\n  },\n  \"Cambar\u00e1 do Sul\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"0,4 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"5,41 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"66 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"20 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"73,9 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"7 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"4,9\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"1,3 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"856 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"216 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"15,15 \u00f3bitos por mil nascidos vivos\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"6 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"1 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"21321,52 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"31 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"80,1 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"1958 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"6456 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"6542 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"29,3 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"1,9 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade\": \"96,4 %\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"23798.82472 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"27082.76038 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"5,8 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"1207,916 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,697\"\n  },\n  \"Campestre da Serra\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"88,8 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"6,04 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"30 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"9 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"46,6 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"3 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"4,5\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"346 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"103 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"-\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"3 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"1 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"41237,08 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"25,7 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"551 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"3380 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"3247 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"16,2 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"2,3 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade\": \"100 %\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"17085.86625 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"19492.70709 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"6,7 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"537,994 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,706\"\n  },\n  \"Campina das Miss\u00f5es\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"99,2 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"27,09 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"52 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"15 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"37,1 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"3 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"6,7\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"2,8 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"504 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"139 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"-\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"6 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"1 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"24136,13 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"33,5 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"81,5 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"922 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"5553 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"6117 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"15,3 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"2,1 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade\": \"98,5 %\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"21983.45882 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"25398.23231 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"19,3 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"224,801 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,738\"\n  },\n  \"Campinas do Sul\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"82,8 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"19,94 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"44 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"25 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"87 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"3 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"7,8\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"0,4 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"556 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"102 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"-\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"3 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"1 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"37138,53 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"29,4 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"87 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"1185 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"5471 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"5506 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"21,0 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"2,2 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade\": \"99,4 %\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"19560.17862 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"22542.71214 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"33,6 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"276,162 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,760\"\n  },\n  \"Campo Bom\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"95,7 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"992,79 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"429 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"125 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"94,6 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"19 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"6,7\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"0,2 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"7259 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"2389 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"16,57 \u00f3bitos por mil nascidos vivos\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"27 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"6 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"44103,68 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"21,8 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"60,3 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"26606 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"66156 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"60074 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"41,2 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"2,4 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade\": \"98,9 %\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"223333.19719 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"295667.57345 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"67,2 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"60,811 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,745\"\n  },\n  \"Campo Novo\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"54,7 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"24,58 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"47 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"18 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"10,5 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"2 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"5,5\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"5,9 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"608 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"131 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"34,09 \u00f3bitos por mil nascidos vivos\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"7 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"1 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"36444,30 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"37,7 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"88,1 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"1398 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"4596 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"5459 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"26,8 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"2,3 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade\": \"98,6 %\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"17638.81514 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"19491.58779 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"4,6 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"222,073 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,703\"\n  },\n  \"Campos Borges\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"79,1 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"15,42 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"39 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"20 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"13,6 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"2 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"6\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"1,1 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"390 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"88 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"-\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"2 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"1 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"25741,85 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"31,7 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"80,7 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"574 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"3345 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"3494 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"16,3 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"1,9 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade\": \"97,3 %\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"16505.20251 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"19979.97978 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"14,8 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"226,202 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,708\"\n  },\n  \"Candel\u00e1ria\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"87,6 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"31,96 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"209 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"81 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"66,3 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"10 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"5,7\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"2,4 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"3326 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"816 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"22,01 \u00f3bitos por mil nascidos vivos\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"29 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"4 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"21711,46 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"31,5 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"79 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"5349 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"31306 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"30171 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"17,0 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"2,0 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade\": \"97,9 %\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"74456.98989 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"92299.9708 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"29,9 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"944,058 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,674\"\n  },\n  \"Candiota\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"84,3 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"9,39 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"96 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"34 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"80,2 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"8 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"4,8\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"1,4 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"1479 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"299 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"15,04 \u00f3bitos por mil nascidos vivos\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"9 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"3 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"48954,20 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"37,2 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"53,7 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"2508 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"9519 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"8771 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"26,8 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"4,8 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade\": \"94,9 %\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"49151.9899 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"60622.88348 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"53,5 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"933,628 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,698\"\n  },\n  \"Canela\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"51,2 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"154,58 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"301 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"109 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"87,1 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"12 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"5,3\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"0 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"6199 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"1421 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"7,4 \u00f3bitos por mil nascidos vivos\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"22 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"6 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"22968,73 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"26,1 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"60,2 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"11566 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"44489 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"39229 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"27,1 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"2,3 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade\": \"97,1 %\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"139251.53041 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"150158.76724 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"21,7 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"253,730 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,748\"\n  },\n  \"Cangu\u00e7u\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"49,4 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"15,11 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"421 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"116 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"41,6 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"36 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"5,9\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"1 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"6060 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"1522 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"3,48 \u00f3bitos por mil nascidos vivos\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"47 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"8 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"19013,48 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"38,1 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"76,5 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"5968 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"55871 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"53259 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"10,7 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"2,2 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade\": \"96,9 %\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"132705.37591 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"161314.1282 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"27,8 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"3526,253 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,650\"\n  },\n  \"Canoas\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"81,9 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"2470,15 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"1838 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"662 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"92,9 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"42 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"5,1\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"0,5 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"45286 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"11541 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"10,32 \u00f3bitos por mil nascidos vivos\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"92 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"30 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"56995,33 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"29,4 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"69,7 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"94555 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"344957 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"323827 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"27,6 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"3,2 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade\": \"95,9 %\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"1511073.04485 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"1696189.3067 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"59,6 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"130,789 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,750\"\n  },\n  \"Canudos do Vale\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"93,2 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"22,06 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"20 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"9 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"35,4 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"2 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"99 %\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"160 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"40 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"-\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"2 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"1 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"23718,90 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"28,6 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"93,2 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"254 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"1729 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"1807 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"13,9 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"2,2 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"11649.25622 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"14798.56903 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"18,9 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"82,292 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,713\"\n  },\n  \"Capela de Santana\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"93,7 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"63,19 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"109 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"18 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"91,6 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"4 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"5,2\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"0,2 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"1301 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"204 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"-\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"11 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"1 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"16674,85 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"28,4 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"80,9 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"1753 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"11810 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"11612 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"15,4 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"1,9 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade\": \"98,3 %\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"27958.52599 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"35142,838 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"11,4 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"183,065 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,661\"\n  },\n  \"Capit\u00e3o\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"41,6 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"35,64 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"23 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"10 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"13,1 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"1 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"6,5\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"10,9 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"327 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"75 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"-\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"3 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"1 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"22380,23 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"18 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"85,7 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"564 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"2750 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"2636 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"20,4 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"2,0 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade\": \"98,2 %\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"18205.94561 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"21044.28261 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"27,3 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"73,967 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,746\"\n  },\n  \"Capivari do Sul\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"82,9 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"9,42 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"38 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"15 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"77,4 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"2 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"5,9\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"0,9 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"589 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"193 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"-\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"4 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"1 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"49985,39 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"32 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"85 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"1146 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"4589 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"3890 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"26,5 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"2,4 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade\": \"96,4 %\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"19148.51398 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"21416.84635 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"2,7 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"412,889 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,766\"\n  },\n  \"Cap\u00e3o Bonito do Sul\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"12,3 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"3,33 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"26 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"11 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"1,1 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"2 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"5,8\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"207 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"58 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"-\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"2 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"1 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"76861,48 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"40 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"91,4 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"216 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"1668 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"1754 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"12,2 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"2,8 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade\": \"98,8 %\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"14604.30728 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"16948.24706 R$ (\u00d71000)\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"527,119 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,637\"\n  },\n  \"Cap\u00e3o da Canoa\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"56,2 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"432,96 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"442 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"116 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"62,7 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"12 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"5,1\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"0,3 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"8349 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"1913 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"12,58 \u00f3bitos por mil nascidos vivos\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"18 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"5 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"27330,71 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"29,7 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"39,7 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"15688 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"52004 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"42040 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"32,8 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"2,1 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade\": \"95,2 %\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"191982.06736 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"214804.36536 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"6,9 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"98,290 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,743\"\n  },\n  \"Cap\u00e3o do Cip\u00f3\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"84,2 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"3,08 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"42 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"11 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"36,9 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"2 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"5,4\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"0,3 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"403 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"88 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"-\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"4 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"1 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"80672,37 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"40,5 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"83,2 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"285 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"3602 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"3104 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"8,3 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"3,0 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade\": \"98,9 %\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"19946.16808 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"24147.84993 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"0 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"1007,796 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,672\"\n  },\n  \"Cap\u00e3o do Le\u00e3o\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"72,6 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"30,94 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"201 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"39 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"74,4 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"11 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"4,9\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"0 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"3766 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"572 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"7,89 \u00f3bitos por mil nascidos vivos\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"14 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"2 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"20054,42 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"35,6 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"83,8 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"3677 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"25297 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"24298 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"14,5 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"2,3 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade\": \"95,3 %\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"55573.08384 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"61854.14578 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"0,4 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"785,373 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,637\"\n  },\n  \"Carazinho\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"90,2 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"89,19 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"413 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"189 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"49,9 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"28 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"5,9\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"0,4 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"7188 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"1923 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"11,47 \u00f3bitos por mil nascidos vivos\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"31 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"12 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"42532,60 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"28,3 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"66,2 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"16652 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"61949 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"59317 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"26,8 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"2,4 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade\": \"98 %\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"205274.16865 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"247260.22686 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"33,5 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"665,515 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,766\"\n  },\n  \"Cara\u00e1\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"95,5 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"24,84 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"55 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"19 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"76,7 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"3 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"5,3\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"0,1 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"824 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"208 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"13,89 \u00f3bitos por mil nascidos vivos\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"7 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"1 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"12158,07 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"32,2 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"78,1 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"1202 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"8187 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"7312 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"15,2 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"1,4 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade\": \"96,2 %\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"20893.65789 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"23665.95006 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"0 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"294,456 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,652\"\n  },\n  \"Carlos Barbosa\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"98,7 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"110,17 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"171 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"60 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"75,5 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"10 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"6,8\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"0,8 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"2754 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"769 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"6,27 \u00f3bitos por mil nascidos vivos\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"13 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"3 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"72125,21 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"17,5 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"60,5 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"13705 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"29409 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"25192 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"49,2 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"3,2 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade\": \"98,7 %\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"107434.30247 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"134175.3448 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"49,9 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"229,993 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,796\"\n  },\n  \"Carlos Gomes\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"100 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"19,33 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"16 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"11 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"50,5 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"1 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"98,1 %\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"0,6 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"131 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"49 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"0 \u00f3bitos por mil nascidos vivos\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"2 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"1 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"23543,23 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"31,2 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"90 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"190 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"1404 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"1607 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"12,2 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"2,2 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"10925.40366 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"13093.96113 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"2,2 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"83,155 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,739\"\n  },\n  \"Casca\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"91,4 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"31,83 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"63 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"22 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"31,7 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"6 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"6,4\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"716 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"219 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"10,75 \u00f3bitos por mil nascidos vivos\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"7 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"1 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"43680,15 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"24,2 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"76,8 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"3757 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"9010 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"8651 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"41,5 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"2,1 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade\": \"99,1 %\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"28589.45588 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"32602.6894 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"56,9 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"272,018 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,785\"\n  },\n  \"Caseiros\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"68,8 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"12,76 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"34 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"15 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"37,9 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"2 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"5,6\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"0,9 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"400 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"88 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"-\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"2 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"1 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"37753,69 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"32,1 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"76,5 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"490 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"3189 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"3007 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"15,4 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"2,3 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade\": \"94,6 %\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"14000.49879 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"20258.92661 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"4,6 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"235,863 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,703\"\n  },\n  \"Catu\u00edpe\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"99,2 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"15,98 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"99 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"33 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"18,3 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"2 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"5,9\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"0,1 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"951 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"240 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"-\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"10 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"2 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"36997,55 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"29,1 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"86,8 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"1240 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"8851 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"9323 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"13,2 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"1,9 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade\": \"99,5 %\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"26224.6341 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"29730.56379 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"3,8 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"583,200 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,739\"\n  },\n  \"Caxias do Sul\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"79,7 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"264,89 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"2736 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"852 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"91,9 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"94 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"6\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"0,2 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"52915 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"14745 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"12,15 \u00f3bitos por mil nascidos vivos\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"147 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"45 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"44007,35 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"22,9 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"48,5 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"195543 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"504069 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"435564 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"40,8 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"3,1 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade\": \"96,3 %\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"1758354.81487 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"1943956.48808 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"58,3 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"1652,704 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,782\"\n  },\n  \"Ca\u00e7apava do Sul\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"84,5 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"11,06 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"271 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"106 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"51,2 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"14 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"5,3\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"4143 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"1096 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"10,05 \u00f3bitos por mil nascidos vivos\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"25 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"6 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"21856,50 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"34,5 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"75,6 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"6469 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"33702 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"33690 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"18,7 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"2,3 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade\": \"99 %\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"96550.5853 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"104304.78214 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"17,5 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"3047,113 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,704\"\n  },\n  \"Centen\u00e1rio\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"23,8 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"22,07 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"24 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"14 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"57,9 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"1 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"6,6\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"1,3 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"268 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"85 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"60,61 \u00f3bitos por mil nascidos vivos\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"2 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"1 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"24113,98 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"34 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"88,1 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"316 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"2905 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"2965 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"10,5 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"2,3 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade\": \"99,4 %\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"12156.03498 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"15047.60326 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"5,6 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"134,230 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,701\"\n  },\n  \"Cerrito\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"70,7 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"14,17 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"81 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"34 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"51 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"4 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"5,1\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"0,5 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"661 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"176 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"32,79 \u00f3bitos por mil nascidos vivos\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"6 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"2 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"13605,50 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"39,6 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"84 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"568 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"6136 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"6402 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"8,8 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"1,9 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade\": \"97,5 %\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"17786.05514 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"21877.95711 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"8 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"451,699 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,649\"\n  },\n  \"Cerro Branco\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"100 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"28,05 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"45 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"16 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"71 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"3 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"5,4\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"0,2 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"456 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"134 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"-\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"4 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"1 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"14506,57 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"33,2 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"83,7 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"462 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"4676 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"4454 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"9,9 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"2,2 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade\": \"98,7 %\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"17549.23129 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"22828.04775 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"65,7 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"158,025 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,661\"\n  },\n  \"Cerro Grande\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"78,4 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"32,91 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"38 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"15 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"26,7 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"1 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"97,7 %\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"0,4 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"295 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"75 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"33,33 \u00f3bitos por mil nascidos vivos\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"4 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"1 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"21229,74 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"39,3 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"70,7 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"303 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"2327 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"2417 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"12,4 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"2,1 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"13082.01219 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"16236.36619 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"50,9 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"73,438 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,674\"\n  },\n  \"Cerro Grande do Sul\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"94,9 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"31,61 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"97 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"19 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"28,1 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"2 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"5,6\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"0,2 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"1410 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"349 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"-\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"11 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"1 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"14794,44 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"35,8 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"1093 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"12058 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"10268 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"9,6 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"2,1 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade\": \"94,9 %\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"27192.42081 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"29144,086 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"6,3 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"324,789 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,660\"\n  },\n  \"Cerro Largo\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"95,6 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"74,79 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"103 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"36 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"40,8 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"5 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"6,2\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"5,3 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"1406 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"396 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"-\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"10 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"2 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"45330,48 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"26,3 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"72,5 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"3599 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"14074 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"13289 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"25,7 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"2,3 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade\": \"98,2 %\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"42105.72476 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"47201.37318 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"18,9 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"176,627 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,764\"\n  },\n  \"Chapada\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"91 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"13,71 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"95 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"31 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"22 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"8 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"6,6\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"4,2 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"964 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"239 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"14,49 \u00f3bitos por mil nascidos vivos\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"7 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"1 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"45827,63 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"22,9 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"74,5 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"2218 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"9300 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"9377 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"23,1 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"2,1 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade\": \"98,9 %\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"35331.69235 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"42527.3917 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"39,6 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"684,247 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,757\"\n  },\n  \"Charqueadas\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"95,8 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"163,13 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"261 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"136 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"91,5 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"18 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"5\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"1 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"3956 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"1436 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"11,57 \u00f3bitos por mil nascidos vivos\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"19 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"4 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"29205,05 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"40,1 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"70,8 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"5569 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"40301 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"35320 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"14,4 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"2,6 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade\": \"99,5 %\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"104656.38465 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"117582.82995 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"25,2 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"216,512 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,747\"\n  },\n  \"Charrua\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"99 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"17,52 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"35 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"8 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"47,3 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"2 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"89,6 %\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"1,1 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"473 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"81 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"30,3 \u00f3bitos por mil nascidos vivos\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"3 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"1 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"22874,62 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"31,7 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"90,4 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"254 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"3306 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"3471 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"7,3 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"2,4 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"12085.1199 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"15072.80381 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"43,5 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"198,556 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,620\"\n  },\n  \"Chiapetta\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"99,4 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"10,20 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"42 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"15 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"13,2 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"5 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"6\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"0,2 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"432 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"80 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"0 \u00f3bitos por mil nascidos vivos\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"4 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"1 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"49217,66 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"32,2 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"93,6 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"519 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"3794 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"4044 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"12,8 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"2,0 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade\": \"97,5 %\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"17318.54146 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"20474.64238 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"11,4 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"397,393 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,732\"\n  },\n  \"Chuvisca\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"72,5 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"22,42 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"60 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"17 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"19,7 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"1 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"5,5\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"0,2 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"711 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"174 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"-\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"4 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"1 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"21993,01 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"33,8 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"91,7 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"346 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"5401 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"4944 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"6,5 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"2,1 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade\": \"97 %\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"16082.56631 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"18391.68787 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"0 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"220,471 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,616\"\n  },\n  \"Chu\u00ed\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"77,6 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"29,21 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"30 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"15 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"83,4 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"2 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"4,9\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"406 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"144 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"17,24 \u00f3bitos por mil nascidos vivos\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"2 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"1 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"29788,92 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"35 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"78,8 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"1980 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"6635 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"5917 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"30,9 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"1,8 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade\": \"97,7 %\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"18799,203 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"22187.41297 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"14,7 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"202,387 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,706\"\n  },\n  \"Cidreira\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"72,7 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"51,52 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"126 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"28 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"45,9 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"6 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"4,9\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"0,3 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"2086 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"386 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"22,99 \u00f3bitos por mil nascidos vivos\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"6 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"1 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"17487,52 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"31,8 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"61,1 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"2276 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"15912 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"12668 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"15,7 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"2,0 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade\": \"99,1 %\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"55416.89392 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"64061.61764 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"2,1 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"243,420 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,729\"\n  },\n  \"Cir\u00edaco\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"73,1 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"17,97 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"46 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"21 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"41,8 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"3 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"5,8\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"0,4 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"417 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"97 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"21,28 \u00f3bitos por mil nascidos vivos\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"7 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"1 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"26216,48 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"29,6 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"85 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"673 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"4775 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"4922 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"13,5 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"1,9 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade\": \"95,4 %\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"17742.46508 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"21993.92816 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"25,7 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"274,350 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,719\"\n  },\n  \"Colinas\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"68,4 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"41,46 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"25 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"7 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"64,3 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"1 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"7\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"1,6 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"262 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"42 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"-\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"2 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"1 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"27180,24 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"15,1 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"91,7 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"624 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"2442 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"2420 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"25,0 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"1,7 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade\": \"99 %\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"14119.31534 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"18400.2255 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"64,6 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"58,373 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,765\"\n  },\n  \"Colorado\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"76,8 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"12,44 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"30 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"12 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"3,5 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"4 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"99,2 %\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"3,1 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"288 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"55 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"-\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"3 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"1 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"52893,71 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"31,5 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"83,1 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"593 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"3221 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"3550 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"16,9 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"2,8 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"18230.22909 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"23770.04831 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"23,1 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"286,268 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,758\"\n  },\n  \"Condor\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"86,6 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"14,08 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"72 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"25 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"26,8 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"6 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"5,9\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"0,4 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"862 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"156 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"54,05 \u00f3bitos por mil nascidos vivos\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"8 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"1 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"50069,74 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"32,4 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"78,8 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"1754 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"6746 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"6552 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"25,7 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"2,4 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade\": \"98,3 %\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"28217.67175 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"34620.93941 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"29,3 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"465,177 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,747\"\n  },\n  \"Constantina\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"96,3 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"48,04 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"95 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"33 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"39,9 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"6 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"6,5\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"2,8 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"1134 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"287 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"8,7 \u00f3bitos por mil nascidos vivos\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"9 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"1 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"26350,06 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"33,4 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"77 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"2594 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"9915 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"9752 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"25,7 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"1,8 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade\": \"96,1 %\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"31729.66688 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"34866.85225 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"45,6 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"203,614 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,754\"\n  },\n  \"Coqueiro Baixo\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"100 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"13,61 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"16 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"8 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"6,4 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"1 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"100 %\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"6,4 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"104 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"41 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"-\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"2 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"1 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"21240,49 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"27,3 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"91,3 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"161 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"1507 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"1528 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"10,3 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"2,8 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"12098.70376 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"13736.83525 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"18,3 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"112,277 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,692\"\n  },\n  \"Coqueiros do Sul\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"95,5 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"8,92 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"32 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"7 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"22,1 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"4 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"4,5\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"202 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"77 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"0 \u00f3bitos por mil nascidos vivos\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"3 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"1 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"42256,02 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"31,6 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"83,6 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"339 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"2327 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"2457 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"13,7 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"2,4 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade\": \"98,8 %\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"14959.06093 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"19331.41531 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"0,6 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"277,637 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,746\"\n  },\n  \"Coronel Barros\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"97,3 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"15,09 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"23 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"11 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"68 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"1 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"6,1\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"266 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"49 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"-\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"1 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"1 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"41098,17 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"24,8 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"75,6 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"430 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"2518 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"2459 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"16,8 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"2,6 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade\": \"98,6 %\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"16595.22705 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"20534.23841 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"11,1 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"163,745 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,744\"\n  },\n  \"Coronel Bicaco\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"76,1 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"15,74 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"73 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"17 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"3,7 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"7 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"4,7\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"6,4 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"913 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"141 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"0 \u00f3bitos por mil nascidos vivos\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"8 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"1 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"39577,83 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"38,9 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"82,8 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"864 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"7385 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"7748 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"11,1 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"2,1 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade\": \"97,2 %\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"24301.26092 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"35370.86867 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"6,8 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"492,124 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,665\"\n  },\n  \"Coronel Pilar\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"70 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"16,36 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"15 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"7 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"5,2 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"1 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"100 %\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"2,3 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"124 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"36 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"-\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"2 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"1 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"20203,53 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"19,5 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"84,2 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"179 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"1641 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"1725 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"10,3 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"3,0 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"10343.47361 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"15138.03902 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"50 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"105,447 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,727\"\n  },\n  \"Cotipor\u00e3\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"66,3 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"22,72 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"24 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"9 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"85,4 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"3 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"5,9\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"0,7 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"233 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"80 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"-\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"1 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"1 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"30623,82 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"24 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"88,6 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"958 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"3868 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"3917 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"23,9 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"2,3 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade\": \"99,5 %\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"18039.33811 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"21260.06842 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"21,5 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"172,375 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,741\"\n  },\n  \"Coxilha\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"45,1 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"6,68 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"37 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"12 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"28,6 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"1 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"6,1\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"0,7 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"342 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"96 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"-\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"2 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"1 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"71840,72 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"35,1 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"91,8 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"538 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"2769 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"2826 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"18,7 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"3,1 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade\": \"98 %\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"15593.65054 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"20612.12508 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"6,9 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"421,493 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,706\"\n  },\n  \"Crissiumal\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"96,1 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"38,89 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"108 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"40 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"15,4 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"7 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"6,3\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"1,3 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"1371 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"357 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"12,82 \u00f3bitos por mil nascidos vivos\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"14 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"2 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"22248,46 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"28,2 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"82,9 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"2799 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"13544 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"14084 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"19,7 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"1,8 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade\": \"98,8 %\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"37252.24126 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"41619.49743 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"25,3 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"363,597 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,712\"\n  },\n  \"Cristal\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"97,7 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"10,68 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"68 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"23 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"81,8 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"5 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"5,2\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"0,1 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"980 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"196 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"10,53 \u00f3bitos por mil nascidos vivos\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"6 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"1 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"21051,30 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"34,1 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"76,7 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"2139 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"7950 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"7280 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"27,5 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"1,8 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade\": \"98 %\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"25180.21375 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"31927.74302 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"11 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"682,138 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,644\"\n  },\n  \"Cristal do Sul\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"54 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"28,92 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"34 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"13 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"18 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"1 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"97,8 %\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"2,1 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"345 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"80 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"-\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"3 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"1 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"19164,74 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"40,6 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"89,2 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"258 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"2851 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"2826 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"8,8 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"1,8 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"14644.24067 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"15033.46232 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"17,2 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"97,077 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,660\"\n  },\n  \"Cruz Alta\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"90,1 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"46,18 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"476 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"182 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"36,3 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"32 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"5,3\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"1,1 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"7453 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"2025 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"12,13 \u00f3bitos por mil nascidos vivos\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"42 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"9 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"52062,77 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"31,1 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"71,8 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"15003 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"60693 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"62821 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"23,6 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"2,4 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade\": \"97,2 %\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"143288.81372 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"153363.77104 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"6,7 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"1360,321 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,750\"\n  },\n  \"Cruzaltense\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"94,1 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"12,83 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"22 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"10 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"50,7 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"1 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"100 %\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"150 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"50 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"-\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"2 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"1 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"35555,31 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"32,4 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"92,8 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"207 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"1870 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"2141 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"10,0 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"2,4 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"12365.56314 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"14893.47239 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"35,9 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"166,883 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,719\"\n  },\n  \"Cruzeiro do Sul\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"90,6 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"79,20 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"100 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"40 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"41,7 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"6 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"5,9\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"0,1 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"1079 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"293 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"19,42 \u00f3bitos por mil nascidos vivos\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"14 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"2 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"25941,86 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"21,2 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"85,2 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"3460 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"12290 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"12320 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"28,3 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"2,3 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade\": \"97 %\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"30091.9724 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"33724.29667 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"31,6 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"154,687 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,723\"\n  },\n  \"C\u00e2ndido God\u00f3i\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"95,1 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"26,54 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"56 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"26 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"16,7 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"7 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"6,9\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"4,3 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"592 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"212 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"16,95 \u00f3bitos por mil nascidos vivos\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"6 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"1 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"33333,80 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"29,1 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"81,3 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"1096 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"6246 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"6535 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"16,6 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"2,4 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade\": \"99,1 %\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"22357.00211 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"27554.15265 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"45 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"247,047 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,728\"\n  },\n  \"David Canabarro\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"70 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"26,77 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"50 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"20 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"58,1 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"2 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"6,3\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"2,3 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"419 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"120 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"-\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"6 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"1 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"25831,88 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"31 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"92,3 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"933 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"4744 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"4683 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"19,3 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"2,0 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade\": \"98,6 %\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"16647.68016 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"18124.68547 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"46,1 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"174,939 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,762\"\n  },\n  \"Derrubadas\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"94,3 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"8,83 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"37 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"12 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"60,9 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"2 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"6,2\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"1,6 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"363 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"101 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"-\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"5 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"1 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"24810,53 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"43,1 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"92,4 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"303 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"2852 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"3190 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"9,7 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"2,3 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade\": \"100 %\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"14847.94253 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"18056.30969 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"12 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"360,851 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,707\"\n  },\n  \"Dezesseis de Novembro\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"91,2 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"13,22 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"42 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"12 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"19,3 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"1 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"98,8 %\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"267 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"91 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"-\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"7 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"1 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"14029,85 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"42,7 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"83,8 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"208 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"2478 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"2866 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"7,5 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"2,5 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"12933.07308 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"16564.36399 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"16,3 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"217,800 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,654\"\n  },\n  \"Dilermando de Aguiar\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"66,2 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"5,10 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"37 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"14 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"81,3 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"3 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"94,1 %\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"0,3 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"342 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"76 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"-\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"2 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"1 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"39343,83 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"40,2 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"85,4 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"259 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"3026 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"3064 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"8,3 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"3,0 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"14532.21067 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"20684.15349 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"0 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"601,170 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,648\"\n  },\n  \"Dois Irm\u00e3os\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"97,9 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"423,17 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"197 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"70 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"94,9 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"10 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"6,3\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"0,3 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"3405 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"916 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"5,51 \u00f3bitos por mil nascidos vivos\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"13 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"3 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"53672,39 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"16,4 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"66,6 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"14165 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"32205 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"27572 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"46,5 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"2,3 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade\": \"98,5 %\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"90620.08157 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"106704.39333 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"39,1 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"65,152 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,743\"\n  },\n  \"Dois Irm\u00e3os das Miss\u00f5es\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"35,9 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"9,56 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"32 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"14 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"8,6 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"1 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"4,9\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"1,8 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"297 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"89 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"74,07 \u00f3bitos por mil nascidos vivos\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"4 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"1 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"51287,28 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"41,8 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"91,8 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"280 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"2044 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"2157 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"12,9 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"2,1 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade\": \"96 %\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"13309.73231 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"15718.8754 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"13,8 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"225,681 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,670\"\n  },\n  \"Dois Lajeados\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"50,1 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"24,58 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"21 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"13 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"64,8 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"2 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"6,2\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"11,7 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"243 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"67 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"76,92 \u00f3bitos por mil nascidos vivos\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"2 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"1 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"26180,85 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"19,4 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"84 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"767 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"3394 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"3278 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"22,4 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"2,3 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade\": \"99,1 %\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"15301.45362 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"19161.6826 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"52,3 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"133,535 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,757\"\n  },\n  \"Dom Feliciano\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"90,2 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"10,60 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"95 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"28 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"32 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"5 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"4,9\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"0,1 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"1845 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"357 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"6,13 \u00f3bitos por mil nascidos vivos\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"7 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"1 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"14798,63 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"40 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"94,4 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"1096 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"15338 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"14380 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"7,2 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"2,0 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade\": \"94 %\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"39189.23594 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"41028.69253 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"13,4 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"1355,195 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,587\"\n  },\n  \"Dom Pedrito\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"97,8 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"7,49 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"290 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"102 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"86,8 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"17 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"5,4\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"1 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"4506 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"988 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"10,73 \u00f3bitos por mil nascidos vivos\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"33 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"7 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"29405,65 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"32,7 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"71,5 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"6225 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"38589 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"38898 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"15,6 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"2,0 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade\": \"97,5 %\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"104390.85323 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"144387.3361 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"16,4 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"5191,915 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,708\"\n  },\n  \"Dom Pedro de Alc\u00e2ntara\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"90,8 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"32,63 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"26 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"14 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"38,1 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"1 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"97,4 %\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"0,4 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"233 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"70 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"0 \u00f3bitos por mil nascidos vivos\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"3 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"1 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"18869,89 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"31,8 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"87,2 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"410 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"2541 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"2550 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"15,7 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"2,0 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"13144.86711 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"17050.22408 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"0 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"78,219 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,691\"\n  },\n  \"Dona Francisca\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"99,6 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"29,74 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"28 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"16 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"53,6 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"3 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"4,9\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"1,2 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"359 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"68 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"30,3 \u00f3bitos por mil nascidos vivos\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"3 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"1 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"19846,11 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"36,9 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"84,7 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"462 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"3086 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"3401 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"13,8 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"2,1 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade\": \"97,6 %\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"14104.97755 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"17545.43176 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"45,1 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"114,149 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,697\"\n  },\n  \"Doutor Maur\u00edcio Cardoso\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"89,4 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"21,03 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"34 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"18 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"5,2 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"4 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"5,7\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"0,6 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"418 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"101 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"23,81 \u00f3bitos por mil nascidos vivos\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"3 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"1 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"36120,83 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"32,8 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"75,3 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"672 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"4639 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"5313 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"13,0 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"2,3 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade\": \"97,3 %\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"19560.6628 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"27465.60325 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"19 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"255,733 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,706\"\n  },\n  \"Doutor Ricardo\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"97,3 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"18,72 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"23 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"6 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"29,5 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"2 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"99,2 %\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"3,9 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"170 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"48 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"-\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"2 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"1 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"28414,20 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"21,8 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"85 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"504 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"1994 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"2030 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"24,3 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"2,2 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"11586.3542 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"13955.64006 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"4,5 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"108,728 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,724\"\n  },\n  \"Eldorado do Sul\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"86 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"67,38 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"222 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"51 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"90,4 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"6 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"4,9\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"0,2 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"5139 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"1016 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"13,49 \u00f3bitos por mil nascidos vivos\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"18 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"4 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"36188,28 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"31,8 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"68,8 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"16600 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"40643 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"34343 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"43,5 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"3,6 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade\": \"97,2 %\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"107529.16848 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"143141.6091 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"27,7 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"508,803 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,717\"\n  },\n  \"Encantado\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"97,6 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"147,38 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"143 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"51 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"87,6 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"17 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"6,8\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"0,4 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"1944 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"567 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"7,3 \u00f3bitos por mil nascidos vivos\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"15 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"2 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"34921,24 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"21,9 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"71,3 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"9599 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"22520 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"20510 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"43,6 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"2,2 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade\": \"99,5 %\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"70043.85689 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"83996.52904 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"45,9 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"139,160 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,767\"\n  },\n  \"Encruzilhada do Sul\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"72,9 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"7,33 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"197 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"66 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"63,7 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"13 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"5,3\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"3,1 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"3179 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"928 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"-\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"16 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"3 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"21889,73 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"37,1 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"72,4 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"4171 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"25791 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"24534 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"16,2 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"2,1 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade\": \"96,1 %\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"64389.71595 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"83090.59068 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"19,2 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"3348,447 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,657\"\n  },\n  \"Engenho Velho\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"79,8 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"21,45 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"31 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"12 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"22,9 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"2 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"3,3\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"2,9 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"209 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"44 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"-\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"3 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"1 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"38904,14 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"32,8 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"227 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"1088 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"1527 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"16,6 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"2,6 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade\": \"97,3 %\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"12210.94107 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"15833.63203 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"6,9 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"71,191 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,717\"\n  },\n  \"Entre Rios do Sul\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"61,1 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"25,65 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"34 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"13 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"75,4 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"2 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"98,2 %\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"1,3 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"361 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"91 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"-\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"3 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"1 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"63805,22 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"32,9 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"87 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"485 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"2829 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"3080 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"15,9 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"2,4 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"17850.41883 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"19511.33904 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"8,2 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"119,912 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,703\"\n  },\n  \"Entre-Iju\u00eds\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"97,3 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"16,17 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"75 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"25 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"13,6 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"3 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"5,8\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"1,1 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"972 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"223 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"30 \u00f3bitos por mil nascidos vivos\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"6 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"1 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"38038,62 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"34 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"68,9 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"1383 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"8542 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"8938 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"15,4 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"2,3 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade\": \"99,2 %\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"30083.8978 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"36987.09947 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"10,9 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"552,657 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,680\"\n  },\n  \"Erebango\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"86,1 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"19,40 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"32 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"10 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"31,4 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"1 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"5,3\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"0,3 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"355 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"79 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"-\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"4 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"1 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"31661,36 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"32,5 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"73,9 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"442 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"2995 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"2970 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"14,4 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"2,5 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade\": \"99,1 %\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"16206.07329 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"20441.52275 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"19,2 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"153,122 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,712\"\n  },\n  \"Erechim\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"78,4 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"223,11 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"695 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"302 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"90,2 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"37 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"6,4\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"1 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"10953 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"3304 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"12,56 \u00f3bitos por mil nascidos vivos\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"35 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"14 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"43052,17 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"23,6 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"60,8 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"41481 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"105059 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"96087 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"40,3 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"2,6 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade\": \"97,9 %\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"234782.88761 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"297865.90204 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"39,3 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"429,295 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,776\"\n  },\n  \"Ernestina\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"84 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"12,91 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"38 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"12 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"18,6 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"1 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"4,1\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"338 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"74 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"-\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"4 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"1 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"44745,53 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"27,7 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"91 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"865 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"3167 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"3088 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"26,9 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"2,1 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade\": \"100 %\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"16484.8806 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"17830.52249 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"5,7 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"238,558 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,716\"\n  },\n  \"Erval Grande\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"97,8 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"18,07 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"39 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"16 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"42,3 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"2 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"6,5\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"549 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"130 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"31,75 \u00f3bitos por mil nascidos vivos\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"6 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"1 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"17494,58 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"33,4 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"94,5 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"627 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"4902 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"5163 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"12,1 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"2,0 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade\": \"99,3 %\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"18720.85634 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"19814.67522 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"18,2 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"285,677 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,681\"\n  },\n  \"Erval Seco\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"52,5 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"21,65 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"81 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"23 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"18,2 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"9 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"6,1\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"2,6 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"835 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"151 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"-\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"12 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"1 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"32005,70 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"39 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"92,1 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"879 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"7040 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"7878 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"11,4 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"2,1 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade\": \"99,1 %\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"21304.91842 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"23586.09433 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"46,3 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"363,906 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,685\"\n  },\n  \"Esmeralda\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"9 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"3,82 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"40 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"14 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"58,2 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"2 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"5,1\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"1,8 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"476 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"98 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"-\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"2 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"1 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"58588,44 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"35,1 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"87,9 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"508 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"3277 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"3168 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"15,4 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"2,5 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade\": \"98,7 %\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"19059.47116 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"22041.43415 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"22,5 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"829,766 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,680\"\n  },\n  \"Esperan\u00e7a do Sul\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"59,9 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"22,05 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"31 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"10 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"3,3 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"5 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"98 %\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"2,8 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"337 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"105 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"-\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"3 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"1 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"20843,04 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"35,3 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"89,2 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"363 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"2969 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"3272 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"11,3 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"2,4 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"14366.55824 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"19298.55955 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"22 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"148,909 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,661\"\n  },\n  \"Espumoso\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"94,8 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"19,46 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"165 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"58 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"55,7 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"12 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"6,2\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"1,3 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"1803 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"473 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"32,26 \u00f3bitos por mil nascidos vivos\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"12 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"3 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"42421,91 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"30 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"74,5 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"3740 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"15584 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"15240 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"23,6 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"2,3 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade\": \"98,2 %\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"50633.65535 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"57995.07767 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"19 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"783,642 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,765\"\n  },\n  \"Esta\u00e7\u00e3o\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"97,5 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"59,95 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"39 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"16 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"66 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"2 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"6,7\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"0,5 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"594 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"156 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"0 \u00f3bitos por mil nascidos vivos\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"4 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"1 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"36690,69 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"26 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"70,4 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"2202 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"5976 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"6011 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"35,7 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"2,6 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade\": \"96,6 %\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"20326.08844 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"26085.94056 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"17,4 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"100,266 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,753\"\n  },\n  \"Esteio\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"87,2 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"2917,87 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"541 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"194 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"90,8 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"12 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"5,4\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"0,8 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"10169 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"2882 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"14,01 \u00f3bitos por mil nascidos vivos\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"32 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"12 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"40413,26 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"28,7 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"71,5 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"21913 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"83121 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"80755 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"26,1 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"2,5 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade\": \"97,6 %\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"262107.48057 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"301406.72628 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"61,6 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"27,676 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,754\"\n  },\n  \"Estrela\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"92,5 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"166,25 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"222 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"99 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"83,3 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"17 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"6\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"0,8 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"3540 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"1031 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"11,9 \u00f3bitos por mil nascidos vivos\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"17 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"6 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"37884,84 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"19,7 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"57,1 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"13117 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"33820 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"30619 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"39,8 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"2,4 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade\": \"98,7 %\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"103991.01167 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"118768.30272 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"36,2 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"183,963 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,767\"\n  },\n  \"Estrela Velha\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"74,4 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"12,88 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"44 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"8 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"11,8 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"3 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"4,7\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"9,1 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"378 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"101 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"-\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"4 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"1 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"30931,57 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"39,4 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"82,2 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"482 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"3660 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"3628 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"12,9 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"2,5 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade\": \"100 %\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"17907.96424 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"24031.64966 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"12,5 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"281,613 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,679\"\n  },\n  \"Est\u00e2ncia Velha\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"96,6 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"816,42 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"254 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"76 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"92,3 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"14 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"6,3\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"0,2 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"5465 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"1276 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"18,63 \u00f3bitos por mil nascidos vivos\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"19 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"4 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"30009,41 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"24,1 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"62,4 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"15300 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"49345 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"42574 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"32,6 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"2,1 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade\": \"98,6 %\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"120403.41941 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"148029.47219 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"37,3 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"52,125 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,757\"\n  },\n  \"Eug\u00eanio de Castro\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"90,5 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"6,67 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"26 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"12 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"11,6 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"1 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"4,5\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"0,4 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"285 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"52 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"76,92 \u00f3bitos por mil nascidos vivos\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"3 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"1 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"70514,69 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"34,9 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"83,9 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"351 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"2458 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"2798 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"12,9 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"2,8 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade\": \"99,2 %\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"16704.11971 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"21153.80936 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"16,6 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"417,260 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,712\"\n  },\n  \"Fagundes Varela\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"73,1 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"19,20 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"25 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"12 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"46 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"1 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"6,4\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"0,4 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"218 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"62 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"0 \u00f3bitos por mil nascidos vivos\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"2 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"1 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"28752,95 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"15,9 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"78,3 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"767 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"2721 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"2579 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"28,2 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"2,4 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade\": \"98,8 %\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"15657.15196 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"19562.56008 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"56,9 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"134,295 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,763\"\n  },\n  \"Farroupilha\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"85,6 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"176,57 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"496 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"145 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"91,3 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"16 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"6,8\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"0,4 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"7618 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"2051 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"8,83 \u00f3bitos por mil nascidos vivos\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"35 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"8 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"44752,07 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"20,5 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"67,7 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"30888 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"71570 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"63635 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"44,7 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"2,8 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade\": \"98,5 %\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"212320.93437 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"258342.46053 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"34,9 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"361,729 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,777\"\n  },\n  \"Faxinal do Soturno\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"97,2 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"39,27 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"57 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"17 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"69,2 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"4 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"6,4\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"0,6 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"647 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"111 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"-\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"6 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"1 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"24766,38 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"30,1 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"76,3 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"1615 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"6690 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"6672 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"23,5 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"2,1 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade\": \"99,1 %\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"21258.78172 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"28791.68287 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"42,6 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"169,514 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,720\"\n  },\n  \"Faxinalzinho\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"86,6 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"17,90 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"31 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"17 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"57,9 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"1 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"4,9\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"2 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"287 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"67 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"-\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"4 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"1 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"25383,12 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"36,8 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"94,1 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"287 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"2346 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"2567 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"11,3 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"2,0 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade\": \"96,4 %\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"12444.13258 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"13925.32062 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"0,4 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"143,321 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,666\"\n  },\n  \"Fazenda Vilanova\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"98,1 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"43,60 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"32 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"10 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"35,6 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"2 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"5,9\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"1,4 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"562 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"118 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"47,62 \u00f3bitos por mil nascidos vivos\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"3 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"1 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"27297,55 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"24,1 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"93,7 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"728 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"4455 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"3697 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"17,6 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"2,0 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade\": \"97 %\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"16119.12295 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"21283.93561 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"1,3 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"84,794 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,698\"\n  },\n  \"Feliz\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"90,8 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"129,59 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"105 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"81 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"65,9 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"4 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"6,3\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"1336 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"568 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"-\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"10 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"3 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"29020,64 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"17,6 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"68 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"4795 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"13451 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"12359 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"36,3 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"2,2 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade\": \"98,9 %\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"42841.4138 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"52318.26671 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"25,9 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"94,943 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,750\"\n  },\n  \"Flores da Cunha\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"78,5 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"99,20 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"226 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"46 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"73,6 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"9 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"6,3\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"0,7 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"3174 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"786 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"10,75 \u00f3bitos por mil nascidos vivos\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"18 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"2 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"46113,35 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"20,9 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"69,9 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"12907 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"30430 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"27126 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"43,9 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"2,6 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade\": \"97,4 %\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"97657.10834 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"121269.74175 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"77,2 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"273,637 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,754\"\n  },\n  \"Floriano Peixoto\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"93,8 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"11,98 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"17 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"10 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"22,2 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"1 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"5\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"137 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"48 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"0 \u00f3bitos por mil nascidos vivos\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"3 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"1 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"27109,60 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"36 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"78,1 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"258 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"1796 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"2018 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"13,1 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"2,2 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade\": \"99,2 %\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"11065.21623 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"15320.69838 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"0 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"168,542 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,663\"\n  },\n  \"Fontoura Xavier\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"98,5 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"18,37 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"107 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"45 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"2,1 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"2 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"5,9\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"3,3 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"1264 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"462 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"32,26 \u00f3bitos por mil nascidos vivos\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"10 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"2 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"16626,41 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"37,9 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"94 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"1719 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"10370 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"10719 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"15,8 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"2,3 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade\": \"96,1 %\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"26188.78868 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"29049.74082 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"14,4 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"583,465 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,661\"\n  },\n  \"Formigueiro\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"99,7 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"12,05 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"46 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"20 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"16,4 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"5 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"5,3\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"0,4 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"736 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"262 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"17,86 \u00f3bitos por mil nascidos vivos\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"6 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"1 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"23523,94 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"36,1 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"83,9 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"880 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"6715 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"7014 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"12,4 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"2,1 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade\": \"95,6 %\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"21061.9161 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"26870.5662 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"22,2 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"581,619 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,682\"\n  },\n  \"Forquetinha\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"27,5 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"26,49 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"15 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"7 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"40,2 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"2 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"6,6\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"195 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"64 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"58,82 \u00f3bitos por mil nascidos vivos\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"1 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"1 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"16855,27 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"18,8 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"87,6 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"432 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"2424 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"2479 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"17,1 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"1,8 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade\": \"95,1 %\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"11091.39112 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"11988.82253 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"16,3 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"93,480 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,683\"\n  },\n  \"Fortaleza dos Valos\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"94 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"7,03 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"41 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"17 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"9,5 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"7 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"6\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"0,2 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"509 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"112 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"-\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"5 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"1 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"62245,36 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"33,1 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"75,4 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"683 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"4356 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"4575 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"14,8 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"2,5 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade\": \"99,7 %\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"22414.80354 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"32082.20558 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"15,2 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"649,787 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,756\"\n  },\n  \"Frederico Westphalen\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"87,4 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"108,85 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"237 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"134 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"67,5 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"13 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"6,4\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"4,5 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"3433 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"1209 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"7,35 \u00f3bitos por mil nascidos vivos\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"23 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"6 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"32230,60 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"28 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"65 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"10589 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"31120 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"28843 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"34,5 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"2,2 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade\": \"97,9 %\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"73774.31747 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"103770.42235 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"42,6 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"265,181 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,760\"\n  },\n  \"Garibaldi\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"79,9 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"181,34 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"194 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"64 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"83,9 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"13 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"6,5\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"1 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"2983 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"809 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"10,93 \u00f3bitos por mil nascidos vivos\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"19 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"3 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"52612,99 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"19,2 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"61,6 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"16876 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"34684 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"30689 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"50,6 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"2,5 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade\": \"95,6 %\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"113849.76969 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"141656.11163 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"50 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"168,137 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,786\"\n  },\n  \"Garruchos\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"91 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"4,04 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"38 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"14 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"5,8 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"3 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"98,3 %\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"388 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"82 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"-\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"4 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"1 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"36529,52 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"41,3 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"69,6 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"285 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"2963 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"3234 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"8,9 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"3,9 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"15975.77588 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"22135.7476 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"0 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"803,737 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,671\"\n  },\n  \"Gaurama\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"63,7 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"28,70 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"44 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"19 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"53 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"2 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"6,6\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"0,8 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"508 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"155 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"20 \u00f3bitos por mil nascidos vivos\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"8 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"1 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"33403,02 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"24,7 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"81,6 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"1186 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"5580 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"5862 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"20,1 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"2,1 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade\": \"99,2 %\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"17579.93337 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"22522.75637 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"2,7 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"204,428 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,738\"\n  },\n  \"General C\u00e2mara\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"19,1 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"16,56 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"75 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"29 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"64,9 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"5 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"5,1\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"0,3 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"949 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"239 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"23,26 \u00f3bitos por mil nascidos vivos\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"10 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"1 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"16955,88 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"33,8 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"874 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"8409 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"8447 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"10,1 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"2,0 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade\": \"97,3 %\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"17890.60547 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"21506.47911 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"17,2 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"510,010 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,686\"\n  },\n  \"Gentil\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"51,9 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"9,11 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"33 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"10 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"27,5 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"2 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"98 %\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"0,6 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"208 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"41 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"0 \u00f3bitos por mil nascidos vivos\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"4 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"1 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"66636,34 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"27 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"92,1 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"351 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"1642 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"1677 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"20,6 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"2,1 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"11861.22152 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"14768.63897 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"24,9 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"184,715 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,733\"\n  },\n  \"Get\u00falio Vargas\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"98,3 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"56,37 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"142 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"40 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"59,6 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"12 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"6,5\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"0,7 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"1656 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"350 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"5,35 \u00f3bitos por mil nascidos vivos\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"12 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"2 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"30200,99 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"26,9 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"72,8 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"5079 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"16240 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"16154 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"30,5 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"2,3 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade\": \"98,5 %\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"44655.77656 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"54628.39611 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"26,6 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"287,117 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,746\"\n  },\n  \"Giru\u00e1\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"99,5 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"19,95 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"139 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"38 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"14,1 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"13 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"6\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"4,8 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"1695 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"570 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"20,73 \u00f3bitos por mil nascidos vivos\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"16 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"2 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"42423,42 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"34,4 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"80,3 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"3048 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"16151 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"17075 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"17,8 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"2,2 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade\": \"98,2 %\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"61768.17703 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"71959.93148 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"8,7 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"856,541 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,721\"\n  },\n  \"Glorinha\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"93,8 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"21,29 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"55 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"17 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"65,3 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"3 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"5,5\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"0,4 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"930 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"267 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"13,16 \u00f3bitos por mil nascidos vivos\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"6 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"1 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"47492,23 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"30,1 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"78,9 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"2267 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"7988 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"6891 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"29,9 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"2,8 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade\": \"98,8 %\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"33087.62096 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"32991.64015 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"4,6 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"323,641 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,714\"\n  },\n  \"Gramado\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"76,3 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"135,70 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"260 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"73 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"91,5 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"13 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"5,7\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"0,3 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"4537 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"1140 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"9,33 \u00f3bitos por mil nascidos vivos\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"22 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"5 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"51082,22 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"20,6 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"40,6 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"22621 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"35875 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"32273 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"64,9 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"2,4 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade\": \"96,9 %\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"216720.67689 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"233602.1937 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"23,5 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"237,588 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,764\"\n  },\n  \"Gramado Xavier\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"81,7 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"18,25 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"48 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"17 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"14,8 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"1 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"5,7\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"4 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"575 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"104 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"29,41 \u00f3bitos por mil nascidos vivos\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"6 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"1 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"17727,49 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"42,3 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"87,3 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"319 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"4297 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"3970 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"7,5 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"2,3 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade\": \"98,5 %\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"15817.48143 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"17998.4821 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"12,4 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"217,525 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,634\"\n  },\n  \"Gramado dos Loureiros\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"16,8 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"17,27 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"44 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"15 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"65,8 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"1 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"99,5 %\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"4 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"392 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"72 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"-\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"4 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"1 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"19704,15 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"36,1 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"84,6 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"182 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"2106 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"2269 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"8,1 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"2,4 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"11574.73044 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"16440.80699 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"26,2 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"131,396 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,685\"\n  },\n  \"Gravata\u00ed\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"89,4 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"551,59 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"1611 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"536 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"83,5 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"42 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"5,2\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"0,2 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"34882 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"8870 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"7,53 \u00f3bitos por mil nascidos vivos\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"99 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"27 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"36629,74 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"30,1 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"68,7 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"55901 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"279398 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"255660 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"20,4 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"2,9 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade\": \"95,7 %\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"704080.6682 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"788308.10235 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"26,5 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"463,166 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,736\"\n  },\n  \"Guabiju\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"30,8 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"10,77 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"16 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"10 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"72 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"2 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"100 %\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"0,6 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"113 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"38 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"0 \u00f3bitos por mil nascidos vivos\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"2 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"1 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"45508,20 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"23,5 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"89,7 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"343 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"1516 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"1598 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"21,4 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"2,0 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"11686.15253 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"13074.17498 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"20,4 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"146,528 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,758\"\n  },\n  \"Guapor\u00e9\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"92,8 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"76,64 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"142 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"66 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"93,1 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"10 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"6,3\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"0,6 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"2599 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"828 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"3,26 \u00f3bitos por mil nascidos vivos\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"9 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"4 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"31402,55 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"18,1 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"66,3 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"11088 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"25475 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"22814 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"44,9 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"2,0 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade\": \"98,5 %\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"74803.77841 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"96100.61721 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"65,5 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"297,545 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,765\"\n  },\n  \"Guarani das Miss\u00f5es\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"99,2 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"27,93 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"64 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"59 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"3,8 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"5 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"6,4\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"2,6 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"755 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"563 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"0 \u00f3bitos por mil nascidos vivos\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"7 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"2 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"35404,92 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"33,7 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"75,7 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"1394 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"7614 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"8115 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"17,2 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"2,3 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade\": \"97,8 %\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"25187.47006 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"27663.18637 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"13 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"290,783 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,737\"\n  },\n  \"Gua\u00edba\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"85,5 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"252,57 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"628 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"227 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"86,3 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"6 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"5,2\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"0,2 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"12043 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"3389 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"9,87 \u00f3bitos por mil nascidos vivos\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"38 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"12 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"56111,13 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"30,8 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"62,5 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"19405 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"98043 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"95204 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"19,6 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"3,3 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade\": \"97,3 %\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"241629.93162 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"299640.04983 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"39 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"376,166 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,730\"\n  },\n  \"Harmonia\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"63,7 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"95,04 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"38 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"13 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"42,1 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"1 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"7,1\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"482 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"150 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"23,26 \u00f3bitos por mil nascidos vivos\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"5 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"1 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"31454,63 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"17 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"75,8 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"1420 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"4812 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"4254 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"30,7 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"2,4 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade\": \"100 %\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"24571.19339 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"30745.51051 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"20 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"48,551 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,749\"\n  },\n  \"Herval\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"63,4 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"3,84 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"74 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"27 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"65 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"3 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"4,9\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"0,3 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"872 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"283 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"28,17 \u00f3bitos por mil nascidos vivos\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"7 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"2 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"16656,40 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"36 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"82,1 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"729 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"6828 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"6753 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"10,4 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"2,0 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade\": \"97,3 %\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"24296.95599 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"28658.59395 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"14,3 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"1759,717 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,687\"\n  },\n  \"Herveiras\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"20,5 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"24,97 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"40 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"13 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"7,9 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"2 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"93,7 %\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"1,3 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"345 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"101 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"0 \u00f3bitos por mil nascidos vivos\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"4 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"1 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"17397,14 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"32,1 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"89,9 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"232 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"3018 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"2954 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"7,6 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"2,6 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"12660.69109 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"14430.50185 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"15,1 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"118,252 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,616\"\n  },\n  \"Horizontina\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"98,7 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"78,92 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"122 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"50 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"49,8 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"10 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"6,4\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"0,2 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"1878 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"475 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"22,62 \u00f3bitos por mil nascidos vivos\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"10 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"2 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"63063,89 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"25,7 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"71,9 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"6569 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"19267 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"18348 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"34,1 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"3,5 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade\": \"97,6 %\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"84110.4909 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"110443.57099 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"19,3 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"229,736 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,783\"\n  },\n  \"Hulha Negra\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"81,8 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"7,34 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"69 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"19 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"61,6 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"8 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"4,7\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"5,5 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"876 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"225 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"-\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"8 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"2 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"24073,53 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"39,4 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"89,6 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"2112 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"6714 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"6043 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"32,4 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"2,3 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade\": \"96 %\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"20944.54165 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"25728.64497 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"0 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"822,608 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,643\"\n  },\n  \"Humait\u00e1\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"95,7 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"36,57 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"54 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"25 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"25,8 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"3 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"6,3\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"505 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"156 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"-\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"6 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"1 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"27064,84 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"22,8 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"74,3 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"973 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"4788 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"4919 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"19,5 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"1,9 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade\": \"99 %\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"21490.22851 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"26800.76535 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"33,4 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"134,463 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,738\"\n  },\n  \"Ibarama\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"92,4 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"22,63 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"56 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"16 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"18,9 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"2 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"97,7 %\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"2,4 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"529 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"113 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"25,64 \u00f3bitos por mil nascidos vivos\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"6 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"1 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"17894,79 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"28,7 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"94,4 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"470 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"4412 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"4371 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"10,4 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"2,1 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"16630.52541 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"17971.71811 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"70,8 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"195,426 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,652\"\n  },\n  \"Ibia\u00e7\u00e1\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"80,3 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"13,50 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"40 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"13 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"50,9 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"5 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"6,4\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"0,2 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"411 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"105 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"-\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"2 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"1 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"41791,91 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"24,9 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"75,9 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"1000 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"4719 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"4710 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"20,6 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"2,2 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade\": \"97,6 %\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"20966.36643 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"27178.79553 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"25,5 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"348,778 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,739\"\n  },\n  \"Ibiraiaras\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"64,5 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"23,85 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"56 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"17 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"46,6 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"5 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"6\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"0,4 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"748 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"158 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"27,4 \u00f3bitos por mil nascidos vivos\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"5 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"1 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"36228,82 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"29,1 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"80,2 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"1356 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"7338 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"7171 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"18,2 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"2,3 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade\": \"97,5 %\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"23723.32444 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"29828.83932 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"26,5 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"300,650 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,724\"\n  },\n  \"Ibirapuit\u00e3\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"92,8 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"13,23 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"44 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"20 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"11,8 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"1 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"5,4\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"0,5 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"459 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"135 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"-\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"4 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"1 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"26750,55 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"32,8 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"85,1 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"465 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"4027 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"4061 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"11,2 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"2,1 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade\": \"95,4 %\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"18158.48109 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"21103.76026 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"28,5 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"307,164 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,638\"\n  },\n  \"Ibirub\u00e1\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"98 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"31,79 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"146 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"101 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"20,3 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"11 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"6,1\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"0,1 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"2302 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"656 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"7,75 \u00f3bitos por mil nascidos vivos\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"12 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"4 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"47580,93 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"23,9 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"75,3 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"7016 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"20284 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"19310 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"34,6 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"2,8 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade\": \"99 %\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"67083.45834 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"82619.92241 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"22,5 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"607,390 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,765\"\n  },\n  \"Igrejinha\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"84,5 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"233,03 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"244 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"62 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"88 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"19 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"6,3\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"0,3 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"4159 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"1109 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"8,51 \u00f3bitos por mil nascidos vivos\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"17 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"2 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"44903,78 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"18,7 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"72,1 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"14422 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"36450 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"31660 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"41,6 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"2,0 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade\": \"97,3 %\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"105870.01605 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"129334.22167 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"35 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"136,784 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,721\"\n  },\n  \"Iju\u00ed\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"98,1 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"114,51 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"631 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"254 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"57,5 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"53 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"6,4\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"0,4 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"9183 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"2779 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"10,84 \u00f3bitos por mil nascidos vivos\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"43 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"13 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"36686,17 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"28,3 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"41,7 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"26849 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"83173 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"78915 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"32,3 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"2,6 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade\": \"98,9 %\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"322410.22183 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"367898.41579 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"17,7 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"689,094 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,781\"\n  },\n  \"Il\u00f3polis\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"80,7 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"35,22 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"38 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"18 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"48,9 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"2 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"5,8\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"2,9 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"381 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"88 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"-\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"5 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"1 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"27850,19 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"22,6 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"80,3 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"921 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"4091 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"4102 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"21,9 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"2,0 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade\": \"95,7 %\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"14208.73328 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"19641.29449 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"40,6 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"118,144 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,730\"\n  },\n  \"Imb\u00e9\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"66,1 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"448,53 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"155 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"35 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"81,1 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"6 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"5,3\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"0,1 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"3119 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"665 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"14,13 \u00f3bitos por mil nascidos vivos\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"7 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"2 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"21342,58 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"29,4 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"58,6 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"4623 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"22309 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"17670 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"22,8 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"2,0 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade\": \"96,8 %\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"86666.62328 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"93697.3097 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"1,2 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"39,766 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,764\"\n  },\n  \"Imigrante\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"75,6 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"41,21 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"29 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"9 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"27,8 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"4 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"95,1 %\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"1,3 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"282 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"70 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"-\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"4 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"1 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"58699,05 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"15,7 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"89 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"1218 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"3116 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"3023 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"38,6 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"2,6 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"19340.55154 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"22621.7205 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"44,5 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"73,689 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,743\"\n  },\n  \"Independ\u00eancia\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"91,9 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"18,52 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"55 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"16 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"12,5 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"5 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"5,8\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"0,8 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"701 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"149 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"25,64 \u00f3bitos por mil nascidos vivos\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"6 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"1 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"37854,44 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"31,9 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"80,8 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"932 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"6228 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"6618 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"14,1 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"2,3 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade\": \"98,9 %\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"23496.47184 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"27809.42103 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"17,9 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"358,283 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,693\"\n  },\n  \"Inhacor\u00e1\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"90,3 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"19,87 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"19 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"13 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"36,4 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"2 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"5,5\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"0,4 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"255 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"86 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"0 \u00f3bitos por mil nascidos vivos\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"1 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"1 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"25411,14 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"37,4 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"93,6 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"257 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"2235 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"2267 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"11,1 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"1,8 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade\": \"98,8 %\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"13152.9439 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"14300.95417 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"22 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"113,749 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,673\"\n  },\n  \"Ipiranga do Sul\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"93,9 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"12,31 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"18 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"8 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"71,7 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"2 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"6,7\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"0,5 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"166 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"33 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"-\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"1 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"1 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"46011,74 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"32,5 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"87,4 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"345 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"1899 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"1944 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"17,4 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"2,7 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade\": \"100 %\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"13386.92969 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"15743.40398 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"74,2 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"157,882 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,791\"\n  },\n  \"Ip\u00ea\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"39,7 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"10,04 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"55 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"21 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"70 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"4 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"6,1\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"7,1 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"576 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"142 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"20 \u00f3bitos por mil nascidos vivos\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"6 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"1 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"33982,44 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"24,6 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"82,8 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"1240 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"6588 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"6016 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"19,2 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"2,1 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade\": \"98,6 %\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"21629.96404 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"26439.35552 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"40,5 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"599,245 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,728\"\n  },\n  \"Ira\u00ed\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"99 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"44,64 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"97 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"36 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"21,2 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"2 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"5,9\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"8,5 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"945 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"263 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"41,32 \u00f3bitos por mil nascidos vivos\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"11 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"1 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"19594,99 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"37,8 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"86,9 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"893 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"7344 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"8078 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"11,2 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"1,9 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade\": \"98,4 %\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"17857.66024 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"21118.44517 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"4,7 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"181,579 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,691\"\n  },\n  \"Itaara\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"49 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"28,96 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"36 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"10 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"54,8 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"1 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"5,8\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"559 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"182 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"-\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"2 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"1 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"16287,26 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"32,4 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"86,3 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"584 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"5459 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"5010 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"10,9 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"2,4 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade\": \"99,1 %\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"16493.69247 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"18509.7824 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"1,4 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"172,801 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,760\"\n  },\n  \"Itacurubi\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"96,6 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"3,07 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"31 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"14 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"27,2 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"2 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"4,4\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"379 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"110 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"0 \u00f3bitos por mil nascidos vivos\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"4 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"1 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"26648,59 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"42 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"84,7 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"308 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"3470 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"3441 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"8,7 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"2,2 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade\": \"96,3 %\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"15199.27035 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"18074.02087 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"9,3 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"1120,874 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,657\"\n  },\n  \"Itapuca\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"18 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"12,72 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"23 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"7 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"5,8 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"1 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"4,2\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"7,8 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"209 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"71 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"-\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"3 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"1 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"21704,43 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"33,5 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"89,7 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"202 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"2125 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"2344 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"8,7 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"2,2 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade\": \"97,5 %\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"11837.66227 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"14448.83984 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"6,9 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"184,673 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,664\"\n  },\n  \"Itaqui\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"96,2 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"11,21 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"319 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"111 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"68,5 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"9 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"5,3\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"1,2 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"5002 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"1185 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"13,21 \u00f3bitos por mil nascidos vivos\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"21 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"5 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"29382,73 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"35,7 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"82,5 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"6615 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"37757 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"38159 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"16,9 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"2,4 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade\": \"98,7 %\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"109059.94316 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"110187.86557 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"32,2 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"3406,606 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,713\"\n  },\n  \"Itati\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"80 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"12,49 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"35 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"16 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"3,4 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"1 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"3,7\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"366 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"86 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"-\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"3 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"1 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"30536,77 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"36 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"86,4 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"343 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"2441 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"2584 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"13,2 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"1,8 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade\": \"97,7 %\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"12529.42666 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"14779.51546 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"0 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"206,910 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,669\"\n  },\n  \"Itatiba do Sul\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"37,9 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"19,65 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"39 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"18 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"37,4 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"7 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"99,2 %\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"338 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"111 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"-\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"7 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"1 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"15855,25 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"36,4 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"79,2 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"451 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"3420 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"4171 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"11,4 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"2,0 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"16955.73773 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"20611.19147 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"18,1 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"212,669 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,681\"\n  },\n  \"Ivor\u00e1\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"86,9 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"17,54 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"23 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"15 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"75,3 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"2 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"97,1 %\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"4,2 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"208 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"53 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"0 \u00f3bitos por mil nascidos vivos\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"4 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"1 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"23469,70 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"29,1 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"81,3 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"265 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"1940 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"2156 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"12,5 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"2,7 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"11563.70323 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"13908.71148 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"4 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"122,930 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,724\"\n  },\n  \"Ivoti\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"86,7 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"314,71 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"180 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"56 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"72,7 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"6 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"6,8\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"0,2 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"2505 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"794 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"7,19 \u00f3bitos por mil nascidos vivos\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"11 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"2 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"42027,94 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"19,2 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"61,4 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"8625 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"23880 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"19874 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"38,7 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"2,5 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade\": \"100 %\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"67632.30301 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"89287.14551 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"48,2 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"63,092 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,784\"\n  },\n  \"Jaboticaba\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"31,9 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"32,00 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"36 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"13 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"28,6 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"5 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"5,8\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"2,7 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"477 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"98 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"-\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"4 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"1 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"23004,87 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"43,1 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"445 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"3848 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"4098 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"10,9 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"2,0 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade\": \"98,1 %\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"13538.10073 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"16607.68285 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"23,6 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"128,053 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,658\"\n  },\n  \"Jacuizinho\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"93,3 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"7,41 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"36 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"15 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"3,3 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"1 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"5,9\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"1,1 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"271 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"90 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"-\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"6 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"1 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"39895,26 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"43,5 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"93,7 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"243 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"2679 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"2507 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"9,1 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"2,2 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade\": \"98,1 %\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"13466.82912 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"15167.50537 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"4,5 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"339,399 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,662\"\n  },\n  \"Jacutinga\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"87,2 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"20,26 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"31 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"13 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"68,6 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"3 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"6,3\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"0,8 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"317 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"54 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"30,3 \u00f3bitos por mil nascidos vivos\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"3 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"1 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"37839,36 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"28,4 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"83,5 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"774 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"3576 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"3633 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"20,9 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"2,1 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade\": \"97,4 %\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"15444.49987 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"20329.5472 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"36,2 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"179,238 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,726\"\n  },\n  \"Jaguari\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"90,1 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"17,04 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"88 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"55 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"33,8 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"6 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"5,9\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"2,3 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"987 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"340 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"12,05 \u00f3bitos por mil nascidos vivos\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"7 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"3 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"19827,75 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"32,7 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"78,4 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"1654 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"10937 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"11473 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"14,3 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"2,1 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade\": \"97 %\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"34087.80552 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"38963.78049 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"18,2 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"672,735 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,712\"\n  },\n  \"Jaguar\u00e3o\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"72,4 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"13,60 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"216 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"83 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"61,9 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"10 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"5\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"0,6 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"3406 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"815 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"8,6 \u00f3bitos por mil nascidos vivos\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"22 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"6 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"22271,08 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"32,8 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"76 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"4323 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"26869 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"27931 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"15,3 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"2,0 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade\": \"97,1 %\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"72245.37863 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"87238.15698 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"22,7 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"2052,410 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,707\"\n  },\n  \"Jaquirana\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"41,5 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"4,60 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"37 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"15 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"38,2 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"4 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"5\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"0,2 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"605 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"141 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"20 \u00f3bitos por mil nascidos vivos\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"2 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"1 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"16587,33 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"38,1 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"682 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"3773 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"4177 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"16,6 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"1,9 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade\": \"96,1 %\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"16166.57638 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"20416.12266 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"1,2 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"908,838 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,614\"\n  },\n  \"Jari\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"91,1 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"4,17 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"33 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"10 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"10 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"2 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"96 %\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"0,5 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"381 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"63 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"-\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"4 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"1 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"51723,72 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"45,7 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"85,6 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"257 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"3518 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"3575 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"7,0 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"2,5 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"15751.16851 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"22238.51838 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"2,3 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"856,475 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,631\"\n  },\n  \"J\u00f3ia\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"98,1 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"6,74 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"86 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"30 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"41,5 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"10 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"5,7\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"0,2 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"966 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"229 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"11,49 \u00f3bitos por mil nascidos vivos\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"13 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"2 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"46616,31 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"38 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"73,8 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"719 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"8554 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"8331 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"8,3 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"2,7 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade\": \"96,6 %\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"32533.97325 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"42459.69052 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"15,9 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"1238,935 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,686\"\n  },\n  \"J\u00falio de Castilhos\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"91 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"10,15 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"170 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"89 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"47,3 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"10 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"5,8\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"2,9 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"2392 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"727 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"8 \u00f3bitos por mil nascidos vivos\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"18 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"3 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"53494,43 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"34,7 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"70 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"3262 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"19364 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"19579 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"16,3 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"2,3 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade\": \"97,3 %\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"63239.13836 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"77913.77144 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"30,2 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"1929,395 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,716\"\n  },\n  \"Lagoa Bonita do Sul\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"40 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"24,53 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"35 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"14 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"27,9 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"1 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"4,2\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"2,1 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"297 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"93 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"-\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"4 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"1 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"18278,91 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"30,8 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"93,8 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"267 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"2884 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"2662 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"9,4 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"2,0 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade\": \"97,9 %\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"12121.71781 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"13940.65325 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"31,5 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"109,281 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,670\"\n  },\n  \"Lagoa Vermelha\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"66 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"21,78 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"225 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"98 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"81,3 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"10 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"5,8\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"1,2 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"3362 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"966 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"8,65 \u00f3bitos por mil nascidos vivos\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"29 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"6 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"35311,65 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"29,5 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"68,3 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"7138 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"27834 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"27525 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"25,1 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"2,1 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade\": \"97,5 %\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"79573.80007 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"76755.62441 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"18,5 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"1262,559 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,738\"\n  },\n  \"Lagoa dos Tr\u00eas Cantos\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"89,9 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"11,53 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"15 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"10 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"19,8 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"2 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"7,2\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"2,4 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"156 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"33 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"0 \u00f3bitos por mil nascidos vivos\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"3 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"1 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"52140,27 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"22,7 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"82,4 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"619 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"1611 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"1598 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"37,5 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"2,4 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade\": \"100 %\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"12815.48272 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"17057.22066 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"29,5 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"138,602 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,789\"\n  },\n  \"Lago\u00e3o\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"29,4 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"16,12 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"66 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"19 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"10,1 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"2 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"6,7\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"1,5 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"746 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"182 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"13,51 \u00f3bitos por mil nascidos vivos\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"10 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"1 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"14456,65 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"37,8 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"85,1 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"343 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"6442 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"6185 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"5,3 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"2,2 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade\": \"97 %\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"18523.42748 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"22550.25033 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"13 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"386,406 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,643\"\n  },\n  \"Lajeado\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"92,7 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"793,07 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"615 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"178 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"83,7 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"31 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"6,1\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"0,3 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"9383 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"2173 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"11,62 \u00f3bitos por mil nascidos vivos\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"36 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"9 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"44199,92 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"19,6 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"69 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"42429 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"82951 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"71445 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"53,6 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"2,4 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade\": \"98 %\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"257293.54268 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"313426.42933 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"44,1 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"91,591 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,778\"\n  },\n  \"Lajeado do Bugre\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"20 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"36,61 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"44 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"13 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"3,4 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"1 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"96,8 %\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"1,2 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"356 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"52 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"-\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"5 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"1 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"19072,51 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"49,1 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"89,2 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"233 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"2561 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"2487 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"9,0 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"2,0 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"11219.60691 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"13959.00491 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"0 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"67,933 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,613\"\n  },\n  \"Lavras do Sul\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"72,7 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"2,95 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"76 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"26 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"64,4 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"7 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"4,3\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"0,3 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"894 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"298 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"28,99 \u00f3bitos por mil nascidos vivos\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"9 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"1 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"31583,33 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"34,4 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"71,2 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"953 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"7516 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"7679 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"12,2 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"2,1 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade\": \"98,5 %\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"32066.32762 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"40036.16247 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"11,4 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"2600,600 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,699\"\n  },\n  \"Liberato Salzano\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"53,4 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"23,53 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"56 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"28 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"6,3 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"4 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"98,9 %\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"1,6 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"529 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"183 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"14,71 \u00f3bitos por mil nascidos vivos\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"7 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"2 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"21346,90 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"33,8 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"78,9 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"651 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"5289 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"5780 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"11,4 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"1,9 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"18628.82943 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"21566.55228 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"47,8 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"245,627 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,685\"\n  },\n  \"Lindolfo Collor\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"79,1 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"158,44 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"51 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"15 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"65,6 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"2 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"6,1\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"0,9 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"783 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"186 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"21,74 \u00f3bitos por mil nascidos vivos\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"3 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"1 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"55523,23 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"19,8 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"76,8 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"2484 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"5980 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"5227 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"43,4 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"2,1 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade\": \"97,1 %\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"18835.38011 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"26316.3433 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"16,4 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"33,414 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,712\"\n  },\n  \"Linha Nova\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"65,3 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"25,48 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"26 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"12 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"47 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"1 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"100 %\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"0,6 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"173 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"35 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"-\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"2 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"1 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"33408,66 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"22,4 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"88,6 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"321 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"1708 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"1624 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"18,8 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"2,2 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"9721.99138 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"12244.82671 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"38,8 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"63,502 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,749\"\n  },\n  \"Machadinho\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"85 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"16,45 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"42 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"17 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"85 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"6 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"5,7\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"0,2 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"703 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"193 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"18,18 \u00f3bitos por mil nascidos vivos\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"6 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"1 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"27770,60 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"32,5 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"92 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"957 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"5464 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"5510 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"17,0 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"2,1 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade\": \"98,5 %\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"20367.88179 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"22641.84126 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"2,9 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"335,234 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,692\"\n  },\n  \"Mampituba\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"15 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"19,02 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"30 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"9 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"44,2 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"2 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"5,9\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"1,3 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"375 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"88 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"-\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"3 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"1 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"17139,04 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"39,8 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"83,9 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"241 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"2990 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"3003 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"7,8 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"1,9 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade\": \"96,6 %\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"13934.41597 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"17104.60084 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"0 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"157,848 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,649\"\n  },\n  \"Manoel Viana\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"95,6 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"5,09 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"61 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"17 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"16 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"6 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"5,1\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"0,7 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"836 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"222 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"30,77 \u00f3bitos por mil nascidos vivos\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"6 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"1 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"30185,78 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"36,1 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"90,8 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"781 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"7291 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"7072 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"10,6 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"2,0 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade\": \"99,2 %\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"20462.17218 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"24016.81615 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"0,7 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"1390,696 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,655\"\n  },\n  \"Maquin\u00e9\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"83,7 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"11,11 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"78 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"30 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"68,9 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"5 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"5,2\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"837 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"228 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"-\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"10 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"2 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"16948,76 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"31,2 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"74 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"834 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"6749 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"6905 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"11,9 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"1,9 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade\": \"94,6 %\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"21079.4165 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"25260.84595 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"4,6 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"621,561 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,682\"\n  },\n  \"Marat\u00e1\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"76 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"31,13 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"33 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"10 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"77,1 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"1 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"99 %\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"238 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"73 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"0 \u00f3bitos por mil nascidos vivos\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"5 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"1 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"36295,22 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"19,7 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"83,9 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"598 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"2680 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"2527 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"22,4 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"1,9 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"17162.94568 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"21083,682 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"31,5 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"82,063 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,697\"\n  },\n  \"Marau\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"86,8 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"56,00 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"307 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"98 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"87,2 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"16 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"6,2\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"0,1 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"4611 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"1122 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"11,39 \u00f3bitos por mil nascidos vivos\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"18 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"4 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"43573,82 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"22,6 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"79,3 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"16662 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"43435 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"36364 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"41,0 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"2,4 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade\": \"94,5 %\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"120754.98208 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"134010.05629 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"32,4 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"649,770 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,774\"\n  },\n  \"Marcelino Ramos\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"72,3 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"22,35 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"45 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"25 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"64,2 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"5 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"6,1\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"3,4 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"514 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"144 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"20,83 \u00f3bitos por mil nascidos vivos\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"6 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"1 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"22170,12 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"28,6 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"83 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"960 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"4488 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"5134 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"19,3 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"2,1 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade\": \"98,2 %\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"18131.62087 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"21555.89208 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"59,9 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"229,759 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,724\"\n  },\n  \"Mariana Pimentel\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"100 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"11,15 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"32 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"10 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"55,5 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"1 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"5,9\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"461 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"121 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"-\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"4 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"1 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"21054,07 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"32,1 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"405 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"3881 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"3768 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"10,3 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"2,3 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade\": \"97,7 %\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"13110.20565 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"18283.12865 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"21,2 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"338,450 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,701\"\n  },\n  \"Mariano Moro\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"58,3 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"22,33 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"19 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"8 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"84,5 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"3 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"4,6\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"0,9 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"178 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"62 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"0 \u00f3bitos por mil nascidos vivos\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"3 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"1 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"22091,03 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"24,7 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"92,3 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"352 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"2054 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"2210 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"16,0 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"2,3 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade\": \"98,1 %\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"12052.72243 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"14891.98136 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"34,5 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"98,727 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,730\"\n  },\n  \"Marques de Souza\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"60,3 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"32,50 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"31 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"13 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"48,1 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"5 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"6,7\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"0,5 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"365 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"101 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"-\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"4 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"1 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"19976,48 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"19,8 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"89,1 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"853 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"4024 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"4068 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"20,5 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"2,0 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade\": \"100 %\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"16099.86827 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"19305.85222 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"33,9 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"125,425 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,687\"\n  },\n  \"Mata\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"96 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"16,39 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"41 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"13 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"46,1 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"4 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"6,5\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"1 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"512 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"141 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"22,73 \u00f3bitos por mil nascidos vivos\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"5 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"1 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"20897,81 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"36,1 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"82 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"695 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"4864 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"5111 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"13,5 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"2,1 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade\": \"97,9 %\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"16818.5502 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"20420.28628 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"31,9 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"311,884 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,656\"\n  },\n  \"Mato Castelhano\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"42 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"10,36 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"43 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"14 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"87,4 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"1 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"5,3\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"0,4 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"343 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"68 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"-\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"5 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"1 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"40721,63 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"32 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"80,1 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"361 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"2538 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"2470 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"14,0 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"2,3 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade\": \"100 %\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"13481.05083 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"15704.44874 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"23 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"238,268 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,727\"\n  },\n  \"Mato Leit\u00e3o\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"78,9 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"84,20 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"45 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"15 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"81 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"2 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"7\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"0,2 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"564 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"133 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"-\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"3 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"1 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"33241,80 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"19,2 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"79,4 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"1985 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"4456 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"3865 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"46,8 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"1,9 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade\": \"100 %\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"19159.41995 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"26467.22556 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"19,9 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"46,800 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,746\"\n  },\n  \"Mato Queimado\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"82,7 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"15,69 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"25 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"8 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"32,3 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"4 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"99,2 %\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"6,1 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"206 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"58 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"45,45 \u00f3bitos por mil nascidos vivos\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"3 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"1 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"30220,77 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"30,4 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"90,3 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"240 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"1665 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"1799 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"13,4 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"2,3 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"11880.36335 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"15489.1869 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"11,7 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"115,098 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,717\"\n  },\n  \"Maximiliano de Almeida\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"24,4 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"23,56 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"42 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"16 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"42,3 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"3 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"6,4\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"11,6 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"430 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"138 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"-\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"5 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"1 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"21810,68 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"34,7 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"91,9 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"754 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"4443 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"4911 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"15,6 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"2,0 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade\": \"99,1 %\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"16021.01359 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"18408.71269 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"4,4 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"208,439 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,699\"\n  },\n  \"Ma\u00e7ambar\u00e1\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"87,6 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"2,82 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"85 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"48 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"34 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"7 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"4,4\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"0,6 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"732 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"260 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"-\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"5 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"3 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"49335,44 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"41,5 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"336 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"4613 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"4738 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"7,0 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"2,6 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade\": \"99,3 %\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"17242.52362 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"26115.04942 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"0 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"1682,820 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,684\"\n  },\n  \"Minas do Le\u00e3o\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"83,5 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"17,98 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"68 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"17 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"71,9 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"3 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"5,1\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"0,1 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"1112 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"180 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"8,77 \u00f3bitos por mil nascidos vivos\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"5 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"1 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"21159,75 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"37,1 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"66,8 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"1135 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"8045 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"7631 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"14,1 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"2,2 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade\": \"97,9 %\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"24196.04405 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"28075.10307 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"1,2 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"424,339 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,681\"\n  },\n  \"Miragua\u00ed\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"55,5 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"37,24 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"59 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"35 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"35,8 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"1 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"5,3\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"0,8 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"726 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"295 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"-\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"7 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"1 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"26637,08 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"35,7 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"91,7 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"1231 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"4824 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"4855 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"24,7 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"2,1 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade\": \"99,1 %\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"15234.52696 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"17986.07966 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"8,3 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"130,503 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,725\"\n  },\n  \"Montauri\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"64,8 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"18,79 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"16 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"9 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"32 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"1 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"100 %\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"113 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"46 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"-\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"2 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"1 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"36427,15 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"12,7 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"90 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"347 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"1466 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"1542 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"22,4 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"2,6 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"11725.55702 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"14316.17921 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"45,4 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"82,079 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,764\"\n  },\n  \"Monte Alegre dos Campos\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"7,9 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"5,64 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"38 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"8 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"22,8 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"2 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"4,8\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"3,7 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"461 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"99 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"-\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"3 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"1 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"21913,91 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"39,8 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"87,3 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"251 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"3220 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"3102 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"7,7 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"2,0 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade\": \"98,7 %\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"15816.37747 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"17584.74093 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"0,5 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"549,639 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,650\"\n  },\n  \"Monte Belo do Sul\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"39,5 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"39,05 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"24 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"9 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"7,3 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"1 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"98,7 %\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"199 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"52 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"-\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"2 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"1 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"46022,45 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"27,1 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"83,5 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"459 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"2564 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"2670 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"17,0 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"2,6 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"13294.87965 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"16461.32351 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"44 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"69,598 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,752\"\n  },\n  \"Montenegro\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"88,1 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"140,13 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"400 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"142 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"89,1 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"9 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"5,6\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"0,5 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"7777 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"1842 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"10,99 \u00f3bitos por mil nascidos vivos\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"39 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"7 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"46409,32 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"27,2 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"61,9 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"21207 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"64788 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"59415 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"33,4 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"2,9 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade\": \"97,4 %\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"195508.36992 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"258131,54 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"48,6 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"424,846 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,755\"\n  },\n  \"Morma\u00e7o\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"84,8 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"18,81 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"38 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"13 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"42,3 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"5 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"97,8 %\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"338 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"101 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"-\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"3 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"1 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"28857,51 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"31,7 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"88,8 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"376 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"3056 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"2749 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"12,7 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"2,0 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"13367.75765 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"15264.94141 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"51,8 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"146,191 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,714\"\n  },\n  \"Morrinhos do Sul\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"58,6 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"19,23 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"35 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"15 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"15,8 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"4 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"100 %\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"1,6 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"284 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"91 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"0 \u00f3bitos por mil nascidos vivos\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"4 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"1 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"19494,98 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"34,1 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"81,6 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"373 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"2979 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"3182 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"11,7 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"2,2 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"13321.21072 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"17678.29501 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"0 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"165,512 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,711\"\n  },\n  \"Morro Redondo\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"98,2 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"25,45 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"55 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"20 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"68,5 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"5 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"5,6\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"1,2 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"688 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"157 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"-\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"5 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"1 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"14661,03 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"32,9 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"91,2 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"1451 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"6546 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"6227 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"22,2 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"2,2 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade\": \"98,5 %\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"16214.47085 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"19904.52195 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"10,7 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"244,645 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,702\"\n  },\n  \"Morro Reuter\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"35,8 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"64,76 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"58 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"16 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"93,6 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"3 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"7,3\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"0,2 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"566 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"160 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"-\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"5 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"1 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"26210,21 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"16,3 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"78,9 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"1979 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"6344 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"5676 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"32,2 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"2,0 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade\": \"96,7 %\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"20823.65518 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"24852.06711 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"24,1 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"87,825 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,743\"\n  },\n  \"Mostardas\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"57,5 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"6,11 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"98 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"28 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"85,7 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"9 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"5,4\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"0,2 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"1677 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"390 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"8,2 \u00f3bitos por mil nascidos vivos\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"11 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"2 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"25843,96 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"36,3 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"76,6 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"2148 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"12760 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"12124 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"16,8 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"1,9 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade\": \"96,6 %\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"45534.67787 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"49719.90374 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"2,1 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"1977,442 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,664\"\n  },\n  \"Muitos Cap\u00f5es\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"5,5 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"2,49 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"42 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"12 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"25,9 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"2 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"4,6\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"422 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"78 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"25,64 \u00f3bitos por mil nascidos vivos\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"3 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"1 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"162877,51 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"33,8 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"84,5 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"470 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"3151 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"2988 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"14,9 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"2,6 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade\": \"92,8 %\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"21478.39877 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"28872.71653 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"0 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"1193,049 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,702\"\n  },\n  \"Muliterno\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"73,9 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"16,31 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"23 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"8 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"43,8 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"1 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"95,2 %\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"2,6 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"222 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"35 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"45,45 \u00f3bitos por mil nascidos vivos\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"5 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"1 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"25968,75 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"31,4 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"90,9 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"283 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"1888 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"1813 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"14,9 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"2,1 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"11322.71748 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"13242.42187 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"58,7 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"111,132 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,689\"\n  },\n  \"Mu\u00e7um\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"97,2 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"43,20 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"42 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"16 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"55,7 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"3 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"6,8\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"2,2 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"527 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"122 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"-\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"3 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"1 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"48616,83 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"17,1 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"83,8 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"2554 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"4948 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"4791 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"51,1 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"1,7 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade\": \"97,2 %\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"18911.88723 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"20106.04068 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"51,6 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"111,234 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,746\"\n  },\n  \"Nicolau Vergueiro\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"87,1 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"11,04 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"17 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"10 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"12 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"4 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"6,1\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"238 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"35 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"0 \u00f3bitos por mil nascidos vivos\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"2 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"1 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"48645,27 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"27,9 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"89,7 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"277 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"1689 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"1721 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"15,8 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"2,6 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade\": \"97,4 %\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"12883.16049 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"14204.1667 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"17,4 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"154,995 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,753\"\n  },\n  \"Nonoai\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"66 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"25,75 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"97 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"41 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"24,3 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"8 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"6,2\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"3,9 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"1488 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"412 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"-\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"9 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"2 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"29239,75 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"33,8 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"76,1 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"2184 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"11760 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"12074 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"17,8 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"2,1 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade\": \"96,2 %\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"36324.0106 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"44644.06732 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"12,4 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"468,962 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,702\"\n  },\n  \"Nova Alvorada\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"84,8 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"21,30 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"33 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"14 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"5,9 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"1 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"6,1\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"357 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"91 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"-\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"4 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"1 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"42936,12 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"27,7 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"87,6 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"1116 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"3586 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"3182 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"32,3 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"2,4 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade\": \"96,7 %\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"19202.96974 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"20925.98074 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"66,7 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"148,938 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,740\"\n  },\n  \"Nova Ara\u00e7\u00e1\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"91,5 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"53,81 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"47 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"33 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"65 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"1 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"5\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"0,2 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"534 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"155 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"18,52 \u00f3bitos por mil nascidos vivos\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"3 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"2 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"66546,83 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"20 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"78,1 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"2978 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"4690 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"4001 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"67,2 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"2,1 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade\": \"100 %\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"19414.08578 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"24418.16562 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"33 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"74,704 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,785\"\n  },\n  \"Nova Bassano\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"96,6 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"41,77 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"58 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"31 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"57,3 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"3 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"6,3\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"1,3 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"711 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"242 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"11,76 \u00f3bitos por mil nascidos vivos\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"5 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"1 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"70114,37 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"18,6 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"78,2 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"4559 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"9824 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"8840 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"47,8 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"2,8 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade\": \"98,6 %\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"35890.77959 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"45308.78339 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"39 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"211,611 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,747\"\n  },\n  \"Nova Boa Vista\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"95,4 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"20,80 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"25 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"13 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"43,6 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"1 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"6,5\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"0,5 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"224 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"96 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"-\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"2 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"1 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"42096,64 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"29,5 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"81,7 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"471 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"1798 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"1960 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"24,3 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"2,3 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade\": \"98,5 %\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"13184.62815 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"17935.50718 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"26,4 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"93,733 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,768\"\n  },\n  \"Nova Br\u00e9scia\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"81,2 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"30,97 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"20 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"17 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"19 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"4 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"7\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"4,5 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"250 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"64 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"-\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"2 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"1 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"28450,19 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"23,9 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"89 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"726 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"3321 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"3184 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"21,8 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"2,4 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade\": \"99,5 %\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"17322.92445 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"21320.86164 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"38,1 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"102,818 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,778\"\n  },\n  \"Nova Candel\u00e1ria\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"53 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"28,12 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"24 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"11 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"82,2 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"1 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"97,9 %\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"278 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"65 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"-\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"3 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"1 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"46522,93 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"32,8 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"75,5 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"1017 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"2710 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"2751 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"36,2 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"2,4 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"17038.49526 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"22379.93305 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"55,7 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"97,593 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,759\"\n  },\n  \"Nova Esperan\u00e7a do Sul\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"82,6 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"24,46 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"43 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"18 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"16,2 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"3 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"6,3\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"0,2 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"545 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"124 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"-\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"2 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"1 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"26218,03 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"25,3 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"77,8 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"1910 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"5292 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"4671 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"37,5 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"1,7 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade\": \"100 %\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"15730.27424 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"19727.39536 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"42,3 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"191,000 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,735\"\n  },\n  \"Nova Hartz\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"84,3 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"293,26 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"131 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"41 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"96,7 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"4 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"5,9\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"0,3 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"2508 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"640 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"16,67 \u00f3bitos por mil nascidos vivos\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"9 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"2 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"33832,41 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"19,8 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"75,2 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"7975 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"21317 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"18346 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"39,4 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"1,7 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade\": \"95,6 %\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"49182.46036 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"60525.22002 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"28,3 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"62,110 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,689\"\n  },\n  \"Nova Palma\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"99,7 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"20,23 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"67 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"22 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"57,3 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"6 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"5,4\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"13,3 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"604 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"187 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"14,49 \u00f3bitos por mil nascidos vivos\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"7 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"1 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"42189,97 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"34 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"78,1 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"1289 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"6508 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"6342 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"19,5 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"2,5 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade\": \"97,9 %\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"21452.74123 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"28572.97296 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"67,7 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"314,613 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,744\"\n  },\n  \"Nova Petr\u00f3polis\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"47,3 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"65,38 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"152 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"57 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"86,8 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"10 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"6,6\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"0,5 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"2275 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"599 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"20,41 \u00f3bitos por mil nascidos vivos\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"12 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"4 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"34342,98 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"16,6 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"70,8 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"8836 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"21156 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"19045 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"43,0 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"2,5 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade\": \"98,8 %\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"65588.3742 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"73973.93908 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"29,9 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"291,300 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,780\"\n  },\n  \"Nova Prata\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"84,7 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"88,23 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"178 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"73 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"78,1 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"9 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"6,2\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"0,5 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"2590 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"827 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"12,35 \u00f3bitos por mil nascidos vivos\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"11 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"3 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"42654,73 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"20,8 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"61,8 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"10645 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"26849 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"22830 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"42,1 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"2,4 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade\": \"99,3 %\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"90217.18182 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"109933.27873 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"37,4 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"258,909 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,766\"\n  },\n  \"Nova P\u00e1dua\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"61 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"23,73 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"15 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"7 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"77,7 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"1 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"6,5\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"0,8 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"211 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"70 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"0 \u00f3bitos por mil nascidos vivos\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"1 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"1 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"26630,39 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"12,9 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"86,6 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"460 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"2548 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"2450 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"17,9 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"2,7 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade\": \"100 %\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"13340.75177 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"18059.43793 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"34,3 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"102,729 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,761\"\n  },\n  \"Nova Ramada\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"88,8 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"9,57 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"23 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"9 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"4,5 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"1 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"98,6 %\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"2,1 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"227 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"64 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"-\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"2 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"1 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"50841,15 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"31,6 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"89 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"275 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"2268 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"2437 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"11,3 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"2,9 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"14245.05042 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"16810.57668 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"0 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"254,794 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,742\"\n  },\n  \"Nova Roma do Sul\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"56,3 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"22,43 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"24 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"12 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"36,4 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"1 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"98,2 %\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"0,8 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"306 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"90 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"0 \u00f3bitos por mil nascidos vivos\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"2 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"1 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"41033,47 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"19,7 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"79,8 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"734 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"3661 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"3343 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"20,5 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"2,6 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"19027.69366 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"26300.31612 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"32,4 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"149,140 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,741\"\n  },\n  \"Nova Santa Rita\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"87,1 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"104,26 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"206 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"34 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"65,5 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"5 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"5,2\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"0,2 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"3765 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"823 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"10,5 \u00f3bitos por mil nascidos vivos\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"15 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"2 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"44796,14 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"31,4 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"69,8 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"8523 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"28670 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"22716 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"32,7 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"2,7 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade\": \"97,5 %\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"96236.39046 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"126337.00574 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"9,6 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"217,866 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,718\"\n  },\n  \"Novo Barreiro\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"52,9 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"32,19 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"43 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"20 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"17,8 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"2 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"6\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"2,2 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"445 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"127 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"18,87 \u00f3bitos por mil nascidos vivos\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"3 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"1 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"19798,23 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"34,1 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"81,5 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"568 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"4154 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"3978 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"13,6 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"2,1 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade\": \"99,2 %\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"16428.85227 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"19701.95887 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"33,3 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"123,344 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,706\"\n  },\n  \"Novo Cabrais\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"94,7 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"20,05 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"29 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"9 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"55,3 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"2 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"98,8 %\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"0,5 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"396 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"83 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"-\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"6 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"1 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"19885,33 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"30,9 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"92,9 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"446 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"4169 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"3855 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"10,9 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"2,1 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"14617.85859 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"17171.70735 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"22,6 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"192,998 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,688\"\n  },\n  \"Novo Hamburgo\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"90,3 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"1067,55 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"1270 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"582 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"92,1 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"37 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"5,6\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"0,1 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"27324 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"8250 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"9,36 \u00f3bitos por mil nascidos vivos\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"91 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"21 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"34620,19 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"26,5 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"55,5 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"95059 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"246452 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"238940 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"38,2 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"2,4 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade\": \"97 %\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"892363.07468 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"923160.91883 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"71,7 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"223,864 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,747\"\n  },\n  \"Novo Machado\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"93,7 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"17,95 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"33 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"10 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"9,6 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"4 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"7,5\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"5,8 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"355 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"67 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"-\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"4 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"1 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"31315,46 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"37,8 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"78,8 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"342 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"3394 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"3925 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"9,0 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"2,6 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade\": \"97,6 %\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"15638.79453 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"20258.5381 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"6 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"218,836 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,663\"\n  },\n  \"Novo Tiradentes\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"61,6 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"30,20 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"29 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"12 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"18,4 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"1 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"98,8 %\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"1,3 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"225 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"61 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"-\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"3 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"1 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"22781,02 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"31,6 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"82,8 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"242 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"2223 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"2277 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"10,4 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"2,2 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"13073.26497 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"16991.01528 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"11,1 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"75,428 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,676\"\n  },\n  \"Novo Xingu\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"82,9 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"21,80 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"19 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"12 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"29,9 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"2 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"5,3\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"1,1 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"160 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"40 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"-\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"3 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"1 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"28815,70 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"25 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"248 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"1727 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"1757 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"13,8 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"2,1 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade\": \"99,5 %\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"11662.57672 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"12834.94136 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"39 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"79,851 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,767\"\n  },\n  \"N\u00e3o-Me-Toque\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"90 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"44,06 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"116 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"39 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"45,4 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"10 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"5,8\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"5,5 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"1840 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"385 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"18,02 \u00f3bitos por mil nascidos vivos\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"10 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"2 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"59656,17 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"22,9 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"70,4 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"7951 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"17484 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"15936 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"46,5 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"2,9 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade\": \"98,9 %\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"71619.38958 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"84979.23339 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"27,1 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"361,689 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,765\"\n  },\n  \"Os\u00f3rio\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"66,6 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"61,65 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"325 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"178 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"71,6 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"23 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"5,7\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"0,4 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"5772 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"1900 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"5,06 \u00f3bitos por mil nascidos vivos\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"24 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"6 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"29614,09 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"28,2 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"68,3 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"13085 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"45557 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"40906 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"29,6 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"2,6 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade\": \"97,1 %\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"169121,765 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"188602.20125 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"17 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"663,562 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,751\"\n  },\n  \"Paim Filho\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"9,5 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"23,29 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"30 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"14 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"38,7 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"3 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"5,4\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"0,7 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"377 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"104 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"-\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"2 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"1 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"25386,01 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"33,6 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"87,4 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"652 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"3880 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"4243 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"15,5 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"2,0 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade\": \"98,7 %\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"16053,471 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"16899.7029 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"18,1 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"182,291 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,706\"\n  },\n  \"Palmares do Sul\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"42,6 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"11,56 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"96 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"21 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"89,4 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"9 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"5,3\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"1,3 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"1574 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"213 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"7,41 \u00f3bitos por mil nascidos vivos\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"8 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"1 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"36091,15 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"33,7 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"64,5 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"2066 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"11306 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"10969 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"18,1 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"2,1 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade\": \"95,6 %\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"42667.14355 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"52680.63849 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"9,7 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"949,201 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,715\"\n  },\n  \"Palmeira das Miss\u00f5es\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"74,5 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"24,18 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"290 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"140 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"30,9 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"30 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"5,4\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"2,1 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"4253 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"1244 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"6,16 \u00f3bitos por mil nascidos vivos\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"23 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"6 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"38153,39 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"35,2 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"66,1 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"6368 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"33481 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"34328 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"18,2 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"2,4 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade\": \"98,3 %\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"99775.04254 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"121172.36905 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"14,6 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"1419,430 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,737\"\n  },\n  \"Palmitinho\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"93,3 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"48,04 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"66 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"33 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"45,7 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"4 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"6,1\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"9,3 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"824 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"211 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"10,75 \u00f3bitos por mil nascidos vivos\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"8 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"1 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"24897,14 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"33,9 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"91,4 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"1696 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"7058 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"6920 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"23,6 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"1,8 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade\": \"98,7 %\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"21713.19067 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"23985.7454 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"17,3 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"144,189 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,720\"\n  },\n  \"Panambi\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"85,7 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"77,53 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"317 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"161 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"59,6 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"25 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"6,3\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"1 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"4841 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"1406 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"13,75 \u00f3bitos por mil nascidos vivos\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"20 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"6 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"41950,67 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"26,9 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"66,8 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"14618 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"43170 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"38058 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"35,2 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"2,9 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade\": \"99,1 %\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"123331.17262 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"160725.22664 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"47 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"490,823 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,761\"\n  },\n  \"Pantano Grande\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"89 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"11,76 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"84 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"33 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"84 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"9 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"5,5\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"0,2 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"1365 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"296 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"-\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"6 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"1 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"27529,65 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"36,1 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"86,1 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"2349 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"9269 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"9895 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"23,8 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"2,1 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade\": \"98,4 %\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"31375.53849 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"39933.60793 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"15,3 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"841,225 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,661\"\n  },\n  \"Para\u00ed\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"81,3 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"56,57 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"60 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"20 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"52,3 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"2 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"6,3\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"2,6 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"646 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"198 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"14,93 \u00f3bitos por mil nascidos vivos\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"4 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"1 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"35632,80 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"22,2 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"77,2 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"3249 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"7585 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"6812 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"44,2 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"2,2 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade\": \"96 %\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"26005.8526 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"32214.11974 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"44,6 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"122,434 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,773\"\n  },\n  \"Para\u00edso do Sul\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"99,3 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"21,71 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"58 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"17 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"38,5 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"3 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"99,2 %\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"2,7 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"677 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"135 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"34,48 \u00f3bitos por mil nascidos vivos\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"11 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"1 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"18659,62 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"28,8 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"77,5 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"727 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"7599 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"7336 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"9,5 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"2,2 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"18573.90788 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"25119.61235 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"8,7 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"337,534 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,676\"\n  },\n  \"Pareci Novo\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"90,9 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"61,16 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"35 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"11 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"94,4 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"2 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"6,4\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"378 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"102 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"-\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"4 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"1 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"22775,25 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"22,3 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"78,9 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"929 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"3812 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"3511 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"24,8 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"2,2 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade\": \"97,7 %\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"19560.79772 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"24422.33397 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"23,5 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"57,639 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,749\"\n  },\n  \"Parob\u00e9\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"92,1 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"474,03 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"364 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"74 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"89,2 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"12 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"5,9\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"0,5 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"6765 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"1380 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"8,82 \u00f3bitos por mil nascidos vivos\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"22 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"4 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"20380,15 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"23,7 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"77,7 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"16195 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"57660 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"51502 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"29,0 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"2,0 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade\": \"96,6 %\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"125522.97002 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"141258.01332 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"57,7 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"108,667 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,704\"\n  },\n  \"Passa Sete\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"62,2 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"16,92 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"55 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"20 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"21,2 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"7 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"6,2\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"3,8 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"546 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"159 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"-\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"5 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"1 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"15207,34 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"37,8 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"84,7 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"316 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"5656 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"5154 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"5,7 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"2,7 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade\": \"98,6 %\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"16691.94314 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"24975.84564 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"0,5 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"304,832 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,622\"\n  },\n  \"Passo Fundo\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"71,7 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"235,92 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"1227 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"471 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"54,1 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"65 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"5,3\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"0,4 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"24141 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"5664 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"9,59 \u00f3bitos por mil nascidos vivos\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"77 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"25 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"42459,59 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"25,7 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"54,5 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"70586 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"201767 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"184826 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"35,7 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"2,7 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade\": \"97,3 %\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"488853.84966 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"586902.49489 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"46,2 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"783,603 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,776\"\n  },\n  \"Passo do Sobrado\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"88,4 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"22,67 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"49 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"21 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"50,4 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"3 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"98,5 %\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"0,5 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"621 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"210 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"45,45 \u00f3bitos por mil nascidos vivos\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"6 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"1 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"25919,90 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"29 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"76,3 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"1023 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"6493 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"6011 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"16,0 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"2,1 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"21687.51852 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"27529.85966 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"18,9 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"265,108 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,698\"\n  },\n  \"Paulo Bento\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"88,5 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"14,80 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"16 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"8 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"30,9 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"2 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"4,6\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"197 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"39 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"-\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"2 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"1 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"39762,11 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"21,9 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"87,9 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"569 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"2287 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"2196 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"24,7 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"3,0 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade\": \"99,2 %\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"12506.57442 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"14103.80593 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"6,7 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"149,718 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,710\"\n  },\n  \"Paverama\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"17,7 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"46,80 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"48 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"18 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"34 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"3 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"6\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"0,5 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"770 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"188 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"-\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"8 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"1 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"19168,75 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"19,4 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"83 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"1653 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"8459 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"8044 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"19,5 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"1,9 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade\": \"98,8 %\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"22223.1252 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"27127.15729 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"14,9 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"171,863 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,683\"\n  },\n  \"Pedras Altas\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"31,1 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"1,61 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"39 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"7 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"66,5 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"1 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"94,1 %\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"0,9 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"285 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"68 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"-\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"5 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"1 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"44081,80 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"39,6 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"84,1 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"276 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"2010 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"2212 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"12,7 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"2,3 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"17420.89623 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"21970.29637 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"6,8 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"1373,985 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,640\"\n  },\n  \"Pedro Os\u00f3rio\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"55,5 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"12,83 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"85 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"22 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"40,2 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"4 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"4,9\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"0,9 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"1006 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"190 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"10,53 \u00f3bitos por mil nascidos vivos\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"5 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"1 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"15543,65 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"36,9 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"86,4 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"1015 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"7755 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"7811 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"12,7 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"2,1 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade\": \"95,8 %\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"17521.2349 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"19654.37871 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"10,2 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"609,465 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,678\"\n  },\n  \"Peju\u00e7ara\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"98,2 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"9,59 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"40 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"22 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"8 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"4 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"5,6\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"4 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"408 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"80 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"-\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"2 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"1 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"63426,23 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"32,1 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"77,7 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"692 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"3893 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"3973 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"17,1 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"2,3 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade\": \"100 %\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"22616.01313 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"27297.66795 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"2,9 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"414,872 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,741\"\n  },\n  \"Pelotas\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"84,6 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"203,89 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"2313 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"1050 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"82,4 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"97 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"4,8\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"0,1 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"38622 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"10309 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"13,55 \u00f3bitos por mil nascidos vivos\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"129 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"36 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"22629,54 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"31,9 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"61,4 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"84749 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"341648 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"328275 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"24,7 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"2,8 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade\": \"96,9 %\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"906719.09511 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"971193.1485 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"34,4 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"1609,708 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,739\"\n  },\n  \"Picada Caf\u00e9\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"74,9 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"60,86 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"41 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"16 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"87 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"1 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"7,7\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"0,2 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"539 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"161 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"17,86 \u00f3bitos por mil nascidos vivos\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"3 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"1 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"59355,77 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"16,3 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"79 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"3152 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"5696 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"5182 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"56,6 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"2,2 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade\": \"99,3 %\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"22979.17295 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"25349.32906 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"22,9 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"85,138 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,758\"\n  },\n  \"Pinhal\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"73,1 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"36,84 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"28 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"15 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"71,4 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"1 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"5,9\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"3,8 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"297 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"89 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"-\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"3 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"1 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"27214,42 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"32,5 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"82,6 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"753 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"2577 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"2513 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"28,8 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"2,4 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade\": \"98,4 %\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"17193.10943 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"20455.13318 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"30,3 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"68,222 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,720\"\n  },\n  \"Pinhal Grande\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"81,9 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"9,37 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"41 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"17 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"65,5 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"5 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"6,2\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"3,3 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"438 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"112 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"24,39 \u00f3bitos por mil nascidos vivos\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"6 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"1 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"90435,74 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"41 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"76,2 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"517 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"4372 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"4471 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"11,4 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"3,0 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade\": \"97,6 %\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"23215.43991 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"30382.86699 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"31 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"478,110 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,678\"\n  },\n  \"Pinhal da Serra\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"6,7 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"4,86 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"31 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"7 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"2,9 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"2 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"7\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"283 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"70 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"41,67 \u00f3bitos por mil nascidos vivos\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"5 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"1 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"181845,18 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"41,2 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"95,4 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"316 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"1965 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"2130 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"14,9 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"2,9 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade\": \"95,7 %\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"22080.85888 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"22970.92193 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"0 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"438,110 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,650\"\n  },\n  \"Pinheirinho do Vale\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"99,7 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"42,58 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"53 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"19 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"17,7 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"2 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"6,7\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"9,4 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"556 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"155 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"22,73 \u00f3bitos por mil nascidos vivos\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"6 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"1 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"15282,37 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"37,3 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"94 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"485 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"4842 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"4497 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"10,1 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"2,1 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade\": \"97,3 %\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"18631.29947 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"20459.15588 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"29,1 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"105,535 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,710\"\n  },\n  \"Pinheiro Machado\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"41,8 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"5,68 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"87 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"15 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"77,3 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"9 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"5,2\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"0,8 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"1378 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"227 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"36,7 \u00f3bitos por mil nascidos vivos\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"7 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"1 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"22099,40 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"36,1 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"86,1 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"1503 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"12351 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"12780 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"11,6 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"2,5 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade\": \"97,1 %\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"45734.59745 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"48905.90443 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"7,3 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"2248,221 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,661\"\n  },\n  \"Pinto Bandeira\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"0 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"236 pessoas\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"21 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"11 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"0 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"11108.0264 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"237 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"60 matr\u00edculas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"3 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"1 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"18184,45 R$\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"92,4 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"8,3 %\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"2,0 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"2968 pessoas\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"-\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"14467.06749 R$ (\u00d71000)\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"104,856 km\u00b2\"\n  },\n  \"Pirap\u00f3\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"78,1 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"9,45 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"28 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"13 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"34,3 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"3 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"97,9 %\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"255 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"60 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"-\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"4 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"1 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"21911,32 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"42,8 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"80,8 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"254 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"2357 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"2757 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"9,6 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"2,3 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"14141.19821 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"17905.29477 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"10,4 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"293,723 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,669\"\n  },\n  \"Piratini\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"83 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"5,61 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"149 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"45 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"59,9 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"9 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"5,8\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"2,6 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"2027 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"537 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"16,3 \u00f3bitos por mil nascidos vivos\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"18 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"3 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"16600,58 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"36,8 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"82,5 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"2833 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"20621 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"19841 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"13,6 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"2,1 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade\": \"97,2 %\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"47976.88898 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"56646.53814 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"19,3 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"3537,799 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,658\"\n  },\n  \"Planalto\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"84,7 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"45,67 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"93 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"40 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"30,8 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"7 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"5,9\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"1 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"1115 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"390 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"15,38 \u00f3bitos por mil nascidos vivos\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"10 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"2 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"17189,30 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"37,1 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"87 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"1571 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"10152 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"10524 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"14,8 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"1,9 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade\": \"97,2 %\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"24449.52557 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"28002.30395 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"36,5 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"228,552 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,687\"\n  },\n  \"Ponte Preta\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"92,9 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"17,52 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"18 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"9 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"42,4 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"2 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"100 %\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"141 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"40 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"-\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"2 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"1 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"30413,39 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"23,3 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"90,2 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"264 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"1572 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"1750 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"15,4 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"2,4 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"12621.98025 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"13275.17101 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"17,2 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"99,504 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,725\"\n  },\n  \"Pont\u00e3o\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"67,7 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"7,63 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"48 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"28 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"13,8 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"3 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"5,8\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"2,3 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"405 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"116 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"28,57 \u00f3bitos por mil nascidos vivos\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"4 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"2 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"60342,82 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"37 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"78,5 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"501 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"3908 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"3857 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"12,6 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"2,2 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade\": \"96,8 %\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"20610.48916 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"27746.14664 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"2 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"503,538 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,725\"\n  },\n  \"Porto Alegre\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"82,7 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"2837,53 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"7839 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"2879 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"93 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"201 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"4,8\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"0,7 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"154665 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"38979 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"9,75 \u00f3bitos por mil nascidos vivos\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"374 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"143 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"49577,53 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"25,6 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"38,8 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"819865 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"1479101 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"1409351 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"55,4 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"4,1 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade\": \"96,6 %\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"6018787.33325 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"6432707.50645 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"69,4 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"495,390 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,805\"\n  },\n  \"Porto Lucena\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"99,5 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"21,65 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"27 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"11 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"13 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"7 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"6,2\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"9,7 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"389 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"80 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"-\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"3 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"1 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"19229,26 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"32,1 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"592 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"4765 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"5413 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"11,2 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"2,2 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade\": \"97,5 %\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"15171.32533 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"18865.5059 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"9,3 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"250,795 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,693\"\n  },\n  \"Porto Mau\u00e1\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"92,6 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"24,08 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"13 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"8 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"54 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"2 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"5,6\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"1,2 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"204 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"33 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"55,56 \u00f3bitos por mil nascidos vivos\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"2 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"1 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"22641,95 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"37 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"80,3 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"265 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"2397 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"2542 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"10,4 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"2,6 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade\": \"100 %\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"13514.16247 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"16609.54222 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"7,4 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"105,811 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,698\"\n  },\n  \"Porto Vera Cruz\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"100 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"16,30 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"19 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"10 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"29,2 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"1 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"100 %\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"0,6 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"137 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"43 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"-\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"3 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"1 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"18150,69 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"35,3 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"76,3 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"164 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"1415 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"1852 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"9,6 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"2,7 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"11208.93859 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"14782.76285 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"1,1 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"114,420 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,690\"\n  },\n  \"Porto Xavier\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"91,8 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"37,64 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"99 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"44 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"49,3 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"10 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"6,1\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"1175 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"358 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"14,18 \u00f3bitos por mil nascidos vivos\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"9 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"3 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"14349,55 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"35 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"77,9 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"1663 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"10301 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"10558 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"15,5 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"2,0 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade\": \"99,5 %\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"28743.09505 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"34964.18352 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"0,6 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"281,929 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,723\"\n  },\n  \"Port\u00e3o\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"70,2 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"193,38 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"258 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"74 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"91,2 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"8 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"5,4\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"0,1 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"4335 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"1385 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"13,95 \u00f3bitos por mil nascidos vivos\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"20 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"3 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"34705,95 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"28,2 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"68,1 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"10110 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"36510 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"30920 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"29,4 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"2,6 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade\": \"96,2 %\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"77849.97084 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"101076.28477 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"9,7 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"160,270 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,713\"\n  },\n  \"Pouso Novo\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"90,6 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"17,60 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"23 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"12 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"21 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"1 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"96,6 %\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"0,5 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"175 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"41 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"-\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"2 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"1 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"22787,60 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"31,9 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"90,8 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"300 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"1668 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"1875 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"16,4 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"1,9 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"11780.65695 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"13879.54663 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"21,9 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"105,571 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,715\"\n  },\n  \"Po\u00e7o das Antas\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"68,8 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"31,00 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"20 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"9 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"99,2 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"1 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"5,2\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"0,5 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"217 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"67 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"-\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"3 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"1 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"30461,44 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"18,1 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"87,4 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"1167 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"2094 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"2017 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"55,4 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"2,1 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade\": \"99,1 %\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"14422.34924 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"16406.04182 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"18 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"67,571 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,744\"\n  },\n  \"Presidente Lucena\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"92,5 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"50,26 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"28 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"15 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"80,1 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"2 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"98,6 %\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"298 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"68 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"-\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"4 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"1 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"38296,04 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"15,1 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"82,9 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"1699 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"2863 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"2484 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"62,3 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"1,9 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"14205.84591 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"17376.93425 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"27 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"49,628 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,757\"\n  },\n  \"Progresso\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"97,6 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"24,09 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"58 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"19 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"25 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"4 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"99 %\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"8,6 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"618 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"167 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"44,44 \u00f3bitos por mil nascidos vivos\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"12 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"1 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"18375,13 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"24,5 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"88,3 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"861 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"6249 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"6163 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"13,5 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"2,1 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"20131.23025 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"22832.20324 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"17,7 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"256,039 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,683\"\n  },\n  \"Prot\u00e1sio Alves\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"82,7 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"11,57 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"16 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"11 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"67,1 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"1 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"6,6\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"183 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"34 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"-\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"2 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"1 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"25409,64 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"26,2 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"92,6 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"453 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"1957 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"2000 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"22,2 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"1,9 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade\": \"98,1 %\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"12395.69503 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"15653.76819 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"90,8 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"173,027 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,733\"\n  },\n  \"Putinga\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"63 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"20,19 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"27 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"14 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"50,6 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"3 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"97,9 %\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"0,2 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"330 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"108 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"-\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"3 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"1 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"21841,60 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"27,1 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"85 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"705 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"3951 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"4141 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"16,9 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"2,0 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"16192.1231 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"21130.19039 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"28,3 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"205,218 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,715\"\n  },\n  \"Quara\u00ed\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"92 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"7,31 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"191 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"57 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"85,7 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"7 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"5,8\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"0,8 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"2843 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"746 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"3,27 \u00f3bitos por mil nascidos vivos\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"14 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"2 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"17819,01 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"34,6 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"90,6 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"3309 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"22771 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"23021 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"14,0 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"1,8 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade\": \"99,4 %\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"49859.72604 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"56380.14896 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"13,9 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"3147,114 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,704\"\n  },\n  \"Quatro Irm\u00e3os\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"50,5 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"6,62 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"23 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"14 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"72,3 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"2 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"99,6 %\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"2,2 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"169 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"47 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"95,24 \u00f3bitos por mil nascidos vivos\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"2 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"1 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"62745,52 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"33,7 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"84,9 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"295 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"1846 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"1775 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"15,9 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"2,2 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"13110.28554 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"14900.2154 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"0 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"268,583 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,689\"\n  },\n  \"Quevedos\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"55,1 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"4,99 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"37 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"10 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"11 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"3 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"96,4 %\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"0,4 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"318 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"66 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"-\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"4 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"1 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"52136,19 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"40,1 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"83,2 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"253 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"2786 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"2710 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"9,0 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"2,7 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"15199.94135 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"19134.96845 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"18,1 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"543,359 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,665\"\n  },\n  \"Quinze de Novembro\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"98,2 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"16,33 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"39 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"13 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"15,8 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"4 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"6,1\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"437 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"88 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"-\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"5 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"1 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"35748,59 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"20,8 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"81,3 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"796 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"3789 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"3653 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"20,8 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"2,4 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade\": \"100 %\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"20229,11 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"25348.84299 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"20,3 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"223,072 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,756\"\n  },\n  \"Redentora\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"83,1 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"33,77 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"133 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"46 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"10,6 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"15 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"4,9\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"1,4 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"1626 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"426 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"18,87 \u00f3bitos por mil nascidos vivos\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"17 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"3 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"14591,76 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"46,3 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"83,4 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"657 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"11527 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"10222 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"5,9 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"2,0 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade\": \"93,5 %\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"23904.78169 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"31559.83964 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"4,9 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"302,695 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,631\"\n  },\n  \"Relvado\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"78,5 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"17,46 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"15 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"8 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"48,6 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"1 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"4,8\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"159 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"51 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"83,33 \u00f3bitos por mil nascidos vivos\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"2 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"1 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"22403,94 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"24,4 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"89,1 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"306 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"2101 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"2155 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"14,0 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"2,2 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade\": \"98,2 %\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"11627.64682 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"14006.51812 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"73,1 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"123,437 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,731\"\n  },\n  \"Restinga S\u00eaca\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"96,3 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"16,58 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"104 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"20 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"40,6 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"12 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"5,3\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"1,2 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"1583 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"294 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"-\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"11 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"1 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"24672,07 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"35,2 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"78,5 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"2659 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"15836 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"15849 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"16,3 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"2,0 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade\": \"97,6 %\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"42293.25468 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"54621.88753 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"54,9 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"968,620 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,683\"\n  },\n  \"Rio Grande\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"65 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"72,79 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"1501 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"520 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"88 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"45 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"5\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"0,2 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"25360 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"5512 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"11,49 \u00f3bitos por mil nascidos vivos\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"98 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"22 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"36816,67 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"32,9 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"60,3 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"54842 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"210005 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"197228 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"26,3 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"3,5 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade\": \"97,7 %\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"563818.86635 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"644061.4672 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"24,8 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"2708,375 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,744\"\n  },\n  \"Rio Pardo\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"93,4 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"18,33 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"251 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"95 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"77,3 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"14 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"5,2\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"0,3 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"4258 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"1053 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"14,67 \u00f3bitos por mil nascidos vivos\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"29 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"6 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"22585,86 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"35,1 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"86,3 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"5122 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"38284 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"37591 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"13,1 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"2,1 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade\": \"96,1 %\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"117970.46571 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"132982.82409 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"35,7 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"2050,650 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,693\"\n  },\n  \"Rio dos \u00cdndios\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"49 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"15,37 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"47 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"14 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"4 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"1 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"95,1 %\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"3,3 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"320 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"83 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"-\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"6 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"1 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"23464,65 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"42,9 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"84,9 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"318 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"2849 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"3616 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"9,4 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"2,3 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"15571.32832 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"20732.23406 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"17,4 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"235,854 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,656\"\n  },\n  \"Riozinho\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"23 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"18,07 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"36 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"15 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"48,9 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"3 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"96,5 %\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"1,3 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"523 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"125 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"23,26 \u00f3bitos por mil nascidos vivos\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"9 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"1 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"25480,83 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"22,6 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"80,8 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"1729 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"4629 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"4330 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"37,7 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"1,7 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"16935.05131 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"22374.14447 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"4,9 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"239,559 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,661\"\n  },\n  \"Roca Sales\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"88,8 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"49,29 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"87 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"41 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"91,9 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"4 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"6,1\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"1209 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"327 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"28,85 \u00f3bitos por mil nascidos vivos\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"6 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"3 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"40074,49 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"16,5 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"82,5 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"3934 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"11300 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"10284 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"35,6 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"1,8 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade\": \"98,7 %\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"31424.99738 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"37649.02955 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"35,1 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"208,629 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,729\"\n  },\n  \"Rodeio Bonito\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"90,3 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"69,03 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"59 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"22 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"25,2 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"3 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"6,4\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"4,2 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"719 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"212 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"13,7 \u00f3bitos por mil nascidos vivos\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"6 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"1 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"26465,22 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"26,1 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"88,8 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"1346 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"5867 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"5743 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"22,6 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"1,9 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade\": \"99,3 %\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"21326.85854 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"24351.40313 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"24,2 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"83,278 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,732\"\n  },\n  \"Rolador\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"96,3 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"8,63 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"35 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"9 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"61,1 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"8 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"98,5 %\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"2 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"255 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"63 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"55,56 \u00f3bitos por mil nascidos vivos\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"5 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"1 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"38561,19 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"37,8 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"87,6 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"198 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"2352 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"2546 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"7,8 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"2,7 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"13600.06608 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"17227.04731 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"15,6 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"295,314 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,689\"\n  },\n  \"Rolante\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"59,4 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"65,91 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"122 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"58 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"66,3 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"24 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"5,8\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"1,4 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"2594 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"632 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"10,87 \u00f3bitos por mil nascidos vivos\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"16 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"2 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"26156,99 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"19,1 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"82,6 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"7795 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"21199 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"19485 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"37,4 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"1,7 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade\": \"96,9 %\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"55429.95657 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"68409.16907 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"8,5 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"295,637 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,688\"\n  },\n  \"Ronda Alta\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"98,3 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"24,37 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"78 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"34 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"36 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"4 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"6,5\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"6,4 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"987 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"256 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"28,85 \u00f3bitos por mil nascidos vivos\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"7 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"2 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"29381,26 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"30,6 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"80,2 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"1801 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"10583 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"10221 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"16,9 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"2,0 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade\": \"94,6 %\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"30104.88655 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"38154.29441 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"45,4 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"419,344 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,724\"\n  },\n  \"Rondinha\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"82,2 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"21,88 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"53 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"29 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"34,8 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"2 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"6,5\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"1,6 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"503 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"140 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"16,67 \u00f3bitos por mil nascidos vivos\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"4 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"1 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"33583,91 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"29,3 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"82,1 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"793 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"5182 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"5518 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"14,4 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"2,2 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade\": \"99,1 %\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"19522.66015 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"24925.57148 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"52,3 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"252,454 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,764\"\n  },\n  \"Roque Gonzales\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"93,5 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"20,78 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"74 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"22 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"25,7 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"9 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"5,9\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"8,3 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"721 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"120 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"17,86 \u00f3bitos por mil nascidos vivos\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"8 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"1 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"84046,58 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"36,2 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"75,5 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"812 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"6899 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"7203 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"11,2 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"2,3 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade\": \"97,8 %\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"24804.54915 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"30054.5942 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"12,2 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"348,056 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,688\"\n  },\n  \"Ros\u00e1rio do Sul\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"74,5 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"9,09 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"259 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"88 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"67 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"17 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"5\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"3,2 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"4515 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"1235 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"7,5 \u00f3bitos por mil nascidos vivos\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"22 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"4 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"21192,99 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"33,9 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"6173 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"39535 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"39707 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"15,1 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"2,2 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade\": \"96,5 %\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"88789.65069 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"90822.35315 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"11,5 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"4343,681 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,699\"\n  },\n  \"Sagrada Fam\u00edlia\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"71,5 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"33,16 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"31 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"16 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"22,6 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"1 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"5,3\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"1,1 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"292 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"61 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"-\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"4 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"1 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"21773,50 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"40,2 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"85,6 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"434 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"2613 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"2595 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"16,2 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"1,9 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade\": \"98,6 %\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"12838.27802 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"13979.16053 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"13 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"77,889 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,678\"\n  },\n  \"Saldanha Marinho\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"97,9 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"12,95 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"29 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"12 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"7,6 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"2 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"100 %\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"1,4 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"229 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"52 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"-\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"2 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"1 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"50359,87 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"25,9 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"79,4 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"480 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"2679 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"2869 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"16,8 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"2,5 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"17592.68212 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"21594.18768 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"13 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"221,101 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,762\"\n  },\n  \"Salto do Jacu\u00ed\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"80,8 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"23,41 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"110 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"43 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"35,7 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"13 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"5,3\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"0,6 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"1497 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"306 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"13,42 \u00f3bitos por mil nascidos vivos\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"12 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"2 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"45616,54 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"36,4 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"76,1 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"1669 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"12416 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"11880 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"13,4 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"2,8 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade\": \"96,3 %\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"39403.69218 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"45260.1421 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"23,5 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"507,698 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,687\"\n  },\n  \"Salvador das Miss\u00f5es\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"74,5 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"28,38 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"30 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"12 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"44 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"4 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"100 %\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"1,8 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"242 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"60 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"0 \u00f3bitos por mil nascidos vivos\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"2 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"1 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"39691,91 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"24,5 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"71,8 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"698 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"2732 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"2669 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"25,2 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"2,5 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"17970.34715 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"23897.3244 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"27 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"94,312 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,753\"\n  },\n  \"Salvador do Sul\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"77,6 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"67,59 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"63 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"19 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"89 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"2 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"6,9\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"0,3 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"734 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"241 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"-\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"7 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"1 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"37226,95 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"16,6 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"77,8 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"2769 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"7705 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"6747 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"37,5 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"2,3 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade\": \"98,8 %\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"26192.67021 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"35144.11568 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"39,6 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"98,353 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,740\"\n  },\n  \"Sananduva\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"88,3 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"30,47 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"125 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"31 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"67,9 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"10 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"6,4\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"0,1 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"1509 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"463 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"18,29 \u00f3bitos por mil nascidos vivos\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"12 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"1 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"30978,92 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"24,8 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"77 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"4824 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"16211 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"15373 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"29,8 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"2,1 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade\": \"98,4 %\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"46193.54439 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"57316.57919 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"20,8 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"504,478 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,747\"\n  },\n  \"Sant'ana do Livramento\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"89,5 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"11,86 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"647 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"260 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"79,5 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"16 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"5\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"0,5 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"10173 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"2769 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"10,66 \u00f3bitos por mil nascidos vivos\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"53 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"16 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"27878,48 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"33,9 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"61,4 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"15657 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"77763 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"82464 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"18,9 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"2,1 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade\": \"97,6 %\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"251327.56546 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"224827.49483 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"18,9 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"6941,399 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,727\"\n  },\n  \"Santa B\u00e1rbara do Sul\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"50,5 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"9,05 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"84 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"23 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"28,1 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"7 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"5,8\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"9,7 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"946 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"251 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"17,24 \u00f3bitos por mil nascidos vivos\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"9 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"1 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"72531,98 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"34,6 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"72,7 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"1706 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"8099 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"8829 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"19,5 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"2,6 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade\": \"99,5 %\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"39578.03868 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"50459.83161 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"18,6 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"975,507 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,725\"\n  },\n  \"Santa Cec\u00edlia do Sul\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"100 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"8,30 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"18 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"8 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"41,9 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"1 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"99,1 %\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"2,4 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"175 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"46 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"0 \u00f3bitos por mil nascidos vivos\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"2 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"1 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"43398,31 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"33,5 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"90,6 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"176 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"1644 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"1655 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"10,4 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"2,5 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"11351.32934 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"14605.68112 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"0 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"200,056 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,725\"\n  },\n  \"Santa Clara do Sul\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"69,3 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"65,75 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"49 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"21 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"54,3 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"2 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"6,2\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"0,2 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"669 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"184 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"-\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"5 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"1 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"37195,29 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"15,9 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"79,4 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"2540 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"6522 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"5697 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"40,7 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"1,7 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade\": \"98,7 %\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"22464,798 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"24697.06674 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"30,9 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"86,752 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,740\"\n  },\n  \"Santa Cruz do Sul\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"86,3 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"161,40 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"872 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"307 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"90,3 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"64 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"6\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"0,7 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"13863 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"3349 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"7,97 \u00f3bitos por mil nascidos vivos\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"49 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"15 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"63536,14 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"23,2 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"72,2 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"49444 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"129427 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"118374 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"39,0 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"2,8 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade\": \"98,3 %\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"407139.77638 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"439345.34167 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"57,3 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"733,409 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,773\"\n  },\n  \"Santa Margarida do Sul\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"85,6 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"2,46 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"34 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"8 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"39,4 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"1 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"5\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"277 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"42 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"-\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"2 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"1 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"72488,38 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"37,9 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"89,3 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"284 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"2545 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"2352 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"11,3 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"2,2 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade\": \"99 %\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"16044.51278 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"19713.57755 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"0 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"955,299 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,663\"\n  },\n  \"Santa Maria\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"83,3 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"145,98 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"1723 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"825 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"82,8 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"68 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"5,5\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"0,1 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"30857 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"7919 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"9,69 \u00f3bitos por mil nascidos vivos\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"108 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"40 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"24596,22 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"30,5 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"52,3 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"78920 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"280505 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"261031 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"28,5 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"3,1 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade\": \"98,1 %\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"626436.47232 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"706132.3621 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"49,1 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"1781,566 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,784\"\n  },\n  \"Santa Maria do Herval\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"54,1 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"43,36 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"41 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"16 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"64,3 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"4 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"7,2\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"0,5 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"555 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"159 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"-\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"6 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"1 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"34034,92 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"15,9 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"74,1 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"2126 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"6315 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"6053 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"33,5 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"2,0 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade\": \"88,1 %\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"18332.26786 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"21783.4869 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"4,9 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"139,701 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,676\"\n  },\n  \"Santa Rosa\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"97,2 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"140,03 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"529 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"258 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"37,3 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"38 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"6,1\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"2,4 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"8161 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"2738 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"12,33 \u00f3bitos por mil nascidos vivos\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"34 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"14 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"35597,73 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"27,1 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"66,3 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"25515 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"72919 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"68587 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"35,2 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"2,4 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade\": \"98,6 %\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"272965.86102 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"306360.70395 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"26,9 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"489,714 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,769\"\n  },\n  \"Santa Tereza\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"96,4 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"23,76 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"13 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"7 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"92,3 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"1 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"98,6 %\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"110 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"38 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"0 \u00f3bitos por mil nascidos vivos\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"3 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"1 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"20545,11 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"17 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"88,6 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"285 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"1734 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"1720 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"16,0 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"2,6 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"10447.96197 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"12244.14151 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"25,1 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"73,976 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,746\"\n  },\n  \"Santa Vit\u00f3ria do Palmar\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"67,6 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"5,91 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"297 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"86 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"80,8 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"18 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"5\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"0,2 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"3832 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"1166 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"15,04 \u00f3bitos por mil nascidos vivos\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"21 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"4 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"27715,90 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"35,1 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"73,3 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"5246 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"29877 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"30990 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"16,7 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"2,2 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade\": \"98,5 %\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"107901.64448 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"129295.56665 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"20 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"5195,667 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,712\"\n  },\n  \"Santana da Boa Vista\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"48,9 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"5,80 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"70 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"23 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"35,1 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"8 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"5,1\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"900 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"214 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"44,12 \u00f3bitos por mil nascidos vivos\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"8 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"1 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"22867,14 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"42,6 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"75,5 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"668 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"8130 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"8242 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"7,9 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"1,8 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade\": \"98,5 %\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"23191.47182 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"30554.4213 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"12,8 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"1420,616 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,633\"\n  },\n  \"Santiago\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"85,4 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"20,33 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"373 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"160 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"73,2 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"25 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"5,9\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"0,1 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"5263 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"1475 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"10,89 \u00f3bitos por mil nascidos vivos\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"27 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"7 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"23542,16 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"30,5 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"69,3 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"9454 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"49493 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"49071 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"18,7 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"2,2 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade\": \"98,9 %\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"117755.05563 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"138856.28029 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"41,4 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"2414,195 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,766\"\n  },\n  \"Santo Ant\u00f4nio da Patrulha\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"79,6 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"37,80 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"345 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"98 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"70,5 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"15 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"5,9\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"0,2 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"4772 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"1268 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"4,45 \u00f3bitos por mil nascidos vivos\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"40 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"5 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"26106,68 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"25,7 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"67,1 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"11117 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"42648 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"39685 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"26,4 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"2,0 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade\": \"96,9 %\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"110134.54747 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"146703.97966 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"21,8 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"1049,807 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,717\"\n  },\n  \"Santo Ant\u00f4nio das Miss\u00f5es\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"96,9 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"6,55 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"113 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"49 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"11,6 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"11 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"5,5\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"1238 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"237 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"-\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"14 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"3 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"27451,78 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"36,7 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"83,6 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"1169 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"10305 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"11210 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"10,5 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"2,0 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade\": \"97,3 %\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"40358.88377 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"44915.45402 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"3,3 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"1710,869 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,686\"\n  },\n  \"Santo Ant\u00f4nio do Palma\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"61,1 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"16,96 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"21 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"10 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"19,1 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"1 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"4,6\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"0,5 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"216 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"54 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"-\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"2 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"1 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"31598,84 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"22,6 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"88,7 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"339 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"2134 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"2139 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"15,4 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"2,0 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade\": \"99,2 %\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"13156.34571 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"16295.85205 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"64,1 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"126,094 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,764\"\n  },\n  \"Santo Ant\u00f4nio do Planalto\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"69,7 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"9,77 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"25 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"12 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"15 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"1 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"6,4\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"267 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"54 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"-\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"2 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"1 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"50487,58 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"32,6 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"79,5 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"308 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"2020 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"1987 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"15,0 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"2,7 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade\": \"99,2 %\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"13838.66972 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"19140.35489 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"0,9 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"203,440 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,759\"\n  },\n  \"Santo Augusto\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"92,9 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"29,84 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"122 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"102 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"8,6 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"7 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"5,9\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"4,4 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"1619 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"731 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"5,05 \u00f3bitos por mil nascidos vivos\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"11 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"4 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"36167,31 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"32,6 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"72,2 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"2990 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"13923 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"13968 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"20,8 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"2,0 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade\": \"97,7 %\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"41360.59522 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"46494.44697 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"16,4 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"467,461 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,739\"\n  },\n  \"Santo Cristo\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"97,6 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"39,19 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"108 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"30 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"36,9 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"12 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"6,8\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"0,1 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"1362 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"346 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"12,42 \u00f3bitos por mil nascidos vivos\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"7 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"1 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"32419,23 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"28,7 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"78 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"3570 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"14300 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"14378 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"24,2 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"2,0 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade\": \"99,8 %\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"43788.20595 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"54368.23166 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"29,2 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"367,030 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,738\"\n  },\n  \"Santo Expedito do Sul\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"33,7 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"19,57 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"34 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"15 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"66,8 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"2 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"98,9 %\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"5,7 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"261 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"64 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"-\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"3 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"1 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"29193,18 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"29,4 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"95,2 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"302 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"2343 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"2461 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"12,2 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"2,1 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"12613.43586 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"13880.85673 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"9,7 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"125,586 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,732\"\n  },\n  \"Santo \u00c2ngelo\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"90,5 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"112,09 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"585 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"248 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"29,3 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"37 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"5,7\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"1 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"9126 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"2655 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"7,85 \u00f3bitos por mil nascidos vivos\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"45 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"15 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"28239,10 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"29 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"65,7 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"20399 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"77620 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"76275 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"25,8 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"2,3 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade\": \"99 %\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"169399.67874 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"200461.5133 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"9,6 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"680,930 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,772\"\n  },\n  \"Sapiranga\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"95,2 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"542,14 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"523 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"177 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"91,4 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"14 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"6,2\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"0,2 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"10146 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"2869 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"8,33 \u00f3bitos por mil nascidos vivos\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"30 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"7 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"37456,52 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"22,5 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"68,7 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"28263 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"81198 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"74985 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"35,4 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"1,9 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade\": \"97,6 %\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"197811.40033 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"242237.51286 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"69,8 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"137,686 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,711\"\n  },\n  \"Sapucaia do Sul\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"82,9 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"2245,91 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"765 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"258 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"90,2 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"24 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"5,4\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"0,2 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"16825 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"4472 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"8,45 \u00f3bitos por mil nascidos vivos\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"45 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"9 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"22514,85 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"31 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"76,5 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"23955 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"140311 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"130957 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"17,2 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"2,9 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade\": \"97,4 %\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"342724.51214 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"410795.09105 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"34,9 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"58,309 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,726\"\n  },\n  \"Sarandi\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"91 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"60,23 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"171 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"45 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"74,1 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"7 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"5,5\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"0,3 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"2404 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"573 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"14,44 \u00f3bitos por mil nascidos vivos\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"14 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"2 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"34589,72 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"23,3 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"71,9 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"7882 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"24205 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"21285 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"33,9 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"2,1 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade\": \"98,2 %\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"58763.83741 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"69050.86082 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"47 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"352,968 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,777\"\n  },\n  \"Seberi\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"86,6 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"36,15 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"101 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"34 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"16 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"5 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"6,1\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"3 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"1333 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"291 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"12,05 \u00f3bitos por mil nascidos vivos\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"8 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"1 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"28600,34 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"35,1 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"79,9 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"2851 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"10788 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"10897 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"25,6 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"2,0 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade\": \"98,1 %\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"35658.57674 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"38883.94791 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"22,8 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"301,223 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,723\"\n  },\n  \"Sede Nova\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"77,6 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"25,24 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"31 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"12 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"13,4 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"1 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"5,6\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"1,6 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"322 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"65 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"-\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"2 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"1 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"29689,79 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"35 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"76,3 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"459 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"2924 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"3011 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"15,0 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"2,1 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade\": \"99 %\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"13463.77569 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"18281.84249 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"5,1 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"119,297 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,712\"\n  },\n  \"Segredo\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"79,6 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"28,93 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"72 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"19 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"8,2 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"6 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"98,5 %\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"1,1 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"858 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"152 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"17,24 \u00f3bitos por mil nascidos vivos\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"8 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"1 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"15893,00 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"38,4 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"78,4 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"571 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"7399 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"7158 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"7,7 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"2,3 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"20375.54868 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"25044.74417 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"55,3 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"245,970 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,659\"\n  },\n  \"Selbach\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"89,6 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"27,75 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"44 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"16 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"30,5 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"4 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"5,9\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"4,7 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"517 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"102 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"-\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"4 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"1 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"41068,96 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"22,8 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"75,4 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"1263 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"5093 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"4929 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"24,6 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"2,3 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade\": \"99,7 %\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"20502.42337 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"26094.67194 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"21,7 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"176,471 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,777\"\n  },\n  \"Senador Salgado Filho\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"67 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"19,12 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"23 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"13 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"44,1 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"3 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"96,9 %\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"3,8 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"299 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"59 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"-\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"2 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"1 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"32238,20 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"38,2 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"90,4 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"312 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"2788 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"2814 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"10,8 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"2,5 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"13551.10027 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"16026.21241 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"10,4 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"147,179 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,693\"\n  },\n  \"Sentinela do Sul\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"67,2 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"18,43 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"49 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"19 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"26,6 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"2 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"5\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"0,7 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"630 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"164 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"-\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"6 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"1 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"16401,23 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"36,4 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"604 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"5553 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"5198 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"11,0 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"2,0 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade\": \"99,5 %\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"12382.56452 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"17498.88179 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"5,5 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"281,896 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,671\"\n  },\n  \"Serafina Corr\u00eaa\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"95 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"87,29 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"122 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"38 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"59 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"6 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"6,6\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"1,7 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"1772 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"433 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"5,38 \u00f3bitos por mil nascidos vivos\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"13 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"2 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"38302,88 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"18 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"68,9 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"7451 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"17198 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"14253 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"46,6 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"2,4 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade\": \"97,9 %\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"50366.82689 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"67939.37413 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"41,9 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"163,283 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,760\"\n  },\n  \"Sert\u00e3o\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"97,8 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"14,32 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"57 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"75 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"24,4 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"5 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"5,2\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"2,1 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"573 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"557 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"-\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"5 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"2 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"42642,30 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"32,5 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"89,8 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"856 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"5519 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"6294 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"14,0 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"2,2 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade\": \"97,4 %\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"19782.84954 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"24975.6447 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"19,6 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"439,472 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,751\"\n  },\n  \"Sert\u00e3o Santana\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"36 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"23,23 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"48 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"14 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"29,4 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"4 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"6,3\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"735 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"227 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"-\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"3 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"1 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"25805,62 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"34,8 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"78,8 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"843 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"6433 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"5850 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"13,4 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"2,3 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade\": \"97,8 %\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"18652.36812 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"23041.61208 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"13,8 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"251,926 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,689\"\n  },\n  \"Sete de Setembro\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"59,8 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"16,34 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"23 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"13 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"22,3 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"1 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"99,1 %\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"0,9 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"198 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"47 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"-\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"4 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"1 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"32300,18 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"40,2 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"75,7 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"188 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"1990 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"2124 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"8,9 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"2,8 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"11705.49068 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"15185.75398 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"22,5 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"129,276 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,683\"\n  },\n  \"Severiano de Almeida\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"94,9 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"22,92 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"33 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"14 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"61,2 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"2 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"7,2\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"11,6 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"346 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"108 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"-\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"3 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"1 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"25436,95 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"27,1 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"87,9 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"646 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"3685 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"3842 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"16,7 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"2,1 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade\": \"97,7 %\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"15538.26743 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"18105.49368 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"25,9 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"167,598 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,752\"\n  },\n  \"Silveira Martins\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"85,9 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"20,68 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"22 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"13 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"43,3 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"1 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"7,1\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"242 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"97 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"-\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"2 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"1 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"20686,17 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"28,7 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"80,4 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"368 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"2394 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"2449 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"14,8 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"2,4 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade\": \"99,2 %\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"12786.55635 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"16691.00979 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"41,4 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"119,285 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,742\"\n  },\n  \"Sinimbu\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"36,7 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"19,74 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"68 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"16 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"27,2 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"5 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"5,5\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"2,6 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"935 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"210 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"-\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"12 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"1 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"18911,58 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"28,7 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"86,2 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"1112 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"10183 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"10068 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"10,7 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"2,3 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade\": \"97,2 %\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"27519.72514 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"31098.90903 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"36,9 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"510,045 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,631\"\n  },\n  \"Sobradinho\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"89,1 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"109,54 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"122 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"41 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"73,5 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"13 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"6,2\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"4,5 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"1513 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"500 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"5,24 \u00f3bitos por mil nascidos vivos\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"11 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"1 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"22613,39 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"28,8 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"75,6 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"3169 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"14927 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"14283 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"21,2 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"2,0 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade\": \"97,6 %\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"36513.50986 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"47243.6008 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"44,7 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"128,379 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,743\"\n  },\n  \"Soledade\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"44,5 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"24,76 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"274 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"123 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"70,4 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"17 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"5,6\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"1,1 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"3698 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"985 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"7,75 \u00f3bitos por mil nascidos vivos\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"26 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"6 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"23916,29 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"32,2 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"72,7 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"6159 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"30967 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"30044 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"19,7 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"2,0 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade\": \"96,3 %\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"78970.20957 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"91170.41474 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"32 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"1215,218 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,731\"\n  },\n  \"S\u00e3o Borja\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"96,7 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"17,05 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"467 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"229 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"62,2 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"23 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"5,4\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"1,4 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"7088 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"2031 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"16,33 \u00f3bitos por mil nascidos vivos\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"35 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"11 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"26740,40 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"37 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"74,4 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"10646 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"60557 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"61671 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"16,9 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"2,2 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade\": \"97,5 %\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"164521.13979 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"180337.80231 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"12,4 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"3616,690 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,736\"\n  },\n  \"S\u00e3o Domingos do Sul\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"98,4 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"37,06 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"21 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"11 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"57,2 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"3 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"6,5\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"254 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"102 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"-\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"2 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"1 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"19556,84 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"19,6 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"88,1 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"913 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"3065 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"2926 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"29,7 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"1,8 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade\": \"99,1 %\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"13259.6596 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"15424,567 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"30,9 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"78,670 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,763\"\n  },\n  \"S\u00e3o Francisco de Assis\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"96 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"7,68 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"123 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"49 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"25,4 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"10 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"5,5\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"0,1 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"1809 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"604 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"-\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"12 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"3 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"22558,99 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"36 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"78 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"1826 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"18471 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"19254 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"9,4 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"2,1 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade\": \"98 %\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"50295.42236 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"60086.3991 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"29,5 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"2508,453 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,675\"\n  },\n  \"S\u00e3o Francisco de Paula\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"19,2 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"6,27 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"190 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"57 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"58,8 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"12 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"4,8\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"1 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"3055 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"520 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"19,16 \u00f3bitos por mil nascidos vivos\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"21 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"3 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"28967,51 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"30,1 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"78,5 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"4227 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"21633 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"20537 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"19,6 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"2,0 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade\": \"96,8 %\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"54502.29863 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"66358.75241 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"14,9 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"3265,718 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,685\"\n  },\n  \"S\u00e3o Gabriel\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"59 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"12,03 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"434 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"166 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"63,1 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"13 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"4,9\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"0,9 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"7617 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"2032 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"15,69 \u00f3bitos por mil nascidos vivos\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"37 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"8 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"24697,46 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"35,1 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"74,6 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"10340 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"62061 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"60425 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"16,4 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"2,1 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade\": \"96,9 %\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"154465.55679 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"162022.34141 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"16,6 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"5051,854 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,699\"\n  },\n  \"S\u00e3o Jer\u00f4nimo\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"96,9 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"23,64 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"171 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"45 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"69,9 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"12 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"5,1\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"0,7 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"2824 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"534 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"17,36 \u00f3bitos por mil nascidos vivos\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"18 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"2 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"24006,46 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"33,6 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"74 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"4267 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"24078 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"22134 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"18,0 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"2,4 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade\": \"96 %\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"50246.2311 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"63031.77972 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"17,3 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"936,375 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,696\"\n  },\n  \"S\u00e3o Jorge\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"34,7 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"23,50 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"21 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"16 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"53,5 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"1 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"7,2\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"0,4 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"235 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"79 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"-\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"3 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"1 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"28773,45 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"23,8 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"92,1 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"647 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"2757 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"2774 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"22,7 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"2,0 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade\": \"98,4 %\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"12438.12873 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"14707.80861 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"38,3 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"117,380 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,732\"\n  },\n  \"S\u00e3o Jos\u00e9 das Miss\u00f5es\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"80,8 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"27,74 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"29 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"14 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"14,1 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"1 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"5,8\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"1,1 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"282 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"85 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"-\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"4 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"1 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"20933,12 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"37,4 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"94,1 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"255 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"2562 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"2720 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"9,4 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"2,2 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade\": \"99 %\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"13126.61417 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"14575.06918 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"37,8 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"98,125 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,651\"\n  },\n  \"S\u00e3o Jos\u00e9 do Herval\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"87,6 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"21,38 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"25 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"10 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"4,7 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"2 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"95,3 %\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"4,6 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"279 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"54 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"-\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"2 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"1 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"22435,54 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"35 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"84,7 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"531 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"2000 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"2204 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"24,4 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"1,9 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"13874.17627 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"16469.9442 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"35,2 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"103,094 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,717\"\n  },\n  \"S\u00e3o Jos\u00e9 do Hort\u00eancio\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"16,5 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"63,86 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"34 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"10 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"93,8 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"1 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"6,5\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"0,4 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"444 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"95 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"-\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"4 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"1 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"28606,61 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"15,5 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"72,2 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"1016 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"4739 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"4094 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"22,6 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"2,0 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade\": \"99,5 %\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"13689.07408 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"23081.31558 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"34,5 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"63,693 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,707\"\n  },\n  \"S\u00e3o Jos\u00e9 do Inhacor\u00e1\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"96,1 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"28,28 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"17 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"11 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"72,1 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"4 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"99,5 %\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"189 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"36 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"0 \u00f3bitos por mil nascidos vivos\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"2 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"1 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"36786,36 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"21,4 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"74 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"608 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"2091 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"2200 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"27,5 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"2,0 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"14829.08496 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"19512.04774 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"38,4 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"78,039 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,747\"\n  },\n  \"S\u00e3o Jos\u00e9 do Norte\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"20,2 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"22,81 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"199 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"60 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"74,3 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"9 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"4,5\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"0,1 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"3066 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"940 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"6,9 \u00f3bitos por mil nascidos vivos\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"20 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"3 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"14288,96 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"35,7 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"77,6 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"5552 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"27410 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"25503 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"20,5 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"3,1 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade\": \"96,6 %\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"66830.98853 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"76082.11907 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"9 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"1110,013 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,623\"\n  },\n  \"S\u00e3o Jos\u00e9 do Ouro\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"57,8 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"20,62 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"47 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"13 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"76,7 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"3 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"5,9\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"7,9 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"680 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"165 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"28,17 \u00f3bitos por mil nascidos vivos\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"5 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"1 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"37718,45 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"31,9 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"89,4 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"1702 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"6945 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"6904 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"23,9 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"2,1 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade\": \"100 %\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"21289.70819 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"24464.90559 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"42,5 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"335,154 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,755\"\n  },\n  \"S\u00e3o Jos\u00e9 do Sul\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"91,5 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"35,27 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"27 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"8 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"80,7 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"2 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"96,7 %\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"235 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"46 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"-\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"4 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"1 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"25400,10 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"19,2 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"88,3 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"467 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"2378 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"2082 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"20,5 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"2,2 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"14639.88263 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"16595.33801 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"7,7 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"55,209 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,725\"\n  },\n  \"S\u00e3o Jos\u00e9 dos Ausentes\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"81,9 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"2,80 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"43 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"10 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"49,7 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"7 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"5,5\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"571 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"111 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"-\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"7 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"1 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"31209,98 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"37,7 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"80,2 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"535 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"3509 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"3290 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"15,4 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"2,1 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade\": \"98,5 %\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"17801.1535 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"21706.33686 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"7,4 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"1173,907 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,663\"\n  },\n  \"S\u00e3o Jo\u00e3o da Urtiga\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"94,2 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"27,61 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"32 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"17 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"42,5 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"2 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"6\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"386 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"135 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"23,81 \u00f3bitos por mil nascidos vivos\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"2 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"1 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"25240,06 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"32,6 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"81,5 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"801 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"4674 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"4726 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"16,6 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"1,9 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade\": \"98,7 %\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"16522.65561 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"20518.25832 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"21,8 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"171,177 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,694\"\n  },\n  \"S\u00e3o Jo\u00e3o do Pol\u00easine\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"88,8 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"30,94 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"35 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"14 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"5,6 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"3 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"99 %\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"1,5 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"303 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"80 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"-\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"4 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"1 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"27736,22 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"27,1 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"86,1 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"682 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"2561 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"2635 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"25,7 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"2,2 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"12942.99243 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"15066.59188 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"39,2 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"78,320 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,748\"\n  },\n  \"S\u00e3o Leopoldo\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"85,4 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"2083,82 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"1505 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"446 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"92,9 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"41 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"5,3\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"0,3 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"28779 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"6063 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"12,41 \u00f3bitos por mil nascidos vivos\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"69 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"22 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"31853,01 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"28,4 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"50,6 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"65302 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"234947 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"214087 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"28,4 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"3,0 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade\": \"96,8 %\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"683237.36073 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"823933.21728 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"68,4 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"102,738 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,739\"\n  },\n  \"S\u00e3o Louren\u00e7o do Sul\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"94,7 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"21,17 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"313 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"96 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"56,5 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"22 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"5,6\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"0,5 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"4534 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"1054 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"18,63 \u00f3bitos por mil nascidos vivos\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"33 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"4 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"23237,81 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"31,5 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"73 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"6526 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"43625 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"43111 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"14,6 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"2,2 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade\": \"97,6 %\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"119778.02963 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"131236.72515 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"19,1 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"2036,125 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,687\"\n  },\n  \"S\u00e3o Luiz Gonzaga\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"98,3 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"26,67 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"270 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"139 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"57,6 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"19 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"6\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"0,1 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"3939 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"1282 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"12,02 \u00f3bitos por mil nascidos vivos\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"30 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"7 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"32129,27 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"32,8 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"71,7 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"6774 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"33668 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"34556 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"19,3 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"2,0 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade\": \"98,8 %\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"85442.15973 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"110383.98695 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"5,4 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"1295,837 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,741\"\n  },\n  \"S\u00e3o Marcos\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"72,9 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"78,45 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"165 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"60 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"91,8 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"10 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"6,5\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"0,5 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"2119 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"535 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"12,61 \u00f3bitos por mil nascidos vivos\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"12 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"3 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"30168,25 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"23,4 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"68,5 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"8029 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"21449 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"20103 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"37,7 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"2,4 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade\": \"98,4 %\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"57990.23501 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"78979.18958 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"75,4 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"256,355 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,768\"\n  },\n  \"S\u00e3o Martinho\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"98,8 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"33,63 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"57 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"14 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"18,3 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"3 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"6,3\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"1,6 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"580 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"84 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"21,74 \u00f3bitos por mil nascidos vivos\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"5 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"1 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"34722,45 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"28,1 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"78,1 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"1342 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"5474 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"5773 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"23,1 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"2,0 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade\": \"99,1 %\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"22407.68896 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"26942.50542 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"13,6 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"171,197 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,726\"\n  },\n  \"S\u00e3o Martinho da Serra\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"65 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"4,78 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"28 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"13 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"3,4 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"1 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"5,3\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"0,3 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"345 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"65 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"32,26 \u00f3bitos por mil nascidos vivos\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"3 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"1 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"52535,08 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"39,8 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"92,9 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"233 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"3238 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"3201 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"7,0 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"2,6 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade\": \"99,8 %\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"15293.59793 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"15510.06393 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"20,5 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"669,547 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,652\"\n  },\n  \"S\u00e3o Miguel das Miss\u00f5es\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"76,5 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"6,03 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"69 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"19 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"28,4 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"8 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"5,5\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"1,3 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"950 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"218 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"33,71 \u00f3bitos por mil nascidos vivos\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"9 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"1 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"61757,15 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"37,4 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"73,5 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"949 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"7663 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"7421 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"12,3 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"2,4 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade\": \"97,2 %\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"30007.49154 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"39979.40595 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"7,3 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"1227,927 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,667\"\n  },\n  \"S\u00e3o Nicolau\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"88,1 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"11,80 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"55 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"22 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"24,5 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"8 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"5,7\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"668 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"148 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"21,28 \u00f3bitos por mil nascidos vivos\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"6 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"2 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"23697,74 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"39,7 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"88,2 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"404 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"5325 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"5727 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"7,1 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"1,8 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade\": \"96,8 %\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"18296.80815 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"22770.00983 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"0,4 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"485,588 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,645\"\n  },\n  \"S\u00e3o Paulo das Miss\u00f5es\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"100 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"28,43 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"52 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"18 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"14,2 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"6 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"6,4\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"598 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"142 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"-\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"4 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"1 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"22963,13 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"32,4 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"78,1 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"753 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"5863 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"6364 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"11,9 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"2,0 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade\": \"98,5 %\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"22144.81324 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"24483.26964 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"17,4 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"224,136 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,692\"\n  },\n  \"S\u00e3o Pedro da Serra\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"1,1 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"93,68 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"29 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"0 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"52,1 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"1 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"6,1\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"0,8 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"353 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"0 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"52,63 \u00f3bitos por mil nascidos vivos\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"5 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"0 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"18570,82 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"18,7 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"80,9 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"861 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"3758 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"3315 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"23,8 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"1,9 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade\": \"98,3 %\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"15750.04191 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"21641.92476 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"54,9 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"35,387 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,739\"\n  },\n  \"S\u00e3o Pedro das Miss\u00f5es\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"18,2 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"23,59 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"37 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"16 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"13 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"3 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"99 %\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"1 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"223 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"99 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"-\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"3 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"1 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"32121,96 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"39,4 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"91,4 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"252 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"2000 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"1886 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"12,7 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"2,1 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"9277.51503 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"13206.66083 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"5,1 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"79,965 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,664\"\n  },\n  \"S\u00e3o Pedro do Buti\u00e1\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"93,5 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"26,69 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"27 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"13 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"31 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"1 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"4,9\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"1,7 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"283 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"74 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"-\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"2 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"1 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"30700,76 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"25,5 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"76,1 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"587 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"2946 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"2873 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"19,7 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"2,4 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade\": \"100 %\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"17325.79559 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"19555.63688 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"15,9 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"107,348 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,763\"\n  },\n  \"S\u00e3o Pedro do Sul\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"84,3 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"18,74 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"127 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"33 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"46,9 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"7 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"6,2\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"0,1 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"1675 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"393 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"6,54 \u00f3bitos por mil nascidos vivos\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"10 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"1 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"20113,24 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"33,9 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"74,3 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"2290 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"16250 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"16368 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"13,7 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"2,1 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade\": \"97,2 %\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"40911.17729 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"0,00001 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"9,5 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"873,734 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,709\"\n  },\n  \"S\u00e3o Sebasti\u00e3o do Ca\u00ed\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"94,2 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"196,81 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"174 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"44 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"91,4 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"3 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"5,5\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"0,2 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"3049 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"672 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"8,5 \u00f3bitos por mil nascidos vivos\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"19 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"2 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"24981,40 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"24,6 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"67,4 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"8550 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"25467 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"21932 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"34,4 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"2,2 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade\": \"99,2 %\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"69340.08059 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"86031.93272 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"44 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"112,334 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,739\"\n  },\n  \"S\u00e3o Sep\u00e9\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"93,6 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"10,81 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"204 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"67 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"77,8 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"16 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"5,2\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"1,3 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"2504 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"594 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"12,35 \u00f3bitos por mil nascidos vivos\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"18 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"4 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"30301,78 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"34,4 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"76,6 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"4062 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"23690 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"23798 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"16,6 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"2,2 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade\": \"97,3 %\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"69739.42279 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"81659.2101 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"18,1 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"2203,152 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,708\"\n  },\n  \"S\u00e3o Valentim\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"89 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"23,56 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"36 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"13 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"29,4 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"1 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"99,1 %\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"0,3 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"350 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"72 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"26,32 \u00f3bitos por mil nascidos vivos\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"4 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"1 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"26185,65 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"30,5 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"89,6 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"599 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"3341 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"3632 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"16,6 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"2,0 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"14004.72196 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"16532.06455 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"32,5 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"154,450 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,720\"\n  },\n  \"S\u00e3o Valentim do Sul\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"39,5 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"23,50 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"15 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"8 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"19,4 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"2 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"7,3\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"12,4 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"196 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"52 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"-\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"3 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"1 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"23010,26 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"23,2 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"84,6 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"468 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"2239 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"2168 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"20,7 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"2,1 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade\": \"98 %\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"12034.63806 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"16017.68054 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"13,5 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"91,898 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,764\"\n  },\n  \"S\u00e3o Val\u00e9rio do Sul\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"65,2 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"24,52 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"25 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"28 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"12,3 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"3 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"94,3 %\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"7,3 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"442 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"208 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"33,33 \u00f3bitos por mil nascidos vivos\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"3 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"2 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"21519,58 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"42,1 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"79,9 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"219 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"2724 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"2647 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"7,9 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"2,2 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"11951.28836 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"19042.67537 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"16 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"107,402 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,642\"\n  },\n  \"S\u00e3o Vendelino\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"30,1 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"60,59 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"25 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"8 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"96,3 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"1 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"100 %\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"0,9 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"244 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"51 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"47,62 \u00f3bitos por mil nascidos vivos\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"2 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"1 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"30133,44 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"16,6 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"79,5 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"804 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"2219 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"1944 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"37,6 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"2,2 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"14174.1606 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"18520.06238 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"15,7 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"32,090 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,754\"\n  },\n  \"S\u00e3o Vicente do Sul\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"43 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"7,18 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"67 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"107 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"65,2 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"8 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"5,5\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"1,4 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"928 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"1004 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"-\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"6 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"2 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"27160,90 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"35,9 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"72 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"1091 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"8710 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"8440 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"12,4 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"2,0 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade\": \"98,2 %\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"26139.49681 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"33015.25445 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"16,3 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"1172,640 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,685\"\n  },\n  \"S\u00e9rio\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"74,4 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"22,90 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"21 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"12 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"10,9 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"2 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"97 %\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"206 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"47 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"-\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"2 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"1 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"17689,29 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"29,2 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"81,8 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"739 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"2000 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"2281 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"33,3 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"2,2 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"12783.1598 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"16022.37841 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"21,5 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"99,740 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,652\"\n  },\n  \"Taba\u00ed\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"100 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"43,60 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"55 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"33 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"46,1 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"4 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"5,7\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"578 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"198 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"-\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"7 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"3 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"16936,44 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"25,2 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"93 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"776 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"4667 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"4131 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"17,3 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"1,7 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade\": \"100 %\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"15246.40653 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"17034.11143 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"0,2 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"94,754 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,701\"\n  },\n  \"Tapejara\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"86,9 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"80,61 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"154 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"37 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"67,7 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"5 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"6,2\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"2,2 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"2297 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"628 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"20,91 \u00f3bitos por mil nascidos vivos\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"11 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"2 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"36329,19 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"22,1 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"73 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"9510 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"23651 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"19250 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"43,6 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"2,1 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade\": \"98,6 %\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"65260.46542 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"82299.29728 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"18,9 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"238,082 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,760\"\n  },\n  \"Tapera\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"98 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"58,15 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"99 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"52 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"46,8 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"6 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"6,5\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"0,1 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"1201 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"292 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"8,06 \u00f3bitos por mil nascidos vivos\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"11 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"3 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"36693,27 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"26 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"72,5 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"2904 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"10593 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"10448 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"26,9 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"2,3 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade\": \"99 %\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"33062.24589 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"40152.86985 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"31,5 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"179,935 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,747\"\n  },\n  \"Tapes\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"85,6 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"20,62 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"124 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"39 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"82,8 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"6 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"5,1\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"0,1 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"2102 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"411 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"5,46 \u00f3bitos por mil nascidos vivos\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"10 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"1 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"19591,84 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"33 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"74,7 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"2466 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"17266 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"16629 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"14,2 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"2,1 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade\": \"97,8 %\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"45269.76201 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"53514.17211 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"20,3 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"805,452 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,695\"\n  },\n  \"Taquara\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"78,2 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"119,35 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"426 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"193 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"83,6 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"19 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"5,5\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"0,5 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"7280 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"2590 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"11,07 \u00f3bitos por mil nascidos vivos\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"41 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"9 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"22251,35 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"25,2 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"69,3 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"14106 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"57292 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"54643 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"24,6 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"2,0 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade\": \"97,1 %\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"127511.93322 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"137620.97037 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"32,5 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"457,794 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,727\"\n  },\n  \"Taquari\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"45,4 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"74,56 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"206 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"81 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"73,6 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"17 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"5,5\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"0,7 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"3059 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"758 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"5,6 \u00f3bitos por mil nascidos vivos\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"18 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"4 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"25431,11 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"28,3 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"77,9 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"5701 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"26838 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"26092 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"21,0 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"2,2 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade\": \"97,2 %\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"54766.11466 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"70999.08046 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"21,7 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"349,967 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,733\"\n  },\n  \"Taquaru\u00e7u do Sul\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"60,1 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"38,60 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"27 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"14 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"30,4 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"3 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"5,8\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"0,3 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"349 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"72 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"33,33 \u00f3bitos por mil nascidos vivos\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"2 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"1 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"31644,47 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"32,1 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"93,3 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"574 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"3068 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"2966 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"18,5 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"2,1 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade\": \"98,4 %\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"14411.14608 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"16734.76772 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"32,9 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"76,917 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,739\"\n  },\n  \"Tavares\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"60,4 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"8,86 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"41 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"21 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"56,9 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"7 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"5,7\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"618 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"145 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"-\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"4 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"1 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"14992,68 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"28,4 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"91,4 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"721 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"5479 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"5351 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"13,0 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"1,8 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade\": \"95,3 %\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"15330.36813 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"18141.47501 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"11,5 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"610,106 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,656\"\n  },\n  \"Tenente Portela\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"96,3 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"40,58 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"155 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"60 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"18,6 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"10 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"5,3\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"2,4 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"1862 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"496 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"5 \u00f3bitos por mil nascidos vivos\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"16 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"2 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"25710,72 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"37,4 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"79,3 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"3011 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"13538 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"13719 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"21,5 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"2,0 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade\": \"96,7 %\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"38130.89597 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"45582.81156 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"8 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"337,518 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,708\"\n  },\n  \"Terra de Areia\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"53,2 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"69,67 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"88 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"20 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"21,7 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"3 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"5,1\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"0,3 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"1392 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"331 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"-\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"7 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"1 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"18330,61 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"31,4 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"78,8 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"1933 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"11088 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"9878 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"18,0 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"1,8 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade\": \"98,5 %\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"28441.73721 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"34061.95195 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"0,5 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"142,275 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,689\"\n  },\n  \"Teut\u00f4nia\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"70,3 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"152,68 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"221 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"88 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"82,4 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"7 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"6,4\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"0,9 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"3641 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"893 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"2,53 \u00f3bitos por mil nascidos vivos\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"19 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"4 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"35871,81 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"16,7 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"71,1 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"13008 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"32676 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"27272 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"42,6 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"2,2 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade\": \"99,4 %\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"90968.10686 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"110157.34771 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"53,3 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"178,460 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,747\"\n  },\n  \"Tio Hugo\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"83,7 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"23,85 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"26 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"11 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"13,6 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"1 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"6,3\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"0,3 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"305 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"68 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"-\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"3 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"1 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"38681,30 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"27,4 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"86,8 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"872 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"3004 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"2724 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"29,8 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"2,4 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade\": \"91,6 %\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"14351.30066 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"16434.35817 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"30 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"113,944 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,742\"\n  },\n  \"Tiradentes do Sul\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"91,3 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"27,55 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"62 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"22 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"10,5 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"5 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"5,6\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"1,6 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"605 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"155 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"-\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"8 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"1 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"19318,23 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"35,5 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"89,7 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"559 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"5796 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"6461 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"8,8 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"2,0 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade\": \"98,8 %\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"16642.4487 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"19060.10047 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"4,9 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"236,196 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,689\"\n  },\n  \"Toropi\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"7 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"14,54 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"31 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"13 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"0,5 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"1 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"4\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"270 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"79 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"-\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"4 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"1 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"22232,33 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"36,6 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"78,2 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"272 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"2827 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"2952 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"9,1 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"2,4 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade\": \"98 %\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"12731,786 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"15554.63947 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"10,4 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"203,002 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,683\"\n  },\n  \"Torres\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"82,2 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"215,84 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"282 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"95 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"62,5 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"13 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"6\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"0,3 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"4933 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"1248 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"1,95 \u00f3bitos por mil nascidos vivos\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"20 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"4 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"27993,21 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"28,8 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"46,2 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"11604 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"38386 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"34656 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"31,1 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"2,2 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade\": \"98,4 %\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"125784.96908 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"169908.10708 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"15,6 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"161,182 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,762\"\n  },\n  \"Tramanda\u00ed\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"48 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"287,97 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"344 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"89 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"57,2 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"17 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"5,2\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"0,1 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"7141 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"1547 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"7,33 \u00f3bitos por mil nascidos vivos\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"19 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"4 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"19168,53 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"31,5 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"57,4 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"10793 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"50760 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"41585 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"23,0 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"2,1 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade\": \"97,5 %\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"138712.80862 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"170036.58412 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"10,6 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"142,878 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,719\"\n  },\n  \"Travesseiro\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"37,7 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"28,52 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"22 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"10 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"7,9 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"2 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"7,2\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"1,3 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"179 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"60 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"-\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"2 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"1 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"26335,04 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"15,5 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"94 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"528 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"2339 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"2314 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"22,1 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"1,8 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade\": \"97,5 %\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"12121.60917 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"15671.3459 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"37 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"80,533 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,701\"\n  },\n  \"Trindade do Sul\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"23,1 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"21,56 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"67 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"24 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"26 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"3 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"6,1\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"4,4 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"757 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"182 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"-\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"8 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"1 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"26122,39 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"38,1 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"86,2 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"1668 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"5813 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"5787 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"28,0 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"1,9 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade\": \"98,9 %\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"21705.86734 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"26409.18909 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"5,6 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"268,417 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,687\"\n  },\n  \"Triunfo\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"71,5 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"31,50 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"283 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"78 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"57,8 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"17 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"4,9\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"1,7 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"3572 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"1148 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"12,01 \u00f3bitos por mil nascidos vivos\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"22 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"5 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"289932,05 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"31,1 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"62,9 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"10452 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"29207 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"25793 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"37,2 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"5,5 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade\": \"98,3 %\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"227491.58358 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"295042.39599 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"25 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"819,087 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,733\"\n  },\n  \"Tr\u00eas Arroios\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"93,9 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"19,21 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"19 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"11 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"70,4 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"2 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"100 %\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"4,2 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"194 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"55 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"0 \u00f3bitos por mil nascidos vivos\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"2 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"1 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"26388,40 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"20,9 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"72,7 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"367 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"2693 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"2855 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"12,8 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"2,7 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"15393.23231 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"20530.11758 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"26,7 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"148,601 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,791\"\n  },\n  \"Tr\u00eas Cachoeiras\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"85,7 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"40,70 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"85 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"33 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"51 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"6 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"6,7\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"0,3 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"1207 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"362 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"32,52 \u00f3bitos por mil nascidos vivos\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"8 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"1 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"20549,25 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"30,2 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"83,1 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"2621 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"10989 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"10217 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"24,1 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"1,8 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade\": \"97,5 %\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"27135.62204 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"30345.04904 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"0,4 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"251,483 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,718\"\n  },\n  \"Tr\u00eas Coroas\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"90,8 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"128,53 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"164 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"30 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"89,1 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"9 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"6,2\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"2,1 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"3086 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"637 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"9,2 \u00f3bitos por mil nascidos vivos\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"12 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"1 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"36661,69 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"17,7 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"73,5 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"10902 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"27837 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"23848 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"41,4 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"1,9 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade\": \"98,9 %\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"65554.09467 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"78753.17215 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"21,5 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"185,718 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,710\"\n  },\n  \"Tr\u00eas Forquilhas\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"54,7 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"13,41 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"43 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"14 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"13 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"2 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"96 %\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"0,3 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"359 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"91 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"-\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"5 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"1 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"19794,79 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"36,4 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"83 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"320 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"2725 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"2914 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"11,0 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"1,9 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"14653.95998 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"18604.03153 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"0 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"217,259 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,662\"\n  },\n  \"Tr\u00eas Palmeiras\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"53,5 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"24,26 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"61 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"23 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"27,7 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"3 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"6,6\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"1,8 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"596 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"128 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"-\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"5 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"1 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"30115,98 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"33,4 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"82,5 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"676 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"4291 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"4381 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"15,1 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"2,1 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade\": \"98,4 %\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"21359.50589 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"25913.25681 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"40,2 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"180,599 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,703\"\n  },\n  \"Tr\u00eas Passos\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"92,6 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"89,29 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"173 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"77 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"42,4 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"17 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"6,1\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"2,2 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"2587 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"729 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"15,97 \u00f3bitos por mil nascidos vivos\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"16 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"4 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"28200,01 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"26,7 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"71 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"6561 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"23963 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"23965 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"26,6 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"2,1 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade\": \"98,9 %\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"69032.23258 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"75393.39149 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"31,7 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"268,986 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,768\"\n  },\n  \"Tr\u00eas de Maio\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"95,8 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"56,20 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"202 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"87 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"17,9 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"16 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"5,9\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"0,8 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"2583 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"760 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"17,24 \u00f3bitos por mil nascidos vivos\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"16 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"4 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"38114,50 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"27,2 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"70,5 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"7433 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"23938 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"23726 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"30,3 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"2,2 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade\": \"98,8 %\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"67636.02646 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"82018.4481 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"21,6 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"421,393 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,759\"\n  },\n  \"Tucunduva\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"98,1 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"32,62 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"37 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"14 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"7,4 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"3 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"7,3\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"13,9 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"484 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"131 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"19,23 \u00f3bitos por mil nascidos vivos\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"3 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"1 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"33423,09 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"28,8 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"75,1 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"1138 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"5713 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"5898 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"19,0 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"2,1 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade\": \"100 %\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"20325.36877 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"24542,487 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"16,5 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"181,198 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,747\"\n  },\n  \"Tunas\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"85 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"20,15 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"35 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"12 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"10,1 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"3 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"98,3 %\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"3,9 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"485 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"126 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"-\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"8 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"1 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"15013,20 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"41,7 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"400 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"4560 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"4395 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"8,7 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"2,0 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"15617.89592 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"18186.33017 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"14,8 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"217,674 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,657\"\n  },\n  \"Tupanci do Sul\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"74,3 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"11,64 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"18 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"10 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"53,5 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"1 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"5,9\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"13,3 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"147 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"43 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"-\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"2 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"1 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"28841,55 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"39,1 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"94,1 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"215 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"1486 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"1573 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"13,6 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"2,2 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade\": \"98,7 %\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"10855.36726 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"12541.95982 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"0 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"135,243 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,694\"\n  },\n  \"Tupanciret\u00e3\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"77,5 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"9,89 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"203 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"54 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"44,1 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"10 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"5,5\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"4,3 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"2917 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"593 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"20,2 \u00f3bitos por mil nascidos vivos\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"19 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"3 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"48195,30 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"34,2 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"77,1 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"3212 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"23824 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"22281 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"13,6 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"2,6 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade\": \"97,9 %\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"74158.86997 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"95314.40634 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"12,6 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"2253,245 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,709\"\n  },\n  \"Tupandi\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"9,3 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"65,90 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"41 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"10 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"91,6 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"1 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"6,8\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"569 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"116 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"15,15 \u00f3bitos por mil nascidos vivos\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"3 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"1 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"100569,99 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"14,2 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"83,5 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"2985 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"4767 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"3924 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"67,5 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"2,6 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade\": \"98,8 %\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"29898.76859 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"39076.8973 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"24,1 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"59,261 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,718\"\n  },\n  \"Tuparendi\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"99,5 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"27,81 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"51 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"13 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"15,2 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"8 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"6,6\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"4,3 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"699 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"93 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"-\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"4 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"1 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"31561,72 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"29,1 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"73,6 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"1491 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"7980 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"8557 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"17,5 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"2,2 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade\": \"99,7 %\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"24110.69469 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"30477.9963 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"6,5 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"307,710 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,728\"\n  },\n  \"Turu\u00e7u\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"95,7 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"13,89 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"39 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"10 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"48 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"3 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"5,1\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"0,3 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"444 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"171 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"-\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"2 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"1 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"23918,60 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"34,9 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"85,5 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"445 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"3455 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"3522 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"12,4 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"2,0 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade\": \"99,3 %\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"15930.10446 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"17276.93865 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"15,2 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"253,635 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,629\"\n  },\n  \"Ubiretama\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"47,9 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"18,12 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"18 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"11 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"13,3 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"1 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"99,3 %\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"2,7 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"187 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"50 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"-\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"2 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"1 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"26630,85 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"30,5 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"83,1 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"205 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"2049 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"2296 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"9,1 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"2,9 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"11469.78368 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"15684.20272 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"10,9 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"125,956 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,700\"\n  },\n  \"Unistalda\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"98,7 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"4,07 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"32 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"16 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"1,7 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"3 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"99,5 %\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"277 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"96 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"-\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"3 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"1 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"24540,82 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"41,6 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"91,4 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"227 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"2354 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"2450 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"9,2 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"2,3 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"12973.82373 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"14251.60937 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"0 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"602,387 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,649\"\n  },\n  \"Uni\u00e3o da Serra\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"100 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"11,35 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"12 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"7 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"77,5 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"1 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"98,5 %\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"0,7 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"99 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"28 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"0 \u00f3bitos por mil nascidos vivos\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"2 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"1 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"39706,06 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"16 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"92,2 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"291 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"1192 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"1487 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"20,9 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"2,5 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"11127.85348 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"13497.07146 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"30,5 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"130,989 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,733\"\n  },\n  \"Uruguaiana\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"92,5 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"21,95 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"861 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"340 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"81,2 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"27 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"5,3\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"0 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"16955 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"4719 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"18,91 \u00f3bitos por mil nascidos vivos\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"47 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"17 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"20522,98 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"35,6 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"74,7 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"22050 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"127079 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"125435 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"17,0 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"2,2 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade\": \"97,6 %\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"238532.8977 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"260960.88969 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"25,2 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"5702,098 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,744\"\n  },\n  \"Vacaria\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"59,3 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"28,87 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"462 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"154 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"87,7 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"15 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"5,4\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"1,5 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"8789 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"1959 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"13,36 \u00f3bitos por mil nascidos vivos\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"31 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"8 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"32918,16 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"27,2 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"77,8 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"17361 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"65846 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"61342 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"26,7 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"2,0 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade\": \"97,1 %\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"166734.12383 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"183509.55114 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"24 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"2124,422 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,721\"\n  },\n  \"Vale Real\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"90,4 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"113,52 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"36 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"13 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"25,8 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"5 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"6,7\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"663 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"103 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"16,13 \u00f3bitos por mil nascidos vivos\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"3 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"1 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"23202,35 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"17,5 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"75,6 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"1795 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"5842 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"5118 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"32,1 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"2,0 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade\": \"98,4 %\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"18689.41281 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"23496.35164 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"5,8 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"45,085 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,737\"\n  },\n  \"Vale Verde\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"68,9 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"9,87 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"36 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"15 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"50,6 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"3 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"5,8\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"1,5 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"404 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"95 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"-\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"4 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"1 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"23293,65 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"32,2 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"80,5 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"387 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"3479 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"3253 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"11,2 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"2,2 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade\": \"99 %\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"14566.60007 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"15584.3668 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"19,3 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"329,727 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,646\"\n  },\n  \"Vale do Sol\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"100 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"33,75 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"83 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"28 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"45,9 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"5 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"5,9\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"1,3 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"1137 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"304 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"-\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"10 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"2 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"19464,15 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"35,6 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"80,6 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"1018 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"11732 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"11077 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"8,7 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"2,4 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade\": \"98,6 %\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"27843.44855 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"37093.5944 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"41 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"328,272 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,624\"\n  },\n  \"Vanini\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"79,5 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"30,58 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"21 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"10 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"74,8 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"1 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"99,1 %\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"199 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"45 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"47,62 \u00f3bitos por mil nascidos vivos\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"2 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"1 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"26558,02 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"25,4 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"88,7 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"559 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"2104 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"1984 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"26,7 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"1,8 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"12242.60786 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"14325.6364 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"52,5 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"64,990 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,757\"\n  },\n  \"Ven\u00e2ncio Aires\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"95,1 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"85,29 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"461 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"189 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"85,6 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"23 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"5,8\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"0,9 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"7084 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"1779 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"6,13 \u00f3bitos por mil nascidos vivos\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"52 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"11 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"39533,60 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"23 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"63,6 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"18308 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"71117 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"65946 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"26,1 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"2,3 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade\": \"97,3 %\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"191959.83872 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"270616.60204 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"42,2 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"772,826 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,712\"\n  },\n  \"Vera Cruz\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"88,9 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"77,46 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"190 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"61 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"74,2 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"14 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"6,4\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"1,9 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"2777 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"839 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"17,99 \u00f3bitos por mil nascidos vivos\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"21 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"3 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"23644,35 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"25,3 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"65,6 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"5123 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"26618 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"23983 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"19,8 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"2,3 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade\": \"99 %\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"71010.89768 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"91512.4362 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"48,9 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"309,621 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,737\"\n  },\n  \"Veran\u00f3polis\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"84,3 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"78,83 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"174 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"92 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"92,8 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"9 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"6,3\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"0,2 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"2162 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"704 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"10,91 \u00f3bitos por mil nascidos vivos\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"12 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"4 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"46498,89 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"19,9 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"71,5 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"9900 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"25936 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"22810 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"39,8 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"2,4 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade\": \"99,3 %\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"86664.55291 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"110813.65674 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"47,5 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"290,095 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,773\"\n  },\n  \"Vespasiano Corr\u00eaa\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"80,1 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"17,33 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"18 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"11 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"30,6 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"1 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"7,2\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"4,1 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"150 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"42 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"0 \u00f3bitos por mil nascidos vivos\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"2 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"1 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"32921,59 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"20,9 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"88,7 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"391 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"1835 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"1974 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"19,9 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"2,2 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade\": \"98,9 %\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"12559.54077 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"14310.53004 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"35,3 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"113,816 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,723\"\n  },\n  \"Viadutos\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"20 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"19,79 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"35 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"17 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"49,6 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"3 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"7,3\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"4,4 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"401 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"151 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"-\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"2 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"1 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"30116,66 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"30,1 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"77,9 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"749 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"4825 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"5311 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"14,3 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"2,3 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade\": \"95,6 %\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"16472,337 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"23335.95027 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"5,4 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"268,072 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,702\"\n  },\n  \"Viam\u00e3o\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"70,8 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"159,91 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"1438 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"509 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"75,4 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"34 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"5,1\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"0,3 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"34680 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"7561 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"9,02 \u00f3bitos por mil nascidos vivos\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"98 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"24 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"13126,06 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"30,6 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"66,7 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"25113 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"254101 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"239384 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"9,9 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"2,4 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade\": \"95,9 %\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"413102.04715 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"470583.14853 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"30,5 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"1495,936 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,717\"\n  },\n  \"Vicente Dutra\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"98,8 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"27,38 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"45 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"16 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"45,7 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"3 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"4,8\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"1 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"641 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"159 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"-\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"5 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"1 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"19030,90 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"43,1 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"91,1 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"347 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"4745 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"5285 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"6,7 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"2,2 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade\": \"96,1 %\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"15724.66192 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"17422.35921 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"18,4 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"193,025 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,638\"\n  },\n  \"Victor Graeff\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"99,8 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"12,74 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"38 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"15 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"25,6 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"3 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"99,2 %\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"1,3 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"312 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"72 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"-\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"4 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"1 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"51508,64 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"25 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"80,4 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"673 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"2904 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"3036 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"22,0 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"2,3 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"19296.02047 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"24144.00247 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"51,8 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"238,133 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,777\"\n  },\n  \"Vila Flores\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"43,1 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"29,72 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"26 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"17 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"61,1 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"1 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"6\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"0,3 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"286 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"71 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"0 \u00f3bitos por mil nascidos vivos\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"1 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"1 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"44634,70 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"20,7 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"77,2 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"1354 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"3374 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"3207 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"40,1 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"2,7 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade\": \"96,8 %\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"18331.64975 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"22025.21913 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"32,2 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"107,503 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,742\"\n  },\n  \"Vila L\u00e2ngaro\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"46,9 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"14,14 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"20 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"12 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"51,5 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"1 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"99,6 %\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"1,4 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"197 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"74 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"-\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"2 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"1 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"44869,59 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"24,5 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"83,7 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"431 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"2102 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"2152 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"19,7 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"2,4 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"15531.09402 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"19345.42102 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"26,9 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"151,695 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,705\"\n  },\n  \"Vila Maria\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"42,9 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"23,26 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"37 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"15 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"57,1 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"2 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"6,1\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"355 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"120 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"-\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"2 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"1 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"46318,73 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"15,4 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"81,5 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"1525 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"4353 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"4221 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"34,7 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"2,3 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade\": \"98,7 %\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"25792.26539 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"25551.44019 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"32 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"181,328 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,761\"\n  },\n  \"Vila Nova do Sul\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"91,8 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"8,31 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"44 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"14 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"46,8 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"2 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"5,1\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"0,5 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"500 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"103 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"-\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"2 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"1 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"26538,88 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"37,9 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"85,6 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"630 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"4283 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"4221 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"14,4 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"2,2 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade\": \"96,1 %\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"15179.46757 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"21363.67729 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"4,8 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"507,942 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,662\"\n  },\n  \"Vista Alegre\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"96,7 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"36,56 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"25 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"12 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"20,1 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"1 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"97,9 %\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"2,4 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"273 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"53 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"-\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"3 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"1 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"24906,86 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"36,6 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"93,9 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"459 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"2766 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"2832 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"15,9 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"1,9 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"14045.10933 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"15257.04236 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"8,5 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"77,578 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,739\"\n  },\n  \"Vista Alegre do Prata\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"60,5 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"13,15 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"19 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"8 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"33,6 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"1 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"6,1\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"156 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"54 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"-\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"2 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"1 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"33319,60 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"19,3 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"89,9 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"281 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"1565 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"1569 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"17,4 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"2,7 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade\": \"94 %\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"13632.6017 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"16019.98956 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"51,6 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"119,327 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,780\"\n  },\n  \"Vista Ga\u00facha\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"70,7 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"31,10 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"34 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"11 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"27,2 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"3 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"5,5\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"0,3 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"300 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"77 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"-\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"4 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"1 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"22371,80 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"28,5 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"81,4 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"635 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"2847 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"2759 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"22,1 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"1,8 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade\": \"100 %\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"14759.48154 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"19112.49132 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"7,7 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"90,021 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,757\"\n  },\n  \"Vit\u00f3ria das Miss\u00f5es\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"80,8 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"13,42 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"45 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"15 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"26,6 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"2 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"100 %\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"4,4 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"385 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"129 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"-\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"4 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"1 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"24748,90 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"39,6 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"82,2 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"340 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"3177 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"3485 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"9,9 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"2,0 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"13974.19049 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"17737.48667 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"21,6 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"259,609 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,655\"\n  },\n  \"Westf\u00e1lia\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"31,5 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"43,64 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"31 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"8 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"97 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"3 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"7,2\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"1 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"288 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"74 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"-\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"4 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"1 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"42682,85 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"12,2 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"90 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"1527 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"2998 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"2793 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"51,5 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"2,3 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade\": \"98,9 %\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"20070.72549 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"24614.49954 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"35,9 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"63,665 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,752\"\n  },\n  \"Xangri-l\u00e1\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"29,6 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"204,88 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"134 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"20 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"12,6 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"6 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"5,4\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"0,3 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"2071 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"381 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"4,48 \u00f3bitos por mil nascidos vivos\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"4 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"1 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"32906,50 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"27,1 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"33 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"5199 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"16025 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"12434 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"36,0 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"2,2 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade\": \"97,3 %\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"107033.46123 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"113733.08711 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"2,9 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"60,799 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,735\"\n  },\n  \"\u00c1gua Santa\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"84,3 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"12,76 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"37 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"16 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"64,2 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"4 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"5,8\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"1 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"466 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"102 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"-\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"3 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"1 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"73762,48 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"28,9 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"81,6 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"685 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"3753 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"3722 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"17,8 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"2,5 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade\": \"98,5 %\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"20012.52985 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"25897.40087 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"15,4 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"291,503 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,750\"\n  },\n  \"\u00c1urea\": {\n    \"Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"84 %\",\n    \"Densidade demogr\u00e1fica\": \"23,15 hab/km\u00b2\",\n    \"Docentes no ensino fundamental\": \"30 docentes\",\n    \"Docentes no ensino m\u00e9dio\": \"14 docentes\",\n    \"Esgotamento sanit\u00e1rio adequado\": \"52,2 %\",\n    \"Estabelecimentos de Sa\u00fade SUS\": \"1 estabelecimentos\",\n    \"Gent\u00edlico\": \"ga\u00facho ou sul-rio-grandense\",\n    \"IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental\": \"4,8\",\n    \"Interna\u00e7\u00f5es por diarreia\": \"0,5 interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino fundamental\": \"348 matr\u00edculas\",\n    \"Matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio\": \"106 matr\u00edculas\",\n    \"Mortalidade Infantil\": \"58,82 \u00f3bitos por mil nascidos vivos\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino fundamental\": \"2 escolas\",\n    \"N\u00famero de estabelecimentos de ensino m\u00e9dio\": \"1 escolas\",\n    \"PIB per capita\": \"28130,87 R$\",\n    \"Percentual da popula\u00e7\u00e3o com rendimento nominal mensal per capita de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo\": \"28,8 %\",\n    \"Percentual das receitas oriundas de fontes externas\": \"88,9 %\",\n    \"Pessoal ocupado\": \"665 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o estimada\": \"3573 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o no \u00faltimo censo\": \"3665 pessoas\",\n    \"Popula\u00e7\u00e3o ocupada\": \"17,9 %\",\n    \"Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal dos trabalhadores formais\": \"2,0 sal\u00e1rios m\u00ednimos\",\n    \"Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o de 6 a 14 anos de idade\": \"99,1 %\",\n    \"Total de despesas empenhadas\": \"14531.32215 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Total de receitas realizadas\": \"16465.1749 R$ (\u00d71000)\",\n    \"Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas\": \"7,7 %\",\n    \"\u00c1rea da unidade territorial\": \"156,729 km\u00b2\",\n    \"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)\": \"0,707\"\n  }\n}"